{"book": 37, "book_name": "II Samuel", "chapter": 23, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E estas</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>as \u00faltimas palavras de Davi: Diz Davi, filho de Jess\u00e9, e diz o homem que foi levantado em altura, o ungido do Deus de Jac\u00f3, e o suave em salmos de Israel."}, {"2": "O Esp\u00edrito do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> falou por mim, e a sua palavra est\u00e1 na minha boca."}, {"3": "Disse o Deus de Israel, a Rocha de Israel a mim me falou: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Haver\u00e1 um </span>justo que domine sobre os homens, que domine <span style=\"FONT-STYLE: italic\">no </span>temor de Deus."}, {"4": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 </span>como a luz da manh\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">quando </span>sai o sol, da manh\u00e3 sem nuvens, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">quando </span>pelo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seu </span>resplendor e pela chuva a erva <span style=\"FONT-STYLE: italic\">brota </span>da terra."}, {"5": "Ainda que a minha casa n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seja </span>tal para com Deus, contudo estabeleceu comigo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>alian\u00e7a eterna, que em tudo ser\u00e1 bem ordenado e guardado, pois toda a minha salva\u00e7\u00e3o e todo o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">meu </span>prazer <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1 nele, </span>apesar de que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ainda </span>n\u00e3o o faz brotar."}, {"6": "Por\u00e9m os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">filhos </span>de Belial todos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e3o </span>como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os </span>espinhos que se lan\u00e7am fora, porque n\u00e3o podem ser tocados com a m\u00e3o."}, {"7": "Mas qualquer que os tocar se armar\u00e1 de ferro e da haste de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>lan\u00e7a; e a fogo ser\u00e3o totalmente queimados no <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mesmo </span>lugar."}, {"8": "Estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>os nomes dos poderosos que Davi teve: Josebe-Bassebete, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">filho de </span>Taquemoni, o principal dos capit\u00e3es; este <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>Adino, o eznita, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que se opusera </span>a oitocentos, e os feriu de uma vez."}, {"9": "E depois dele Eleazar, filho de Dod\u00f3, filho de Ao\u00ed, entre os tr\u00eas valentes que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam </span>com Davi quando provocaram os filisteus que ali se ajuntaram \u00e0 peleja, e quando se retiraram os homens de Israel."}, {"10": "Este se levantou, e feriu os filisteus, at\u00e9 lhe cansar a m\u00e3o e ficar a m\u00e3o pegada \u00e0 espada; e naquele dia o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> efetuou um grande livramento; e o povo voltou junto dele, somente a tomar o despojo."}, {"11": "E depois dele Sam\u00e1, filho de Ag\u00e9, o hararita, quando os filisteus se ajuntaram numa multid\u00e3o, onde havia um peda\u00e7o de terra cheio de lentilhas, e o povo fugira de diante dos filisteus."}, {"12": "Este, pois, se p\u00f4s no meio daquele peda\u00e7o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de terra, </span>e o defendeu, e feriu os filisteus; e o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> efetuou um grande livramento."}, {"13": "Tamb\u00e9m tr\u00eas dos trinta chefes desceram, e no tempo da sega foram a Davi, \u00e0 caverna de Adul\u00e3o; e a multid\u00e3o dos filisteus acampara no vale de Refaim."}, {"14": "Davi <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava </span>ent\u00e3o num lugar forte, e a guarni\u00e7\u00e3o dos filisteus em Bel\u00e9m."}, {"15": "E teve Davi desejo, e disse: Quem me dera beber da \u00e1gua da cisterna de Bel\u00e9m, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> junto \u00e0 porta!"}, {"16": "Ent\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aqueles </span>tr\u00eas poderosos romperam pelo arraial dos filisteus, e tiraram \u00e1gua da cisterna de Bel\u00e9m, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> junto \u00e0 porta, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> a tomaram, e a trouxeram a Davi; por\u00e9m ele n\u00e3o a quis beber, mas derramou-a perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"17": "E disse: Guarda-me, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, de que tal fa\u00e7a; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">beberia eu </span>o sangue dos homens que foram com risco da sua vida? De maneira que n\u00e3o a quis beber; isto fizeram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aqueles </span>tr\u00eas poderosos."}, {"18": "Tamb\u00e9m Abisai, irm\u00e3o de Joabe, filho de Zeruia, era chefe de tr\u00eas; e este al\u00e7ou a sua lan\u00e7a contra trezentos e os feriu; e tinha nome entre os tr\u00eas."}, {"19": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>este n\u00e3o era o mais nobre dentre estes tr\u00eas? Pois era o primeiro deles; por\u00e9m aos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">primeiros </span>tr\u00eas n\u00e3o chegou."}, {"20": "Tamb\u00e9m Benaia, filho de Joiada, filho de um homem valoroso de Cabzeel, grande em obras, este feriu dois fortes her\u00f3is de Moabe; e desceu ele, e feriu um le\u00e3o no meio de uma cova, no tempo da neve."}, {"21": "Tamb\u00e9m este feriu um eg\u00edpcio, homem de respeito; e na m\u00e3o do eg\u00edpcio havia uma lan\u00e7a, por\u00e9m ele desceu a ele com um cajado, e arrancou a lan\u00e7a da m\u00e3o do eg\u00edpcio, e o matou com a pr\u00f3pria lan\u00e7a dele."}, {"22": "Estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>fez Benaia, filho de Joiada, pelo que teve nome entre tr\u00eas poderosos."}, {"23": "Dentre os trinta ele era o mais nobre, por\u00e9m aos tr\u00eas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">primeiros </span>n\u00e3o chegou; e Davi o p\u00f4s sobre os seus guardas."}, {"24": "Asael, irm\u00e3o de Joabe, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava </span>entre os trinta; El-Han\u00e3, filho de Dod\u00f3, de Bel\u00e9m;"}, {"25": "Sam\u00e1, harodita; Elica, harodita;"}, {"26": "Helez, paltita; Ira, filho de Iques, teco\u00edta;"}, {"27": "Abiezer, anatotita; Mebunai, husatita;"}, {"28": "Zalmom, ao\u00edta; Maarai, netofatita;"}, {"29": "Elebe, filho de Baan\u00e1, netofatita; Itai, filho de Ribai, de Gibe\u00e1 dos filhos de Benjamim;"}, {"30": "Benaia, piratonita; Hidai, do ribeiro de Ga\u00e1s;"}, {"31": "Abi-Albom, arbatita; Azmavete, barumita;"}, {"32": "Eliaba, saalbonita; os filhos de J\u00e1sen <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>J\u00f4natas;"}, {"33": "Sam\u00e1, hararita, Ai\u00e3o, filho de Sarar, ararita;"}, {"34": "Elifelete, filho de Aasbai, filho de um maacatita; Eli\u00e3, filho de Aitofel, gilonita;"}, {"35": "Hesrai, carmelita; Paarai, arbita;"}, {"36": "Igal, filho de Nat\u00e3, de Zob\u00e1; Bani, gadita;"}, {"37": "Zeleque, amonita; Naarai, beerotita, o que trazia as armas de Joabe, filho de Zeruia;"}, {"38": "Ira, itrita; Garebe, itrita;"}, {"39": "Urias, heteu; trinta e sete ao todo."}]}