{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 24, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Eis </span>que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> esvazia a terra, e a desola, e transtorna a sua superf\u00edcie, e dispersa os seus moradores."}, {"2": "E o que suceder ao povo, assim suceder\u00e1 ao sacerdote; ao servo, como ao seu senhor; \u00e0 serva, como \u00e0 sua senhora; ao comprador, como ao vendedor; ao que empresta, como ao que toma emprestado; ao que d\u00e1 usura, como ao que paga usura."}, {"3": "De todo se esvaziar\u00e1 a terra, e de todo ser\u00e1 saqueada, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> pronunciou esta palavra."}, {"4": "A terra pranteia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> se murcha; o mundo enfraquece e se murcha; enfraquecem os mais altos do povo da terra."}, {"5": "Na <span style=\"FONT-STYLE: italic\">verdade</span> a terra est\u00e1 contaminada por causa dos seus moradores; porquanto t\u00eam transgredido as leis, mudado os estatutos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> quebrado a alian\u00e7a eterna."}, {"6": "Por isso a maldi\u00e7\u00e3o tem consumido a terra; e os que habitam nela s\u00e3o desolados; por isso s\u00e3o queimados os moradores da terra, e poucos homens restam."}, {"7": "Pranteia o mosto, enfraquece a vide; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> suspiram todos os alegres de cora\u00e7\u00e3o."}, {"8": "Cessa o folguedo dos tamboris, acaba o ru\u00eddo dos que exultam, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> cessa a alegria da harpa."}, {"9": "Com can\u00e7\u00f5es n\u00e3o beber\u00e3o vinho; a bebida forte ser\u00e1 amarga para os que a beberem."}, {"10": "Demolida est\u00e1 a cidade vazia, todas as casas fecharam, ningu\u00e9m pode entrar."}, {"11": "H\u00e1 lastimoso clamor nas ruas por falta do vinho; toda a alegria se escureceu, desterrou-se o gozo da terra."}, {"12": "Na cidade s\u00f3 ficou a desola\u00e7\u00e3o, a porta ficou reduzida a ru\u00ednas."}, {"13": "Porque assim ser\u00e1 no interior da terra, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> no meio destes povos, como a sacudidura da oliveira, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> como os rabiscos, quando est\u00e1 acabada a vindima."}, {"14": "Estes al\u00e7ar\u00e3o a sua voz, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> cantar\u00e3o com alegria; e por causa da gl\u00f3ria do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> exultar\u00e3o desde o mar."}, {"15": "Por isso glorificai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> no oriente, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> nas ilhas do mar, ao nome do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel."}, {"16": "Dos confins da terra ouvimos cantar: Gl\u00f3ria ao justo. Mas eu disse: Emagre\u00e7o, emagre\u00e7o, ai de mim! Os p\u00e9rfidos t\u00eam tratado perfidamente; sim, os p\u00e9rfidos t\u00eam tratado perfidamente."}, {"17": "O temor, e a cova, e o la\u00e7o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">v\u00eam</span> sobre ti, \u00f3 morador da terra."}, {"18": "E ser\u00e1 que aquele que fugir da voz de temor cair\u00e1 na cova, e o que subir da cova o la\u00e7o o prender\u00e1; porque as janelas do alto est\u00e3o abertas, e os fundamentos da terra tremem."}, {"19": "De todo est\u00e1 quebrantada a terra, de todo est\u00e1 rompida a terra, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> de todo \u00e9 movida a terra."}, {"20": "De todo cambalear\u00e1 a terra como o \u00e9brio, e ser\u00e1 movida e removida como a cho\u00e7a de noite; e a sua transgress\u00e3o se agravar\u00e1 sobre ela, e cair\u00e1, e nunca mais se levantar\u00e1."}, {"21": "E ser\u00e1 que naquele dia o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Se</span><span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">nhor</span> castigar\u00e1 os ex\u00e9rcitos do alto nas alturas, e os reis da terra sobre a terra."}, {"22": "E ser\u00e3o ajuntados <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como</span> presos numa masmorra, e ser\u00e3o encerrados num c\u00e1rcere; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outra vez</span> ser\u00e3o castigados depois de muitos dias."}, {"23": "E a lua se envergonhar\u00e1, e o sol se confundir\u00e1 quando o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos reinar no monte Si\u00e3o e em Jerusal\u00e9m, e perante os seus anci\u00e3os gloriosamente."}]}