{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 24, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Visto </span>que do Todo-Poderoso n\u00e3o se encobriram os tempos, por que, os que o conhecem, n\u00e3o veem os seus dias?"}, {"2": "At\u00e9 os limites removem; roubam os rebanhos, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os </span>apascentam."}, {"3": "Do \u00f3rf\u00e3o levam o jumento; tomam em penhor o boi da vi\u00fava."}, {"4": "Desviam do caminho os necessitados; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>os pobres da terra juntos se escondem."}, {"5": "Eis que, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como </span>jumentos monteses no deserto, saem \u00e0 sua obra, madrugando para a presa; a campina <span style=\"FONT-STYLE: italic\">d\u00e1 </span>mantimento a eles e aos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seus filhos</span>."}, {"6": "No campo segam o seu pasto, e vindimam a vinha do \u00edmpio."}, {"7": "Ao nu fazem passar a noite sem roupa, n\u00e3o tendo ele coberta contra o frio."}, {"8": "Pelas chuvas das montanhas s\u00e3o molhados e, n\u00e3o tendo ref\u00fagio, abra\u00e7am-se com as rochas."}, {"9": "Ao orf\u00e3ozinho arrancam dos peitos, e tomam o penhor do pobre."}, {"10": "Fazem com que os nus v\u00e3o sem roupa e aos famintos tiram as espigas."}, {"11": "Dentro das suas paredes espremem o azeite; pisam os lagares, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ainda</span> t\u00eam sede."}, {"12": "Desde as cidades gemem os homens, e a alma dos feridos exclama, e contudo Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lho</span> n\u00e3o imputa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como</span> loucura."}, {"13": "Eles est\u00e3o entre os que se op\u00f5em \u00e0 luz; n\u00e3o conhecem os seus caminhos, e n\u00e3o permanecem nas suas veredas."}, {"14": "De madrugada se levanta o homicida, mata o pobre e necessitado, e de noite \u00e9 como o ladr\u00e3o."}, {"15": "Assim como o olho do ad\u00faltero aguarda o crep\u00fasculo, dizendo: N\u00e3o me ver\u00e1 olho nenhum; e oculta o rosto,"}, {"16": "Nas trevas minam as casas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> de dia se marcaram; n\u00e3o conhecem a luz."}, {"17": "Porque a manh\u00e3 para <span style=\"FONT-STYLE: italic\">todos</span> eles <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> como sombra de morte; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois,</span> sendo conhecidos, sentem os pavores da sombra da morte."}, {"18": "\u00c9 ligeiro sobre a superf\u00edcie das \u00e1guas; maldita <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a sua parte sobre a terra; n\u00e3o volta pelo caminho das vinhas."}, {"19": "A secura e o calor desfazem as \u00e1guas da neve; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim desfar\u00e1</span> a sepultura <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aos que</span> pecaram."}, {"20": "A madre se esquecer\u00e1 dele, os vermes o comer\u00e3o gostosamente; nunca mais haver\u00e1 lembran\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dele;</span> e a iniquidade se quebrar\u00e1 como uma \u00e1rvore."}, {"21": "Aflige \u00e0 est\u00e9ril <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> n\u00e3o d\u00e1 \u00e0 luz, e \u00e0 vi\u00fava n\u00e3o faz bem."}, {"22": "At\u00e9 aos poderosos arrasta com a sua for\u00e7a; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se</span> ele se levanta, n\u00e3o h\u00e1 vida segura."}, {"23": "Se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Deus</span> lhes d\u00e1 descanso, estribam-se nisso; seus olhos por\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> nos caminhos deles."}, {"24": "Por um pouco se exaltam, e logo desaparecem; s\u00e3o abatidos, encerrados como todos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os demais;</span> e cortados como as cabe\u00e7as das espigas."}, {"25": "Se agora n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 assim,</span> quem me desmentir\u00e1 e desfar\u00e1 as minhas raz\u00f5es?"}]}