{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 41, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Calai-vos</span> perante mim, \u00f3 ilhas, e os povos renovem as for\u00e7as; cheguem-se, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>ent\u00e3o falem; cheguemo-nos juntos a ju\u00edzo."}, {"2": "Quem suscitou do oriente o justo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e o </span>chamou para o seu p\u00e9? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Quem </span>deu as na\u00e7\u00f5es \u00e0 sua face e o fez dominar sobre reis? Ele os entregou \u00e0 sua espada como o p\u00f3 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>como pragana arrebatada <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pelo vento </span>ao seu arco."}, {"3": "Ele os persegue <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>passa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em </span>paz, por <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>vereda <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por onde </span>os seus p\u00e9s nunca tinham caminhado."}, {"4": "Quem operou e fez <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isto, </span>chamando as gera\u00e7\u00f5es desde o princ\u00edpio? Eu o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, o primeiro, e com os \u00faltimos eu mesmo."}, {"5": "As ilhas o viram, e temeram; os fins da terra tremeram; aproximaram-se, e vieram."}, {"6": "Um ao outro ajudou, e ao seu irm\u00e3o disse: Esfor\u00e7a-te."}, {"7": "E o art\u00edfice animou ao ourives, e o que alisa com o martelo ao que bate na bigorna, dizendo da <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisa</span> soldada: Boa \u00e9. Ent\u00e3o com pregos a firma, para que n\u00e3o venha a mover-se."}, {"8": "Por\u00e9m tu, \u00f3 Israel, servo meu, tu Jac\u00f3, a quem elegi descend\u00eancia de Abra\u00e3o, meu amigo;"}, {"9": "Tu a quem tomei desde os fins da terra, e te chamei dentre os seus mais excelentes, e te disse: Tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s </span>o meu servo, a ti escolhi e nunca te rejeitei."}, {"10": "N\u00e3o temas, porque eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou </span>contigo; n\u00e3o te assombres, porque eu sou teu Deus; eu te fortale\u00e7o, e te ajudo, e te sustento com a destra da minha justi\u00e7a."}, {"11": "Eis que, envergonhados e confundidos ser\u00e3o todos os que se indignaram contra ti; tornar-se-\u00e3o em nada, e os que contenderem contigo, perecer\u00e3o."}, {"12": "Busc\u00e1-los-\u00e1s, por\u00e9m n\u00e3o os achar\u00e1s; os que pelejarem contigo, tornar-se-\u00e3o em nada, e como coisa que n\u00e3o \u00e9 nada, os que guerrearem contigo."}, {"13": "Porque eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> teu Deus, te tomo pela tua m\u00e3o direita; e te digo: N\u00e3o temas, eu te ajudo."}, {"14": "N\u00e3o temas, tu verme de Jac\u00f3, povozinho de Israel; eu te ajudo, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e o teu redentor \u00e9 o Santo de Israel."}, {"15": "Eis que farei de ti um trilho novo, que tem dentes agudos; os montes trilhar\u00e1s e moer\u00e1s; e os outeiros tornar\u00e1s como a pragana."}, {"16": "Tu os padejar\u00e1s e o vento os levar\u00e1, e o redemoinho os espalhar\u00e1; mas tu te alegrar\u00e1s no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> e te gloriar\u00e1s no Santo de Israel."}, {"17": "Os aflitos e necessitados buscam \u00e1guas, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1, </span>e a sua l\u00edngua se seca de sede; eu o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> os ouvirei, eu, o Deus de Israel n\u00e3o os desampararei."}, {"18": "Abrirei rios em lugares altos, e fontes no meio dos vales; tornarei o deserto em lagos de \u00e1guas, e a terra seca em mananciais de \u00e1gua."}, {"19": "Plantarei no deserto o cedro, a ac\u00e1cia, e a murta, e a oliveira; porei no ermo juntamente a faia, o pinheiro e o \u00e1lamo."}, {"20": "Para que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">todos </span>vejam, e saibam, e considerem, e juntamente entendam que a m\u00e3o do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> fez isto, e o Santo de Israel o criou."}, {"21": "Apresentai a vossa demanda, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; trazei as vossas firmes raz\u00f5es, diz o Rei de Jac\u00f3."}, {"22": "Tragam e anunciem-nos as coisas que h\u00e3o de acontecer; anunciai-nos as coisas passadas, para que atentemos para elas, e saibamos o fim delas; ou fazei-nos ouvir as coisas futuras."}, {"23": "Anunciai-nos as coisas que ainda h\u00e3o de vir, para que saibamos que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sois </span>deuses; ou fazei bem, ou fazei mal, para que nos assombremos, e juntamente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>vejamos."}, {"24": "Eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sois </span>menos do que nada e a vossa obra \u00e9 menos do que nada; abomina\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 quem </span>vos escolhe."}, {"25": "Suscitei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a um </span>do norte, e ele h\u00e1 de vir; desde o nascimento do sol invocar\u00e1 o meu nome; e vir\u00e1 sobre os pr\u00edncipes, como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sobre </span>o lodo e, como o oleiro pisa o barro, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os pisar\u00e1.</span>"}, {"26": "Quem anunciou isto desde o princ\u00edpio, para que o possamos saber, ou desde antes, para que digamos: Justo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9? </span>Por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 quem anuncie, nem tampouco quem manifeste, nem tampouco quem ou\u00e7a as vossas palavras."}, {"27": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Eu </span>sou o que primeiro <span style=\"FONT-STYLE: italic\">direi </span>a Si\u00e3o: Eis que ali est\u00e3o; e a Jerusal\u00e9m darei um anunciador de boas novas."}, {"28": "E quando olhei, n\u00e3o havia ningu\u00e9m; nem mesmo entre estes, conselheiro algum <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia </span>a quem perguntasse ou que me respondesse palavra."}, {"29": "Eis que todos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>vaidade; as suas obras n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>coisa alguma; as suas imagens de fundi\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>vento e confus\u00e3o."}]}