{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 27, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E prosseguindo</span> J\u00f3 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em</span> seu discurso, disse:"}, {"2": "Vive Deus, que desviou a minha causa, e o Todo-Poderoso, que amargurou a minha alma."}, {"3": "Que, enquanto em mim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">houver</span> alento, e o sopro de Deus nas minhas narinas,"}, {"4": "N\u00e3o falar\u00e3o os meus l\u00e1bios iniquidade, nem a minha l\u00edngua pronunciar\u00e1 engano."}, {"5": "Longe de mim que eu vos justifique; at\u00e9 que eu expire, nunca apartarei de mim a minha integridade."}, {"6": "\u00c0 minha justi\u00e7a me apegarei e n\u00e3o a largarei; n\u00e3o me reprovar\u00e1 o meu cora\u00e7\u00e3o em toda a minha vida."}, {"7": "Seja como o \u00edmpio o meu inimigo, e como o perverso o que se levantar contra mim."}, {"8": "Porque qual <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> a esperan\u00e7a do hip\u00f3crita, havendo sido avaro, quando Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhe</span> arrancar a sua alma?"}, {"9": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> Deus ouvir\u00e1 o seu clamor, sobrevindo-lhe a tribula\u00e7\u00e3o?"}, {"10": "Deleitar-se-\u00e1 no Todo-Poderoso, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ou</span> invocar\u00e1 a Deus em todo o tempo?"}, {"11": "Ensinar-vos-ei acerca da m\u00e3o de Deus, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vos</span> encobrirei o que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> com o Todo-Poderoso."}, {"12": "Eis que todos v\u00f3s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> o vistes; por que, pois, vos desvaneceis na <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vossa</span> vaidade?"}, {"13": "Esta, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a por\u00e7\u00e3o do homem \u00edmpio da parte de Deus, e a heran\u00e7a, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> os tiranos receber\u00e3o do Todo-Poderoso."}, {"14": "Se os seus filhos se multiplicarem, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> para a espada, e a sua prole n\u00e3o se fartar\u00e1 de p\u00e3o."}, {"15": "Os que ficarem dele na morte ser\u00e3o enterrados, e as suas vi\u00favas n\u00e3o chorar\u00e3o."}, {"16": "Se amontoar prata como p\u00f3, e aparelhar roupas como lodo,"}, {"17": "Ele as aparelhar\u00e1, por\u00e9m o justo as vestir\u00e1, e o inocente repartir\u00e1 a prata."}, {"18": "E edificar\u00e1 a sua casa como a tra\u00e7a, e como o guarda <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> faz a cabana."}, {"19": "Rico se deita, e n\u00e3o ser\u00e1 recolhido; abre os seus olhos, e nada ter\u00e1."}, {"20": "Pavores se apoderam dele como \u00e1guas; de noite o arrebata a tempestade."}, {"21": "O vento oriental leva-o, e ele se vai, e varre-o com \u00edmpeto do seu lugar."}, {"22": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Deus</span> lan\u00e7ar\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isto</span> sobre ele, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhe</span> poupar\u00e1; ir\u00e1 fugindo da sua m\u00e3o."}, {"23": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Cada um</span> bater\u00e1 palmas contra ele e assobiar\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tirando-</span>o do seu lugar."}]}