{"book": 41, "book_name": "II Cr\u00f4nicas", "chapter": 5, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Assim </span>se acabou toda a obra que Salom\u00e3o fez para a casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; ent\u00e3o trouxe Salom\u00e3o as coisas que seu pai Davi havia consagrado, a prata, o ouro e todos os objetos, e p\u00f4-los entre os tesouros da casa de Deus."}, {"2": "Ent\u00e3o Salom\u00e3o congregou em Jerusal\u00e9m os anci\u00e3os de Israel, e todos os chefes das tribos, os chefes dos pais entre os filhos de Israel, para fazerem subir a arca da alian\u00e7a do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, da cidade de Davi, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> Si\u00e3o."}, {"3": "E todos os homens de Israel se congregaram ao rei na ocasi\u00e3o da festa, que foi no s\u00e9timo m\u00eas."}, {"4": "E vieram todos os anci\u00e3os de Israel; e os levitas levantaram a arca."}, {"5": "E fizeram subir a arca, e a tenda da congrega\u00e7\u00e3o, com todos os objetos sagrados, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> na tenda; os sacerdotes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> os levitas os fizeram subir."}, {"6": "Ent\u00e3o o rei Salom\u00e3o e toda a congrega\u00e7\u00e3o de Israel, que se tinha reunido com ele diante da arca, sacrificaram carneiros e bois, que n\u00e3o se podiam contar, nem numerar, por causa da sua abund\u00e2ncia."}, {"7": "Assim trouxeram os sacerdotes a arca da alian\u00e7a do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ao seu lugar, ao or\u00e1culo da casa, ao lugar sant\u00edssimo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">at\u00e9</span> debaixo das asas dos querubins."}, {"8": "Porque os querubins estendiam ambas as asas sobre o lugar da arca, e os querubins cobriam, por cima, a arca e os seus varais."}, {"9": "Ent\u00e3o os varais sobressa\u00edam para que as pontas dos varais da arca se vissem perante o or\u00e1culo, mas n\u00e3o se vissem de fora; e ali tem estado at\u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ao dia</span> de hoje."}, {"10": "Na arca n\u00e3o havia coisa alguma sen\u00e3o as duas t\u00e1buas, que Mois\u00e9s tinha posto em Horebe, quando o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> fez alian\u00e7a com os filhos de Israel, saindo eles do Egito."}, {"11": "E sucedeu que, saindo os sacerdotes do santu\u00e1rio (porque todos os sacerdotes, que ali se acharam, se santificaram, sem respeitarem as suas turmas,"}, {"12": "E os levitas, que eram cantores, todos eles, de Asafe, de Hem\u00e3, de Jedutum, de seus filhos e de seus irm\u00e3os, vestidos de linho fino, com c\u00edmbalos, com salt\u00e9rios e com harpas, estavam em p\u00e9 para o oriente do altar; e com eles at\u00e9 cento e vinte sacerdotes, que tocavam as trombetas)."}, {"13": "E aconteceu que, quando eles uniformemente tocavam as trombetas, e cantavam, para fazerem ouvir uma s\u00f3 voz, bendizendo e louvando ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; e levantando eles a voz com trombetas, c\u00edmbalos, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outros</span> instrumentos musicais, e louvando ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo: </span>Porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ele \u00e9</span> bom, porque a sua benignidade <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dura</span> para sempre, ent\u00e3o a casa se encheu de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> nuvem, <span s<=\"\" span=\"\"></span>"}, {"14": "E os sacerdotes n\u00e3o podiam permanecer em p\u00e9, para ministrar, por causa da nuvem; porque a gl\u00f3ria do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> encheu a casa de Deus."}]}