{"book": 46, "book_name": "Salmos", "chapter": 18, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Eu </span>te amarei, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, fortaleza minha."}, {"2": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o meu rochedo, e o meu lugar forte, e o meu libertador; o meu Deus, a minha fortaleza, em quem confio; o meu escudo, a for\u00e7a da minha salva\u00e7\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>o meu alto ref\u00fagio."}, {"3": "Invocarei o nome do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que \u00e9 digno </span>de louvor, e ficarei livre dos meus inimigos."}, {"4": "Tristezas de morte me cercaram, e torrentes de impiedade me assombraram."}, {"5": "Tristezas do inferno me cingiram, la\u00e7os de morte me surpreenderam."}, {"6": "Na ang\u00fastia invoquei ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e clamei ao meu Deus; desde o seu templo ouviu a minha voz, aos seus ouvidos chegou o meu clamor perante a sua face."}, {"7": "Ent\u00e3o a terra se abalou e tremeu; e os fundamentos dos montes tamb\u00e9m se moveram e se abalaram, porquanto se indignou."}, {"8": "Das suas narinas subiu fuma\u00e7a, e da sua boca saiu fogo que consumia; carv\u00f5es se acenderam dele."}, {"9": "Abaixou os c\u00e9us, e desceu, e a escurid\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava </span>debaixo de seus p\u00e9s."}, {"10": "E montou num querubim, e voou; sim, voou sobre as asas do vento."}, {"11": "Fez das trevas o seu lugar oculto; o pavilh\u00e3o que o cercava <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>a escurid\u00e3o das \u00e1guas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>as nuvens dos c\u00e9us."}, {"12": "Ao resplendor da sua presen\u00e7a as nuvens se espalharam, e a saraiva <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>as brasas de fogo."}, {"13": "E o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> trovejou nos c\u00e9us, o Alt\u00edssimo levantou a sua voz; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e houve </span>saraiva <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>brasas de fogo."}, {"14": "Mandou as suas setas, e as espalhou; multiplicou raios, e os desbaratou."}, {"15": "Ent\u00e3o foram vistas as profundezas das \u00e1guas, e foram descobertos os fundamentos do mundo, pela tua repreens\u00e3o, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, ao sopro das tuas narinas."}, {"16": "Enviou desde o alto, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>me tomou; tirou-me das muitas \u00e1guas."}, {"17": "Livrou-me do meu inimigo forte e dos que me odiavam, pois eram mais poderosos do que eu."}, {"18": "Surpreenderam-me no dia da minha calamidade; mas o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> foi o meu amparo."}, {"19": "Trouxe-me para um lugar espa\u00e7oso; livrou-me, porque tinha prazer em mim."}, {"20": "Recompensou-me o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> conforme a minha justi\u00e7a, retribuiu-me conforme a pureza das minhas m\u00e3os."}, {"21": "Porque guardei os caminhos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e n\u00e3o me apartei impiamente do meu Deus."}, {"22": "Porque todos os seus ju\u00edzos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam </span>diante de mim, e n\u00e3o rejeitei os seus estatutos."}, {"23": "Tamb\u00e9m fui sincero perante ele, e me guardei da minha iniquidade."}, {"24": "Assim que retribuiu-me o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> conforme a minha justi\u00e7a, conforme a pureza de minhas m\u00e3os perante os seus olhos."}, {"25": "Com o benigno te mostrar\u00e1s benigno; e com o homem sincero te mostrar\u00e1s sincero;"}, {"26": "Com o puro te mostrar\u00e1s puro; e com o perverso te mostrar\u00e1s indom\u00e1vel."}, {"27": "Porque tu livrar\u00e1s o povo aflito, e abater\u00e1s os olhos altivos."}, {"28": "Porque tu acender\u00e1s a minha candeia; o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> meu Deus iluminar\u00e1 as minhas trevas."}, {"29": "Porque contigo entrei pelo meio de uma tropa, com o meu Deus saltei uma muralha."}, {"30": "O caminho de Deus \u00e9 perfeito; a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> provada; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> um escudo para todos os que nele confiam."}, {"31": "Porque quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> Deus sen\u00e3o o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>? E quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> rochedo sen\u00e3o o nosso Deus?"}, {"32": "Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o que me cinge de for\u00e7a e aperfei\u00e7oa o meu caminho."}, {"33": "Faz os meus p\u00e9s como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os das </span>cervas, e p\u00f5e-me nas minhas alturas."}, {"34": "Ensina as minhas m\u00e3os para a guerra, de sorte que os meus bra\u00e7os quebraram um arco de cobre."}, {"35": "Tamb\u00e9m me deste o escudo da tua salva\u00e7\u00e3o; a tua m\u00e3o direita me susteve, e a tua mansid\u00e3o me engrandeceu."}, {"36": "Alargaste os meus passos debaixo de mim, de maneira que os meus p\u00e9s n\u00e3o vacilaram."}, {"37": "Persegui os meus inimigos, e os alcancei; n\u00e3o voltei sen\u00e3o depois de os ter consumido."}, {"38": "Atravessei-os de sorte que n\u00e3o se puderam levantar; ca\u00edram debaixo dos meus p\u00e9s."}, {"39": "Pois me cingiste de for\u00e7a para a peleja; fizeste abater debaixo de mim aqueles que contra mim se levantaram."}, {"40": "Deste-me tamb\u00e9m o pesco\u00e7o dos meus inimigos para que eu pudesse destruir os que me odeiam."}, {"41": "Clamaram, mas n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">houve </span>quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os </span>livrasse; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">at\u00e9</span> ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, mas ele n\u00e3o lhes respondeu."}, {"42": "Ent\u00e3o os esmiucei como o p\u00f3 diante do vento; deitei-os fora como a lama das ruas."}, {"43": "Livraste-me das contendas do povo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> me fizeste cabe\u00e7a dos gentios; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>povo que n\u00e3o conheci me servir\u00e1."}, {"44": "Em ouvindo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a minha voz, </span>me obedecer\u00e3o; os estranhos se submeter\u00e3o a mim."}, {"45": "Os estranhos descair\u00e3o, e ter\u00e3o medo nos seus esconderijos."}, {"46": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> vive; e bendito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seja </span>o meu rochedo, e exaltado seja o Deus da minha salva\u00e7\u00e3o."}, {"47": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00c9 </span>Deus que me vinga inteiramente, e sujeita os povos debaixo de mim;"}, {"48": "O que me livra de meus inimigos; sim, tu me exaltas sobre os que se levantam contra mim, tu me livras do homem violento."}, {"49": "Assim que, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00f3 </span><span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, te louvarei entre os gentios, e cantarei louvores ao teu nome,"}, {"50": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Pois </span>engrandece a salva\u00e7\u00e3o do seu rei, e usa de benignidade com o seu ungido, com Davi, e com a sua semente para sempre."}]}