{"book": 46, "book_name": "Salmos", "chapter": 139, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Senhor</span>, tu me sondaste, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> conheces."}, {"2": "Tu sabes o meu assentar e o meu levantar; de longe entendes o meu pensamento."}, {"3": "Cercas o meu andar, e o meu deitar; e conheces todos os meus caminhos."}, {"4": "N\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havendo</span> ainda palavra <span style=\"FONT-STYLE: italic\">alguma</span> na minha l\u00edngua, eis que logo, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, tudo conheces."}, {"5": "Tu me cercaste por detr\u00e1s e por diante, e puseste sobre mim a tua m\u00e3o."}, {"6": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Tal</span> conhecimento <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> para mim maravilhos\u00edssimo; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">t\u00e3o</span> alto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> n\u00e3o o posso <span style=\"FONT-STYLE: italic\">atingir</span>."}, {"7": "Para onde me irei do teu esp\u00edrito, ou para onde fugirei da tua face?"}, {"8": "Se subir ao c\u00e9u, l\u00e1 tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1s;</span> se fizer no inferno a minha cama, eis que tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ali est\u00e1s tamb\u00e9m.</span>"}, {"9": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Se</span> tomar as asas da alva, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se</span> habitar nas extremidades do mar,"}, {"10": "At\u00e9 ali a tua m\u00e3o me guiar\u00e1 e a tua destra me suster\u00e1."}, {"11": "Se disser: Decerto que as trevas me encobrir\u00e3o; ent\u00e3o a noite <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> luz \u00e0 roda de mim."}, {"12": "Nem ainda as trevas me encobrem de ti; mas a noite resplandece como o dia; as trevas e a luz <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o para ti</span> a mesma coisa;"}, {"13": "Pois possu\u00edste as minhas entranhas; cobriste-me no ventre de minha m\u00e3e."}, {"14": "Eu te louvarei, porque de um modo assombroso, e t\u00e3o maravilhoso fui feito; maravilhosas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> as tuas obras, e a minha alma o sabe muito bem."}, {"15": "Os meus ossos n\u00e3o te foram encobertos, quando no oculto fui feito, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> entretecido nas profundezas da terra."}, {"16": "Os teus olhos viram o meu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">corpo</span> ainda informe; e no teu livro todas estas coisas foram escritas; as quais em continua\u00e7\u00e3o foram formadas, quando nem ainda uma delas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span>."}, {"17": "E qu\u00e3o preciosos me s\u00e3o, \u00f3 Deus, os teus pensamentos! Qu\u00e3o grandes s\u00e3o as somas deles!"}, {"18": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Se</span> as contasse, seriam em maior n\u00famero do que a areia; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">quando</span> acordo ainda estou contigo."}, {"19": "\u00d3 Deus, tu matar\u00e1s decerto o \u00edmpio; apartai-vos portanto de mim, homens de sangue."}, {"20": "Pois falam malvadamente contra ti; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> os teus inimigos tomam o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">teu nome</span> em v\u00e3o."}, {"21": "N\u00e3o odeio eu, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, aqueles que te odeiam, e n\u00e3o me aflijo por causa dos que se levantam contra ti?"}, {"22": "Odeio-os com \u00f3dio perfeito; tenho-os por inimigos."}, {"23": "Sonda-me, \u00f3 Deus, e conhece o meu cora\u00e7\u00e3o; prova-me, e conhece os meus pensamentos."}, {"24": "E v\u00ea se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> em mim algum caminho mau, e guia-me pelo caminho eterno."}]}