{"book": 65, "book_name": "Zacarias", "chapter": 14, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Eis </span>que vem o dia do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, em que teus despojos se repartir\u00e3o no meio de ti."}, {"2": "Porque eu ajuntarei todas as na\u00e7\u00f5es para a peleja contra Jerusal\u00e9m; e a cidade ser\u00e1 tomada, e as casas ser\u00e3o saqueadas, e as mulheres for\u00e7adas; e metade da cidade sair\u00e1 para o cativeiro, mas o restante do povo n\u00e3o ser\u00e1 extirpado da cidade."}, {"3": "E o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> sair\u00e1, e pelejar\u00e1 contra estas na\u00e7\u00f5es, como pelejou, sim, no dia da batalha."}, {"4": "E naquele dia estar\u00e3o os seus p\u00e9s sobre o monte das Oliveiras, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> defronte de Jerusal\u00e9m para o oriente; e o monte das Oliveiras ser\u00e1 fendido pelo meio, para o oriente e para o ocidente, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">haver\u00e1</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> vale muito grande; e metade do monte se apartar\u00e1 para o norte, e a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outra</span> metade dele para o sul."}, {"5": "E fugireis pelo vale dos meus montes, pois o vale dos montes chegar\u00e1 at\u00e9 Azel; e fugireis assim como fugistes de diante do terremoto nos dias de Uzias, rei de Jud\u00e1. Ent\u00e3o vir\u00e1 o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> meu Deus, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> todos os santos contigo."}, {"6": "E acontecer\u00e1 naquele dia, que n\u00e3o haver\u00e1 preciosa luz, nem espessa escurid\u00e3o."}, {"7": "Mas ser\u00e1 um dia conhecido do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; nem dia nem noite ser\u00e1; mas acontecer\u00e1 que ao cair da tarde haver\u00e1 luz."}, {"8": "Naquele dia tamb\u00e9m acontecer\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> sair\u00e3o de Jerusal\u00e9m \u00e1guas vivas, metade delas para o mar oriental, e metade delas para o mar ocidental; no ver\u00e3o e no inverno suceder\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isto.</span>"}, {"9": "E o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ser\u00e1 rei sobre toda a terra; naquele dia um ser\u00e1 o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e um ser\u00e1 o seu nome."}, {"10": "Toda a terra em redor se tornar\u00e1 em plan\u00edcie, desde Geba at\u00e9 Rimom, ao sul de Jerusal\u00e9m, e ela ser\u00e1 exaltada, e habitada no seu lugar, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">desde</span> a porta de Benjamim at\u00e9 ao lugar da primeira porta, at\u00e9 \u00e0 porta da esquina, e desde a torre de Hananeel at\u00e9 aos lagares do rei."}, {"11": "E habitar\u00e3o nela, e n\u00e3o haver\u00e1 mais destrui\u00e7\u00e3o, porque Jerusal\u00e9m habitar\u00e1 segura."}, {"12": "E esta ser\u00e1 a praga com que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ferir\u00e1 a todos os povos que guerrearam contra Jerusal\u00e9m: a sua carne apodrecer\u00e1, estando eles postados de p\u00e9, e lhes apodrecer\u00e3o os olhos nas suas \u00f3rbitas, e a l\u00edngua lhes apodrecer\u00e1 na sua boca."}, {"13": "Naquele dia tamb\u00e9m acontecer\u00e1 que haver\u00e1 da parte do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Se</span><span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">nhor</span> uma grande perturba\u00e7\u00e3o entre eles; porque cada um pegar\u00e1 na m\u00e3o do seu pr\u00f3ximo, e cada um levantar\u00e1 a m\u00e3o contra a m\u00e3o do seu pr\u00f3ximo."}, {"14": "E tamb\u00e9m Jud\u00e1 pelejar\u00e1 em Jerusal\u00e9m, e as riquezas de todos os gentios ser\u00e3o ajuntadas ao redor, ouro e prata e roupas em grande abund\u00e2ncia."}, {"15": "Assim ser\u00e1 tamb\u00e9m a praga dos cavalos, dos mulos, dos camelos e dos jumentos e de todos os animais que estiverem naqueles arraiais, como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi</span> esta praga."}, {"16": "E acontecer\u00e1 que, todos os que restarem de todas as na\u00e7\u00f5es que vieram contra Jerusal\u00e9m, subir\u00e3o de ano em ano para adorar o Rei, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, e para celebrarem a festa dos tabern\u00e1culos."}, {"17": "E acontecer\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span>, se alguma das fam\u00edlias da terra n\u00e3o subir a Jerusal\u00e9m, para adorar o Rei, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, n\u00e3o vir\u00e1 sobre ela a chuva."}, {"18": "E, se a fam\u00edlia dos eg\u00edpcios n\u00e3o subir, nem vier, n\u00e3o vir\u00e1 sobre ela a chuva; vir\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sobre</span> eles a praga <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com</span> que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ferir\u00e1 os gentios que n\u00e3o subirem a celebrar a festa dos tabern\u00e1culos."}, {"19": "Este ser\u00e1 o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">castigo</span> do pecado dos eg\u00edpcios e o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">castigo</span> do pecado de todas as na\u00e7\u00f5es que n\u00e3o subirem a celebrar a festa dos tabern\u00e1culos."}, {"20": "Naquele dia ser\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">gravado</span> sobre as campainhas dos cavalos: <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">santidade ao Senhor</span>; e as panelas na casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ser\u00e3o como as bacias diante do altar."}, {"21": "E todas as panelas em Jerusal\u00e9m e Jud\u00e1 ser\u00e3o consagradas ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, e todos os que sacrificarem vir\u00e3o, e delas tomar\u00e3o, e nelas cozer\u00e3o. E naquele dia n\u00e3o haver\u00e1 mais cananeu na casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos."}]}