{"book": 36, "book_name": "I Samuel", "chapter": 2, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ent\u00e3o </span>orou Ana, e disse: O meu cora\u00e7\u00e3o exulta ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, o meu poder est\u00e1 exaltado no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; a minha boca se dilatou sobre os meus inimigos, porquanto me alegro na tua salva\u00e7\u00e3o."}, {"2": "N\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> santo como o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; porque n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> outro fora de ti; e rocha nenhuma <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> como o nosso Deus."}, {"3": "N\u00e3o multipliqueis palavras de altivez, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nem</span> saiam coisas arrogantes da vossa boca; porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> \u00e9 o Deus de conhecimento, e por ele s\u00e3o as obras pesadas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">na balan\u00e7a</span>."}, {"4": "O arco dos fortes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi</span> quebrado, e os que trope\u00e7avam foram cingidos de for\u00e7a."}, {"5": "Os fartos se alugaram por p\u00e3o, e cessaram os famintos; at\u00e9 a est\u00e9ril deu \u00e0 luz sete <span style=\"FONT-STYLE: italic\">filhos,</span> e a que tinha muitos filhos enfraqueceu."}, {"6": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> \u00e9 o que tira a vida e a d\u00e1; faz descer \u00e0 sepultura e faz <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tornar a</span> subir <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dela</span>."}, {"7": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> empobrece e enriquece; abaixa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> tamb\u00e9m exalta."}, {"8": "Levanta o pobre do p\u00f3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> desde o monturo exalta o necessitado, para o fazer assentar entre os pr\u00edncipes, para o fazer herdar o trono de gl\u00f3ria; porque do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os alicerces da terra, e assentou sobre eles o mundo."}, {"9": "Os p\u00e9s dos seus santos guardar\u00e1, por\u00e9m os \u00edmpios ficar\u00e3o mudos nas trevas; porque o homem n\u00e3o prevalecer\u00e1 pela for\u00e7a."}, {"10": "Os que contendem com o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ser\u00e3o quebrantados, desde os c\u00e9us trovejar\u00e1 sobre eles; o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> julgar\u00e1 as extremidades da terra; e dar\u00e1 for\u00e7a ao seu rei, e exaltar\u00e1 o poder do seu ungido."}, {"11": "Ent\u00e3o Elcana foi a Ram\u00e1, \u00e0 sua casa; por\u00e9m o menino ficou servindo ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, perante o sacerdote Eli."}, {"12": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Eram,</span> por\u00e9m, os filhos de Eli filhos de Belial; n\u00e3o conheciam ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"13": "Porquanto o costume daqueles sacerdotes com o povo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era que, </span>oferecendo algu\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">algum</span> sacrif\u00edcio, estando-se cozendo a carne, vinha o mo\u00e7o do sacerdote, com um garfo de tr\u00eas dentes em sua m\u00e3o;"}, {"14": "E enfiava-o na caldeira, ou na panela, ou no caldeir\u00e3o, ou na marmita; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> tudo quanto o garfo tirava, o sacerdote tomava para si; assim faziam a todo o Israel que ia ali a Sil\u00f3."}, {"15": "Tamb\u00e9m antes de queimarem a gordura vinha o mo\u00e7o do sacerdote, e dizia ao homem que sacrificava: D\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">essa</span> carne para assar ao sacerdote; porque n\u00e3o receber\u00e1 de ti carne cozida, mas crua."}, {"16": "E, dizendo-lhe o homem: Queime-se primeiro a gordura de hoje, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">depois</span> toma para ti quanto desejar a tua alma, ent\u00e3o ele lhe dizia: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">N\u00e3o,</span> agora <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a </span>h\u00e1s de dar, e, se n\u00e3o, por for\u00e7a a tomarei."}, {"17": "Era, pois, muito grande o pecado destes mo\u00e7os perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, porquanto os homens desprezavam a oferta do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"18": "Por\u00e9m Samuel ministrava perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sendo ainda</span> jovem, vestido com <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> \u00e9fode de linho."}, {"19": "E sua m\u00e3e lhe fazia uma t\u00fanica pequena, e de ano em ano lha trazia, quando com seu marido subia para oferecer o sacrif\u00edcio anual."}, {"20": "E Eli aben\u00e7oava a Elcana e a sua mulher, e dizia: O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> te d\u00ea descend\u00eancia desta mulher, pela peti\u00e7\u00e3o que fez ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>. E voltavam para o seu lugar."}, {"21": "Visitou, pois, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Ana, que concebeu, e deu \u00e0 luz tr\u00eas filhos e duas filhas; e o jovem Samuel crescia diante do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"22": "Era, por\u00e9m, Eli <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> muito velho, e ouvia tudo quanto seus filhos faziam a todo o Israel, e de como se deitavam com as mulheres que em bandos se ajuntavam \u00e0 porta da tenda da congrega\u00e7\u00e3o."}, {"23": "E disse-lhes: Por que fazeis tais coisas? Pois ou\u00e7o de todo este povo os vossos malef\u00edcios."}, {"24": "N\u00e3o, filhos meus, porque n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> boa esta fama que ou\u00e7o; fazeis transgredir o povo do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"25": "Pecando homem contra homem, os ju\u00edzes o julgar\u00e3o; pecando, por\u00e9m, o homem contra o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, quem rogar\u00e1 por ele? Mas n\u00e3o ouviram a voz de seu pai, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> os queria matar."}, {"26": "E o jovem Samuel ia crescendo, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fazia-se</span> agrad\u00e1vel, assim para com o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tamb\u00e9m</span> para com os homens."}, {"27": "E veio um homem de Deus a Eli, e disse-lhe: Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: N\u00e3o me manifestei, na verdade, \u00e0 casa de teu pai, estando eles <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ainda</span> no Egito, na casa de Fara\u00f3?"}, {"28": "E eu o escolhi dentre todas as tribos de Israel por sacerdote, para oferecer sobre o meu altar, para acender o incenso, e para trazer o \u00e9fode perante mim; e dei \u00e0 casa de teu pai todas as ofertas queimadas dos filhos de Israel."}, {"29": "Por que pisastes o meu sacrif\u00edcio e a minha oferta de alimentos, que ordenei na <span style=\"FONT-STYLE: italic\">minha </span>morada, e honras a teus filhos mais do que a mim, para vos engordardes do principal de todas as ofertas do meu povo de Israel?"}, {"30": "Portanto, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel: Na verdade tinha falado eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> a tua casa e a casa de teu pai andariam diante de mim perpetuamente; por\u00e9m agora diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Longe de mim tal coisa, porque aos que me honram honrarei, por\u00e9m os que me desprezam ser\u00e3o desprezados."}, {"31": "Eis que v\u00eam dias em que cortarei o teu bra\u00e7o e o bra\u00e7o da casa de teu pai, para que n\u00e3o haja <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais</span> anci\u00e3o algum em tua casa."}, {"32": "E ver\u00e1s um inimigo na morada<span style=\"FONT-STYLE: italic\">, </span>em lugar de todo o bem que houvera de fazer a Israel; nem haver\u00e1 por todos os dias anci\u00e3o algum em tua casa."}, {"33": "O homem, por\u00e9m, a quem eu n\u00e3o desarraigar do meu altar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> para te consumir os olhos e para te entristecer a alma; e toda a multid\u00e3o da tua casa morrer\u00e1 quando chegar \u00e0 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">idade</span> varonil."}, {"34": "E isto te <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 por</span> sinal, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a saber: </span>o que acontecer\u00e1 a teus dois filhos, a Hofni e a Fineias; ambos morrer\u00e3o no mesmo dia."}, {"35": "E eu suscitarei para mim<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> um</span> sacerdote fiel, que proceder\u00e1 segundo o meu cora\u00e7\u00e3o e a minha alma, e eu lhe edificarei uma casa firme, e andar\u00e1 sempre diante do meu ungido."}, {"36": "E ser\u00e1 que todo aquele que restar da tua casa vir\u00e1 a inclinar-se diante dele por uma moeda de prata e por um bocado de p\u00e3o, e dir\u00e1: Rogo-te que me admitas a algum minist\u00e9rio sacerdotal, para que possa comer um peda\u00e7o de p\u00e3o."}]}