{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 23, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Respondeu</span>, por\u00e9m, J\u00f3, dizendo:"}, {"2": "Ainda hoje a minha queixa est\u00e1 em amargura; a minha m\u00e3o pesa sobre meu gemido."}, {"3": "Ah, se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eu </span>soubesse onde o poderia achar! <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ent\u00e3o me </span>chegaria ao seu tribunal."}, {"4": "Exporia ante ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a minha causa, </span>e a minha boca encheria de argumentos."}, {"5": "Saberia as palavras com <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que ele </span>me responderia, e entenderia o que me dissesse."}, {"6": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>segundo a grandeza de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seu </span>poder contenderia comigo? N\u00e3o: ele antes me atenderia."}, {"7": "Ali o reto pleitearia com ele, e eu me livraria para sempre do meu Juiz."}, {"8": "Eis que se me adianto, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ali </span>n\u00e3o est\u00e1; se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">torno </span>para tr\u00e1s, n\u00e3o o percebo."}, {"9": "Se opera \u00e0 esquerda, n\u00e3o o vejo; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se </span>se encobre \u00e0 direita, n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>diviso."}, {"10": "Por\u00e9m ele sabe o meu caminho; provando-me ele, sairei como o ouro."}, {"11": "Nas suas pisadas os meus p\u00e9s se afirmaram; guardei o seu caminho, e n\u00e3o me desviei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dele</span>."}, {"12": "Do preceito de seus l\u00e1bios nunca me apartei, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>as palavras da sua boca guardei mais do que a minha por\u00e7\u00e3o."}, {"13": "Mas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se </span>ele resolveu alguma coisa, quem ent\u00e3o o desviar\u00e1? O que a sua alma quiser, isso far\u00e1."}, {"14": "Porque cumprir\u00e1 o que est\u00e1 ordenado a meu respeito, e muitas coisas como estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ainda </span>tem consigo."}, {"15": "Por isso me perturbo perante ele, e quando isto considero, temo-me dele."}, {"16": "Porque Deus macerou o meu cora\u00e7\u00e3o, e o Todo-Poderoso me perturbou."}, {"17": "Porquanto n\u00e3o fui desarraigado por causa das trevas, e nem encobriu o meu rosto com a escurid\u00e3o."}]}