{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 36, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Prosseguiu </span>ainda Eli\u00fa, e disse:"}, {"2": "Espera-me um pouco, e mostrar-te-ei que ainda <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 </span>raz\u00f5es a favor de Deus."}, {"3": "De longe trarei o meu conhecimento; e ao meu Criador atribuirei a justi\u00e7a."}, {"4": "Porque na verdade, as minhas palavras n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e3o </span>falsas; contigo est\u00e1 um que tem perfeito conhecimento."}, {"5": "Eis que Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 mui </span>grande, contudo a ningu\u00e9m despreza; grande <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>em for\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> sabedoria."}, {"6": "Ele n\u00e3o preserva a vida do \u00edmpio, e faz justi\u00e7a aos aflitos."}, {"7": "Do justo n\u00e3o tira os seus olhos; antes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>com os reis no trono; ali os assenta para sempre, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim </span>s\u00e3o exaltados."}, {"8": "E se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>presos em grilh\u00f5es, amarrados com cordas de afli\u00e7\u00e3o,"}, {"9": "Ent\u00e3o lhes faz saber a obra deles, e as suas transgress\u00f5es, porquanto prevaleceram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nelas</span>."}, {"10": "Abre-lhes tamb\u00e9m os seus ouvidos, para sua disciplina, e ordena-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhes</span> que se convertam da maldade."}, {"11": "Se o ouvirem, e o servirem, acabar\u00e3o seus dias em bem, e os seus anos em del\u00edcias."}, {"12": "Por\u00e9m se n\u00e3o o ouvirem, \u00e0 espada ser\u00e3o passados, e expirar\u00e3o sem conhecimento."}, {"13": "E os hip\u00f3critas de cora\u00e7\u00e3o amontoam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para si </span>a ira; e amarrando-os ele, n\u00e3o clamam por socorro."}, {"14": "A sua alma morre na mocidade, e a sua vida <span style=\"FONT-STYLE: italic\">perece </span>entre os impuros."}, {"15": "Ao aflito livra da sua afli\u00e7\u00e3o, e na opress\u00e3o se revela aos seus ouvidos."}, {"16": "Assim tamb\u00e9m te desviar\u00e1 da boca da ang\u00fastia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para </span>um lugar espa\u00e7oso, em que n\u00e3o h\u00e1 aperto, e as iguarias da tua mesa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e3o </span>cheias de gordura."}, {"17": "Mas tu est\u00e1s cheio do ju\u00edzo do \u00edmpio; o ju\u00edzo e a justi\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">te </span>sustentam."}, {"18": "Porquanto h\u00e1 furor, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">guarda-te </span>de que n\u00e3o sejas atingido pelo castigo violento, pois nem com resgate algum te livrarias dele."}, {"19": "Estimaria ele tanto tuas riquezas? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">N\u00e3o, </span>nem ouro, nem todas as for\u00e7as do poder."}, {"20": "N\u00e3o suspires pela noite, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em </span>que os povos sejam tomados do seu lugar."}, {"21": "Guarda-te, e n\u00e3o declines para a iniquidade; porquanto isso escolheste antes que a afli\u00e7\u00e3o."}, {"22": "Eis que Deus \u00e9 excelso em seu poder; quem ensina como ele?"}, {"23": "Quem lhe prescreveu o seu caminho? Ou, quem lhe dir\u00e1: Tu cometeste maldade?"}, {"24": "Lembra-te de engrandecer a sua obra, que os homens contemplam."}, {"25": "Todos os homens a veem, e o homem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a </span>enxerga de longe."}, {"26": "Eis que Deus \u00e9 grande, e n\u00f3s n\u00e3o o compreendemos, e o n\u00famero dos seus anos n\u00e3o se pode esquadrinhar."}, {"27": "Porque faz mi\u00fadas as gotas das \u00e1guas que, do seu vapor, derramam a chuva,"}, {"28": "A qual as nuvens destilam e gotejam sobre o homem abundantemente."}, {"29": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>pode algu\u00e9m entender as extens\u00f5es das nuvens, e os estalos da sua tenda?"}, {"30": "Eis que estende sobre elas a sua luz, e encobre as profundezas do mar."}, {"31": "Porque por estas coisas julga os povos e lhes d\u00e1 mantimento em abund\u00e2ncia."}, {"32": "Com as nuvens encobre a luz, e ordena <span style=\"FONT-STYLE: italic\">n\u00e3o brilhar, </span>interpondo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a nuvem</span>."}, {"33": "O que nos d\u00e1 a entender o seu pensamento, como tamb\u00e9m ao gado, acerca do <span style=\"FONT-STYLE: italic\">temporal </span>que sobe."}]}