{"book": 29, "book_name": "\u00caxodo", "chapter": 31, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Depois </span>falou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Mois\u00e9s, dizendo:"}, {"2": "Eis que eu tenho chamado por nome a Bezalel, o filho de Uri, filho de Hur, da tribo de Jud\u00e1,"}, {"3": "E o enchi do Esp\u00edrito de Deus, de sabedoria, e de entendimento, e de conhecimento, em todo o lavor,"}, {"4": "Para elaborar projetos, e trabalhar em ouro, em prata, e em cobre,"}, {"5": "E em lapidar pedras para engastar, e em entalhes de madeira, para trabalhar em todo o lavor."}, {"6": "E eis que eu tenho posto com ele a Aoliabe, o filho de Aisamaque, da tribo de D\u00e3, e tenho dado sabedoria ao cora\u00e7\u00e3o de todos aqueles que s\u00e3o h\u00e1beis, para que fa\u00e7am tudo o que te tenho ordenado."}, {"7": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">A saber:</span> a tenda da congrega\u00e7\u00e3o, e a arca do testemunho, e o propiciat\u00f3rio que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estar\u00e1</span> sobre ela, e todos os pertences da tenda;"}, {"8": "E a mesa com os seus utens\u00edlios, e o candelabro <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de ouro </span>puro com todos os seus pertences, e o altar do incenso;"}, {"9": "E o altar do holocausto com todos os seus utens\u00edlios, e a pia com a sua base;"}, {"10": "E as vestes do minist\u00e9rio, e as vestes sagradas de Ar\u00e3o o sacerdote, e as vestes de seus filhos, para administrarem o sacerd\u00f3cio;"}, {"11": "E o azeite da un\u00e7\u00e3o, e o incenso arom\u00e1tico para o santu\u00e1rio; far\u00e3o conforme a tudo que te tenho mandado."}, {"12": "Falou mais o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Mois\u00e9s, dizendo:"}, {"13": "Tu, pois, fala aos filhos de Israel, dizendo: Certamente guardareis meus s\u00e1bados; porquanto isso <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> um sinal entre mim e v\u00f3s nas vossas gera\u00e7\u00f5es; para que saibais que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que vos santifica."}, {"14": "Portanto guardareis o s\u00e1bado, porque santo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> para v\u00f3s; aquele que o profanar certamente morrer\u00e1; porque qualquer que nele fizer <span style=\"FONT-STYLE: italic\">alguma</span> obra, aquela alma ser\u00e1 eliminada do meio do seu povo."}, {"15": "Seis dias se trabalhar\u00e1, por\u00e9m o s\u00e9timo dia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o s\u00e1bado do descanso, santo ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; qualquer que no dia do s\u00e1bado fizer algum trabalho, certamente morrer\u00e1."}, {"16": "Guardar\u00e3o, pois, o s\u00e1bado os filhos de Israel, celebrando o s\u00e1bado nas suas gera\u00e7\u00f5es <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por</span> alian\u00e7a perp\u00e9tua."}, {"17": "Entre mim e os filhos de Israel <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> um sinal para sempre; porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em</span> seis dias fez o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> os c\u00e9us e a terra, e ao s\u00e9timo dia descansou, e restaurou-se."}, {"18": "E deu a Mois\u00e9s (quando acabou de falar com ele no monte Sinai) as duas t\u00e1buas do testemunho, t\u00e1buas de pedra, escritas pelo dedo de Deus."}]}