{"book": 37, "book_name": "II Samuel", "chapter": 22, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E falou</span> Davi ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> as palavras deste c\u00e2ntico, no dia em que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> o livrou das m\u00e3os de todos os seus inimigos e das m\u00e3os de Saul."}, {"2": "Disse pois: O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>o meu rochedo, e o meu lugar forte, e o meu libertador."}, {"3": "Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>o meu rochedo, nele confiarei; o meu escudo, e a for\u00e7a da minha salva\u00e7\u00e3o, o meu alto retiro, e o meu ref\u00fagio. \u00d3 meu Salvador, da viol\u00eancia me salvas."}, {"4": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, digno de louvor, invocarei, e de meus inimigos ficarei livre,"}, {"5": "Porque me cercaram as ondas de morte; as torrentes dos homens \u00edmpios me assombraram."}, {"6": "Cordas do inferno me cingiram; encontraram-me la\u00e7os de morte."}, {"7": "Estando em ang\u00fastia, invoquei ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e a meu Deus clamei; do seu templo ouviu ele a minha voz, e o meu clamor <span style=\"FONT-STYLE: italic\">chegou </span>aos seus ouvidos."}, {"8": "Ent\u00e3o se abalou e tremeu a terra, os fundamentos dos c\u00e9us se moveram e abalaram, porque ele se irou."}, {"9": "Subiu fuma\u00e7a de suas narinas, e da sua boca um fogo devorador; carv\u00f5es se incenderam dele."}, {"10": "E abaixou os c\u00e9us, e desceu; e uma escurid\u00e3o havia debaixo de seus p\u00e9s."}, {"11": "E subiu sobre um querubim, e voou; e foi visto sobre as asas do vento."}, {"12": "E por tendas p\u00f4s as trevas ao redor de si; ajuntamento de \u00e1guas, nuvens dos c\u00e9us."}, {"13": "Pelo resplendor da sua presen\u00e7a brasas de fogo se acenderam."}, {"14": "Trovejou desde os c\u00e9us o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; e o Alt\u00edssimo fez soar a sua voz."}, {"15": "E disparou flechas, e os dissipou; raios, e os perturbou."}, {"16": "E apareceram as profundezas do mar, e os fundamentos do mundo se descobriram; pela repreens\u00e3o do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, pelo sopro do vento das suas narinas."}, {"17": "Desde o alto enviou, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>me tomou; tirou-me das muitas \u00e1guas."}, {"18": "Livrou-me do meu poderoso inimigo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>daqueles que me tinham \u00f3dio, porque eram mais fortes do que eu."}, {"19": "Encontraram-me no dia da minha calamidade; por\u00e9m o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> se fez o meu amparo."}, {"20": "E tirou-me para um lugar espa\u00e7oso, e livrou-me, porque tinha prazer em mim."}, {"21": "Recompensou-me o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> conforme a minha justi\u00e7a; conforme a pureza de minhas m\u00e3os me retribuiu."}, {"22": "Porque guardei os caminhos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; e n\u00e3o me apartei impiamente do meu Deus."}, {"23": "Porque todos os seus ju\u00edzos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam </span>diante de mim; e de seus estatutos n\u00e3o me desviei."}, {"24": "Por\u00e9m fui sincero perante ele; e guardei-me da minha iniquidade."}, {"25": "E me retribuiu o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> conforme a minha justi\u00e7a, conforme a minha pureza diante dos seus olhos."}, {"26": "Com o benigno te mostras benigno; com o homem \u00edntegro te mostras perfeito."}, {"27": "Com o puro te mostras puro; mas com o perverso te mostras r\u00edgido."}, {"28": "E o povo aflito livras; mas teus olhos s\u00e3o contra os altivos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os </span>abater\u00e1s."}, {"29": "Porque tu, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s </span>a minha l\u00e2mpada; e o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ilumina as minhas trevas."}, {"30": "Porque contigo passo pelo meio de um esquadr\u00e3o; pelo meu Deus salto um muro."}, {"31": "O caminho de Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>perfeito, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> refinada; e \u00e9 o escudo de todos os que nele confiam."}, {"32": "Por que, quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>Deus, sen\u00e3o o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>? E quem \u00e9 rochedo, sen\u00e3o o nosso Deus?"}, {"33": "Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a minha fortaleza <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e a minha </span>for\u00e7a, e ele perfeitamente desembara\u00e7a o meu caminho."}, {"34": "Faz ele os meus p\u00e9s como os das cervas, e me p\u00f5e sobre as minhas alturas."}, {"35": "Instrui as minhas m\u00e3os para a peleja, de maneira que um arco de cobre se quebra pelos meus bra\u00e7os."}, {"36": "Tamb\u00e9m me deste o escudo da tua salva\u00e7\u00e3o, e pela tua brandura me vieste a engrandecer."}, {"37": "Alargaste os meus passos debaixo de mim, e n\u00e3o vacilaram os meus p\u00e9s."}, {"38": "Persegui os meus inimigos, e os derrotei, e nunca me tornei at\u00e9 que os consumisse."}, {"39": "E os consumi, e os atravessei, de modo que nunca mais se levantaram, mas ca\u00edram debaixo dos meus p\u00e9s."}, {"40": "Porque me cingiste de for\u00e7a para a peleja; fizeste abater-se debaixo de mim os que se levantaram contra mim,"}, {"41": "E deste-me o pesco\u00e7o de meus inimigos, daqueles que me tinham \u00f3dio, e os destru\u00ed."}, {"42": "Olharam, por\u00e9m n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">houve </span>libertador; sim, para o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, por\u00e9m n\u00e3o lhes respondeu."}, {"43": "Ent\u00e3o os mo\u00ed como o p\u00f3 da terra; como a lama das ruas os trilhei e dissipei."}, {"44": "Tamb\u00e9m me livraste das contendas do meu povo; guardaste-me para cabe\u00e7a das na\u00e7\u00f5es; o povo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>n\u00e3o conhecia me servir\u00e1."}, {"45": "Os filhos de estranhos se me sujeitaram; ouvindo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a minha voz, </span>me obedeceram."}, {"46": "Os filhos de estranhos desfaleceram; e, cingindo-se, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sa\u00edram </span>dos seus esconderijos."}, {"47": "Vive o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e bendito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seja </span>o meu rochedo; e exaltado seja Deus, a rocha da minha salva\u00e7\u00e3o,"}, {"48": "O Deus que me d\u00e1 inteira vingan\u00e7a, e sujeita os povos debaixo de mim."}, {"49": "E o que me tira dentre os meus inimigos; e tu me exaltas sobre os que contra mim se levantam; do homem violento me livras."}, {"50": "Por isso, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, te louvarei entre os gentios, e entoarei louvores ao teu nome."}, {"51": "Ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a torre das salva\u00e7\u00f5es do seu rei, e usa de benignidade com o seu ungido, com Davi, e com a sua descend\u00eancia para sempre."}]}