{"book": 39, "book_name": "II Reis", "chapter": 2, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Sucedeu </span>que, quando o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> estava para elevar a Elias num redemoinho ao c\u00e9u, Elias partiu de Gilgal com Eliseu."}, {"2": "E disse Elias a Eliseu: Fica-te aqui, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> me enviou a Betel. Por\u00e9m Eliseu disse: Vive o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e vive a tua alma, que n\u00e3o te deixarei. E assim foram a Betel."}, {"3": "Ent\u00e3o os filhos dos profetas que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> em Betel sa\u00edram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ao encontro</span> de Eliseu, e lhe disseram: Sabes que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> hoje tomar\u00e1 o teu senhor por sobre a tua cabe\u00e7a? E ele disse: Tamb\u00e9m eu bem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> sei; calai-vos."}, {"4": "E Elias lhe disse: Eliseu, fica-te aqui, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> me enviou a Jeric\u00f3. Por\u00e9m ele disse: Vive o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e vive a tua alma, que n\u00e3o te deixarei. E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim</span> foram a Jeric\u00f3."}, {"5": "Ent\u00e3o os filhos dos profetas que estavam em Jeric\u00f3 se chegaram a Eliseu, e lhe disseram: Sabes que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> hoje tomar\u00e1 o teu senhor por sobre a tua cabe\u00e7a? E ele disse: Tamb\u00e9m eu bem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> sei; calai-vos."}, {"6": "E Elias disse: Fica-te aqui, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> me enviou ao Jord\u00e3o. Mas ele disse: Vive o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e vive a tua alma, que n\u00e3o te deixarei. E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim</span> ambos foram juntos."}, {"7": "E foram cinquenta homens dos filhos dos profetas, e pararam defronte <span style=\"FONT-STYLE: italic\">deles,</span> de longe: e assim ambos pararam junto ao Jord\u00e3o."}, {"8": "Ent\u00e3o Elias tomou a sua capa e a dobrou, e feriu as \u00e1guas, as quais se dividiram para os dois lados; e passaram ambos em seco."}, {"9": "Sucedeu que, havendo eles passado, Elias disse a Eliseu: Pede-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> o que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">queres que</span> te fa\u00e7a, antes que seja tomado de ti. E disse Eliseu: Pe\u00e7o-te que haja por\u00e7\u00e3o dobrada de teu esp\u00edrito sobre mim."}, {"10": "E disse: Coisa dif\u00edcil pediste; se me vires <span style=\"FONT-STYLE: italic\">quando for</span> tomado de ti, assim se te far\u00e1, por\u00e9m, se n\u00e3o, n\u00e3o se far\u00e1."}, {"11": "E sucedeu que, indo eles andando e falando, eis que um carro de fogo, com cavalos de fogo, os separou um do outro; e Elias subiu ao c\u00e9u num redemoinho."}, {"12": "O que vendo Eliseu, clamou: Meu pai, meu pai, carros de Israel, e seus cavaleiros! E nunca mais o viu; e, pegando as suas vestes, rasgou-as em duas partes."}, {"13": "Tamb\u00e9m levantou a capa de Elias, que dele ca\u00edra; e, voltando-se, parou \u00e0 margem do Jord\u00e3o."}, {"14": "E tomou a capa de Elias, que dele ca\u00edra, e feriu as \u00e1guas, e disse: Onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Elias? Quando feriu as \u00e1guas elas se dividiram de um ao outro lado; e Eliseu passou."}, {"15": "Vendo-o, pois, os filhos dos profetas que estavam defronte em Jeric\u00f3, disseram: O esp\u00edrito de Elias repousa sobre Eliseu. E vieram-lhe ao encontro, e se prostraram diante dele em terra."}, {"16": "E disseram-lhe: Eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">agora</span> entre os teus servos h\u00e1 cinquenta homens valentes; ora deixa-os ir para buscar a teu senhor; pode ser que o elevasse o Esp\u00edrito do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> e o lan\u00e7asse em algum dos montes, ou em algum dos vales. Por\u00e9m ele disse: N\u00e3o os envieis."}, {"17": "Mas eles insistiram com ele, at\u00e9 que, constrangido, disse-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhes:</span> Enviai. E enviaram cinquenta homens, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> buscaram tr\u00eas dias, por\u00e9m n\u00e3o o acharam."}, {"18": "Ent\u00e3o voltaram para ele, pois ficara em Jeric\u00f3; e disse-lhes: Eu n\u00e3o vos disse que n\u00e3o f\u00f4sseis?"}, {"19": "E os homens da cidade disseram a Eliseu: Eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> boa a situa\u00e7\u00e3o desta cidade, como o meu senhor v\u00ea; por\u00e9m as \u00e1guas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> m\u00e1s, e a terra \u00e9 est\u00e9ril."}, {"20": "E ele disse: Trazei-me um prato novo, e ponde nele sal. E lho trouxeram."}, {"21": "Ent\u00e3o saiu ele ao manancial das \u00e1guas, e deitou sal nele; e disse: Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Sararei a estas \u00e1guas; e n\u00e3o haver\u00e1 mais nelas morte nem esterilidade."}, {"22": "Ficaram, pois, s\u00e3s aquelas \u00e1guas, at\u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ao dia de</span> hoje, conforme a palavra que Eliseu tinha falado."}, {"23": "Ent\u00e3o subiu dali a Betel; e, subindo ele pelo caminho, uns meninos sa\u00edram da cidade, e zombavam dele, e diziam-lhe: Sobe, calvo; sobe, calvo!"}, {"24": "E, virando-se ele para tr\u00e1s, os viu, e os amaldi\u00e7oou no nome do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; ent\u00e3o duas ursas sa\u00edram do bosque, e despeda\u00e7aram quarenta e dois daqueles meninos."}, {"25": "E dali foi para o monte Carmelo de onde voltou para Samaria."}]}