{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 6, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ent\u00e3o </span>J\u00f3 respondeu, dizendo:"}, {"2": "Oh! Se a minha m\u00e1goa retamente se pesasse, e a minha mis\u00e9ria juntamente se pusesse numa balan\u00e7a!"}, {"3": "Porque, na verdade, mais pesada seria, do que a areia dos mares; por isso \u00e9 que as minhas palavras t\u00eam sido engolidas."}, {"4": "Porque as flechas do Todo-Poderoso <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> em mim, cujo ardente veneno suga o meu esp\u00edrito; os terrores de Deus se armam contra mim."}, {"5": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> zurrar\u00e1 o jumento mont\u00eas junto \u00e0 relva? Ou mugir\u00e1 o boi junto ao seu pasto?"}, {"6": "Ou comer-se-\u00e1 sem sal o que \u00e9 ins\u00edpido? Ou haver\u00e1 gosto na clara do ovo?"}, {"7": "A minha alma recusa toc\u00e1-las, pois s\u00e3o para mim como comida repugnante."}, {"8": "Quem dera que se cumprisse o meu desejo, e que Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> desse o que espero!"}, {"9": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> Deus quisesse quebrantar-me, e soltasse a sua m\u00e3o, e me acabasse!"}, {"10": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Isto</span> ainda seria a minha consola\u00e7\u00e3o, e me refrigeraria no <span style=\"FONT-STYLE: italic\">meu</span> tormento, n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> poupando ele; porque n\u00e3o ocultei as palavras do Santo."}, {"11": "Qual <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a minha for\u00e7a, para que eu espere? Ou qual \u00e9 o meu fim, para que tenha ainda paci\u00eancia?"}, {"12": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00c9 porventura</span> a minha for\u00e7a a for\u00e7a da pedra? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ou \u00e9</span> de cobre a minha carne?"}, {"13": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Est\u00e1</span> em mim a minha ajuda? Ou desamparou-me a verdadeira sabedoria?"}, {"14": "Ao que est\u00e1 aflito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">devia</span> o amigo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mostrar</span> compaix\u00e3o, ainda ao que deixasse o temor do Todo-Poderoso."}, {"15": "Meus irm\u00e3os aleivosamente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> trataram, como um ribeiro, como a torrente dos ribeiros que passam,"}, {"16": "Que est\u00e3o encobertos com a geada, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> neles se esconde a neve,"}, {"17": "No tempo em que se derretem com o calor, se desfazem, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> em se aquentando, desaparecem do seu lugar."}, {"18": "Desviam-se as veredas dos seus caminhos; sobem ao v\u00e1cuo, e perecem."}, {"19": "Os caminhantes de Tema os veem; os passageiros de Sab\u00e1 esperam por eles."}, {"20": "Ficam envergonhados, por terem confiado e, chegando ali, se confundem."}, {"21": "Agora sois semelhantes a eles; vistes o terror, e temestes."}, {"22": "Acaso disse eu: Dai-me ou oferecei-me presentes de vossos bens?"}, {"23": "Ou livrai-me das m\u00e3os do opressor? Ou redimi-me das m\u00e3os dos tiranos?"}, {"24": "Ensinai-me, e eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> calarei; e fazei-me entender em que errei."}, {"25": "Oh! Qu\u00e3o fortes s\u00e3o as palavras da boa raz\u00e3o! Mas que \u00e9 o que censura a vossa repreens\u00e3o?"}, {"26": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> buscareis palavras para me repreenderdes, visto que as raz\u00f5es do desesperado s\u00e3o como vento?"}, {"27": "Mas antes lan\u00e7ais <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sortes</span> sobre o \u00f3rf\u00e3o; e cavais <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma cova</span> para o amigo."}, {"28": "Agora, pois, se sois servidos, olhai para mim; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vede</span> se minto em vossa presen\u00e7a."}, {"29": "Voltai, pois, n\u00e3o haja iniquidade; tornai-vos, digo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> ainda a minha justi\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aparecer\u00e1</span> nisso."}, {"30": "H\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porventura</span> iniquidade na minha l\u00edngua? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ou</span> n\u00e3o poderia o meu paladar distinguir coisas in\u00edquas?"}]}