{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 10, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">A minha</span> alma tem t\u00e9dio da minha vida; darei livre curso \u00e0 minha queixa, falarei na amargura da minha alma."}, {"2": "Direi a Deus: N\u00e3o me condenes; faze-me saber por que contendes comigo."}, {"3": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Parece-te</span> bem que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> oprimas, que rejeites o trabalho das tuas m\u00e3os e resplande\u00e7as sobre o conselho dos \u00edmpios?"}, {"4": "Tens tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porventura</span> olhos de carne? V\u00eas tu como v\u00ea o homem?"}, {"5": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">S\u00e3o</span> os teus dias como os dias do homem? Ou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os teus anos como os anos de um homem,"}, {"6": "Para te informares da minha iniquidade, e averiguares o meu pecado?"}, {"7": "Bem sabes tu que eu n\u00e3o sou in\u00edquo; todavia ningu\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> livre da tua m\u00e3o."}, {"8": "As tuas m\u00e3os me fizeram e me formaram completamente; contudo me consomes."}, {"9": "Pe\u00e7o-te que te lembres de que como barro me formaste e me far\u00e1s voltar ao p\u00f3."}, {"10": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> n\u00e3o me vazaste como leite, e como queijo n\u00e3o me coalhaste?"}, {"11": "De pele e carne me vestiste, e de ossos e nervos me teceste."}, {"12": "Vida e miseric\u00f3rdia me concedeste; e o teu cuidado guardou o meu esp\u00edrito."}, {"13": "Por\u00e9m estas coisas as ocultaste no teu cora\u00e7\u00e3o; bem sei eu que isto esteve contigo."}, {"14": "Se eu pecar, tu me observas; e da minha iniquidade n\u00e3o me escusar\u00e1s."}, {"15": "Se for \u00edmpio, ai de mim! E se for justo, n\u00e3o levantarei a minha cabe\u00e7a; farto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estou</span> da minha ignom\u00ednia; e v\u00ea qual \u00e9 a minha afli\u00e7\u00e3o,"}, {"16": "Porque se vai crescendo; tu me ca\u00e7as como a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> le\u00e3o feroz; tornas a fazer maravilhas para comigo."}, {"17": "Tu renovas contra mim as tuas testemunhas, e multiplicas contra mim a tua ira; reveses e combate est\u00e3o comigo."}, {"18": "Por que, pois, me tiraste da madre? Ah! Se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ent\u00e3o</span> tivera expirado, e olho nenhum me visse!"}, {"19": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ent\u00e3o</span> eu teria sido como se nunca fora; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> desde o ventre seria levado \u00e0 sepultura!"}, {"20": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> poucos os meus dias? Cessa, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois,</span> e deixa-me, para que por um pouco eu tome alento."}, {"21": "Antes que eu v\u00e1 para o lugar de que n\u00e3o voltarei, \u00e0 terra da escurid\u00e3o e da sombra da morte;"}, {"22": "Terra escur\u00edssima, como a pr\u00f3pria escurid\u00e3o, terra da sombra da morte e sem ordem alguma, e onde a luz \u00e9 como a escurid\u00e3o."}]}