{"book": 51, "book_name": "Jeremias", "chapter": 25, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">A palavra</span> que veio a Jeremias acerca de todo o povo de Jud\u00e1 no quarto ano de Jeoiaquim, filho de Josias, rei de Jud\u00e1 (que \u00e9 o primeiro ano de Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia),"}, {"2": "A qual anunciou o profeta Jeremias a todo o povo de Jud\u00e1, e a todos os habitantes de Jerusal\u00e9m, dizendo:"}, {"3": "Desde o ano treze de Josias, filho de Amom, rei de Jud\u00e1, at\u00e9 o dia de hoje, per\u00edodo de vinte e tr\u00eas anos, tem vindo a mim a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e vo-la tenho anunciado, madrugando e falando; mas v\u00f3s n\u00e3o escutastes."}, {"4": "Tamb\u00e9m vos enviou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> todos os seus servos, os profetas, madrugando e enviando-os, mas v\u00f3s n\u00e3o escutastes, nem inclinastes os vossos ouvidos para ouvir,"}, {"5": "Quando diziam: Convertei-vos agora cada um do seu mau caminho, e da maldade das suas a\u00e7\u00f5es, e habitai na terra que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> vos deu, e a vossos pais, para sempre."}, {"6": "E n\u00e3o andeis ap\u00f3s outros deuses para os servirdes, e para vos inclinardes diante deles, nem me provoqueis \u00e0 ira com a obra de vossas m\u00e3os, para que n\u00e3o vos fa\u00e7a mal."}, {"7": "Por\u00e9m n\u00e3o me destes ouvidos, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, mas me provocastes \u00e0 ira com a obra de vossas m\u00e3os, para vosso mal."}, {"8": "Portanto assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos: Visto que n\u00e3o escutastes as minhas palavras,"}, {"9": "Eis que eu enviarei, e tomarei a todas as fam\u00edlias do norte, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, como tamb\u00e9m a Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia, meu servo, e os trarei sobre esta terra, e sobre os seus moradores, e sobre todas estas na\u00e7\u00f5es em redor, e os destruirei totalmente, e farei que sejam objeto de espanto, e de assobio, e de perp\u00e9tuas desola\u00e7\u00f5es."}, {"10": "E farei desaparecer dentre eles a voz de gozo, e a voz de alegria, a voz do esposo, e a voz da esposa, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como tamb\u00e9m </span>o som das m\u00f3s, e a luz do candeeiro."}, {"11": "E toda esta terra vir\u00e1 a ser <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>deserto e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>espanto; e estas na\u00e7\u00f5es servir\u00e3o ao rei de Babil\u00f4nia setenta anos."}, {"12": "Acontecer\u00e1, por\u00e9m, que, quando se cumprirem os setenta anos, visitarei o rei de Babil\u00f4nia, e esta na\u00e7\u00e3o, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">castigando </span>a sua iniquidade, e a da terra dos caldeus; farei deles ru\u00ednas perp\u00e9tuas."}, {"13": "E trarei sobre aquela terra todas as minhas palavras, que disse contra ela, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a saber, </span>tudo quanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> escrito neste livro, que profetizou Jeremias contra todas estas na\u00e7\u00f5es."}, {"14": "Porque tamb\u00e9m deles se servir\u00e3o muitas na\u00e7\u00f5es e grandes reis; assim lhes retribuirei segundo os seus feitos, e segundo as obras das suas m\u00e3os."}, {"15": "Porque assim me disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel: Toma da minha m\u00e3o este copo do vinho do furor, e dar\u00e1s a beber dele a todas as na\u00e7\u00f5es, \u00e0s quais eu te enviarei."}, {"16": "Para que bebam e tremam, e enlouque\u00e7am, por causa da espada, que eu enviarei entre eles."}, {"17": "E tomei o copo da m\u00e3o do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e dei a beber a todas as na\u00e7\u00f5es, \u00e0s quais o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> me enviou;"}, {"18": "A Jerusal\u00e9m, e \u00e0s cidades de Jud\u00e1, e aos seus reis, e aos seus pr\u00edncipes, para fazer deles uma desola\u00e7\u00e3o, um espanto, um assobio, e uma maldi\u00e7\u00e3o, como hoje <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se v\u00ea;</span>"}, {"19": "A Fara\u00f3, rei do Egito, e a seus servos, e a seus pr\u00edncipes, e a todo o seu povo;"}, {"20": "E a toda a mistura de povo, e a todos os reis da terra de Uz, e a todos os reis da terra dos filisteus, e a Ascalom, e a Gaza, e a Ecrom, e ao remanescente de Asdode,"}, {"21": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E </span>a Edom, e a Moabe, e aos filhos de Amom;"}, {"22": "E a todos os reis de Tiro, e a todos os reis de Sidom; e aos reis das ilhas que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>al\u00e9m do mar;"}, {"23": "A Ded\u00e3, e a Tema, e a Buz e a todos os que est\u00e3o nos lugares mais distantes."}, {"24": "E a todos os reis da Ar\u00e1bia, e todos os reis do povo misto que habita no deserto;"}, {"25": "E a todos os reis de Zinri, e a todos os reis de El\u00e3o, e a todos os reis da M\u00e9dia;"}, {"26": "E a todos os reis do norte, os de perto, e os de longe, tanto um como o outro, e a todos os reinos do mundo, que est\u00e3o sobre a face da terra, e o rei de Sesaque beber\u00e1 depois deles."}, {"27": "Pois lhes dir\u00e1s: Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, o Deus de Israel: Bebei, e embebedai-vos, e vomitai, e ca\u00ed, e n\u00e3o torneis a levantar-vos, por causa da espada que eu vos enviarei."}, {"28": "E ser\u00e1 que, se n\u00e3o quiserem tomar o copo da tua m\u00e3o para beber, ent\u00e3o lhes dir\u00e1s: Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos: Certamente bebereis."}, {"29": "Porque, eis que na cidade que se chama pelo meu nome come\u00e7o a castigar; e ficareis v\u00f3s totalmente impunes? N\u00e3o ficareis impunes, porque eu chamo a espada sobre todos os moradores da terra, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos."}, {"30": "Tu, pois, lhes profetizar\u00e1s todas estas palavras, e lhes dir\u00e1s: O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> desde o alto bramir\u00e1, e far\u00e1 ouvir a sua voz desde a morada da sua santidade; terrivelmente bramir\u00e1 contra a sua habita\u00e7\u00e3o, com grito de alegria, como dos que pisam as uvas, contra todos os moradores da terra."}, {"31": "Chegar\u00e1 o estrondo at\u00e9 \u00e0 extremidade da terra, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> tem contenda com as na\u00e7\u00f5es, entrar\u00e1 em ju\u00edzo com toda a carne; os \u00edmpios entregar\u00e1 \u00e0 espada, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"32": "Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos: Eis que o mal passa de na\u00e7\u00e3o para na\u00e7\u00e3o, e grande tormenta se levantar\u00e1 dos confins da terra."}, {"33": "E ser\u00e3o os mortos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, naquele dia, desde uma extremidade da terra at\u00e9 \u00e0 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outra; </span>n\u00e3o ser\u00e3o pranteados, nem recolhidos, nem sepultados; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mas </span>ser\u00e3o por esterco sobre a face da terra."}, {"34": "Uivai, pastores, e clamai, e revolvei-vos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">na cinza,</span> principais do rebanho, porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> se cumpriram os vossos dias para serdes mortos, e dispersos, e v\u00f3s ent\u00e3o caireis como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> vaso precioso."}, {"35": "E n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">haver\u00e1</span> ref\u00fagio para os pastores, nem salvamento para os principais do rebanho."}, {"36": "Voz de grito dos pastores, e uivos dos principais do rebanho; porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> est\u00e1 destruindo o pasto deles."}, {"37": "Porque as suas malhadas pac\u00edficas ser\u00e3o desarraigadas, por causa do furor da ira do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"38": "Deixou a sua tenda, como o filho de le\u00e3o; porque a sua terra foi <span style=\"FONT-STYLE: italic\">posta</span> em desola\u00e7\u00e3o, por causa do furor do opressor, e por causa do furor da sua ira."}]}