{"book": 33, "book_name": "Josu\u00e9", "chapter": 24, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Depois </span>reuniu Josu\u00e9 todas as tribos de Israel em Siqu\u00e9m; e chamou os anci\u00e3os de Israel, e os seus cabe\u00e7as, e os seus ju\u00edzes, e os seus oficiais; e eles se apresentaram diante de Deus."}, {"2": "Ent\u00e3o Josu\u00e9 disse a todo o povo: Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel: Al\u00e9m do rio habitaram antigamente vossos pais, Ter\u00e1, pai de Abra\u00e3o e pai de Naor; e serviram a outros deuses."}, {"3": "Eu, por\u00e9m, tomei a vosso pai Abra\u00e3o dal\u00e9m do rio e o fiz andar por toda a terra de Cana\u00e3; tamb\u00e9m multipliquei a sua descend\u00eancia e dei-lhe a Isaque."}, {"4": "E a Isaque dei Jac\u00f3 e Esa\u00fa; e a Esa\u00fa dei a montanha de Seir, para a possuir; por\u00e9m, Jac\u00f3 e seus filhos desceram para o Egito."}, {"5": "Ent\u00e3o enviei Mois\u00e9s e Ar\u00e3o e feri ao Egito, como o fiz no meio deles; e depois vos tirei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de l\u00e1</span>."}, {"6": "E, tirando eu a vossos pais do Egito, viestes ao mar; e os eg\u00edpcios perseguiram a vossos pais com carros e com cavaleiros, at\u00e9 ao Mar Vermelho."}, {"7": "E clamaram ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que p\u00f4s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> escurid\u00e3o entre v\u00f3s e os eg\u00edpcios, e trouxe o mar sobre eles, e os cobriu, e os vossos olhos viram o que eu fiz no Egito; depois habitastes no deserto muitos dias."}, {"8": "Ent\u00e3o eu vos trouxe \u00e0 terra dos amorreus, que habitavam al\u00e9m do Jord\u00e3o, os quais pelejaram contra v\u00f3s; por\u00e9m os entreguei nas vossas m\u00e3os, e possu\u00edstes a sua terra, e os destru\u00ed de diante de v\u00f3s."}, {"9": "Levantou-se tamb\u00e9m Balaque, filho de Zipor, rei dos moabitas e pelejou contra Israel; e mandou chamar a Bala\u00e3o, filho de Beor, para que vos amaldi\u00e7oasse."}, {"10": "Por\u00e9m eu n\u00e3o quis ouvir a Bala\u00e3o; pelo que ele vos aben\u00e7oou grandemente e eu vos livrei da sua m\u00e3o."}, {"11": "E, passando v\u00f3s o Jord\u00e3o, e vindo a Jeric\u00f3, os habitantes de Jeric\u00f3 pelejaram contra v\u00f3s, os amorreus, e os perizeus, e os cananeus, e os heteus, e os girgaseus, e os heveus, e os jebuseus; por\u00e9m os entreguei nas vossas m\u00e3os."}, {"12": "E enviei vesp\u00f5es adiante de v\u00f3s, que os expulsaram de diante de v\u00f3s, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como</span> a ambos os reis dos amorreus; n\u00e3o com a tua espada nem com o teu arco."}, {"13": "E eu vos dei a terra em que n\u00e3o trabalhastes, e cidades que n\u00e3o edificastes, e habitais nelas e comeis das vinhas e dos olivais que n\u00e3o plantastes."}, {"14": "Agora, pois, temei ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e servi-o com sinceridade e com verdade; e deitai fora os deuses aos quais serviram vossos pais al\u00e9m do rio e no Egito, e servi ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"15": "Por\u00e9m, se vos parece mal <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aos vossos olhos </span>servir ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, escolhei hoje a quem sirvais; se aos deuses a quem serviram vossos pais, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> al\u00e9m do rio, ou aos deuses dos amorreus, em cuja terra habitais; por\u00e9m eu e a minha casa serviremos ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"16": "Ent\u00e3o respondeu o povo, e disse: Nunca nos aconte\u00e7a que deixemos ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> para servirmos a outros deuses;"}, {"17": "Porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o nosso Deus; ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o que nos fez subir, a n\u00f3s e a nossos pais, da terra do Egito, da casa da servid\u00e3o, e o que tem feito estes grandes sinais aos nossos olhos, e nos guardou por todo o caminho que andamos, e entre todos os povos pelo meio dos quais passamos."}, {"18": "E o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> expulsou de diante de n\u00f3s a todos esses povos, at\u00e9 ao amorreu, morador da terra; tamb\u00e9m n\u00f3s serviremos ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, porquanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> nosso Deus."}, {"19": "Ent\u00e3o Josu\u00e9 disse ao povo: N\u00e3o podereis servir ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, porquanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> Deus santo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> Deus zeloso, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> n\u00e3o perdoar\u00e1 a vossa transgress\u00e3o nem os vossos pecados."}, {"20": "Se deixardes ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e servirdes a deuses estranhos, ent\u00e3o ele se tornar\u00e1, e vos far\u00e1 mal, e vos consumir\u00e1, depois de vos ter feito o bem."}, {"21": "Ent\u00e3o disse o povo a Josu\u00e9: N\u00e3o, antes ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> serviremos."}, {"22": "E Josu\u00e9 disse ao povo: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Sois </span>testemunhas contra v\u00f3s mesmos de que escolhestes ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, para o servir. E disseram: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Somos</span> testemunhas."}, {"23": "Deitai, pois, agora, fora aos deuses estranhos que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> no meio de v\u00f3s, e inclinai o vosso cora\u00e7\u00e3o ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel."}, {"24": "E disse o povo a Josu\u00e9: Serviremos ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> nosso Deus, e obedeceremos \u00e0 sua voz."}, {"25": "Assim, naquele dia fez Josu\u00e9 alian\u00e7a com o povo e lhe p\u00f4s por estatuto e direito em Siqu\u00e9m."}, {"26": "E Josu\u00e9 escreveu estas palavras no livro da lei de Deus; e tomou uma grande pedra, e a erigiu ali debaixo do carvalho que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> junto ao santu\u00e1rio do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"27": "E disse Josu\u00e9 a todo o povo: Eis que esta pedra nos ser\u00e1 por testemunho, pois ela ouviu todas as palavras, que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> nos tem falado; e tamb\u00e9m ser\u00e1 testemunho contra v\u00f3s, para que n\u00e3o mintais a vosso Deus."}, {"28": "Ent\u00e3o Josu\u00e9 enviou o povo, cada um para a sua heran\u00e7a."}, {"29": "E depois destas coisas sucedeu que Josu\u00e9, filho de Num, servo do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, faleceu, com idade de cento e dez anos."}, {"30": "E sepultaram-no no termo da sua heran\u00e7a, em Timnate-Sera, que est\u00e1 no monte de Efraim, para o norte do monte de Ga\u00e1s."}, {"31": "Serviu, pois, Israel ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> todos os dias de Josu\u00e9, e todos os dias dos anci\u00e3os que ainda sobreviveram muito tempo depois de Josu\u00e9, e que sabiam todas as obras que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> tinha feito a Israel."}, {"32": "Tamb\u00e9m os ossos de Jos\u00e9, que os filhos de Israel trouxeram do Egito, foram enterrados em Siqu\u00e9m, naquela parte do campo que Jac\u00f3 comprara aos filhos de Hemor, pai de Siqu\u00e9m, por cem pe\u00e7as de prata, e que se tornara heran\u00e7a dos filhos de Jos\u00e9."}, {"33": "Faleceu tamb\u00e9m Eleazar, filho de Ar\u00e3o, e o sepultaram no outeiro de Fineias, seu filho, que lhe fora dado na montanha de Efraim."}]}