{"book": 41, "book_name": "II Cr\u00f4nicas", "chapter": 15, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ent\u00e3o </span>veio o Esp\u00edrito de Deus sobre Azarias, filho de Odede."}, {"2": "E saiu ao encontro de Asa, e disse-lhe: Ouvi-me, Asa, e todo o Jud\u00e1 e Benjamim: O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> convosco, enquanto v\u00f3s estais com ele, e, se o buscardes, o achareis; por\u00e9m, se o deixardes, vos deixar\u00e1."}, {"3": "E Israel <span style=\"FONT-STYLE: italic\">esteve</span> por muitos dias sem o verdadeiro Deus, e sem sacerdote que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> ensinasse, e sem lei."}, {"4": "Mas quando na sua ang\u00fastia voltaram para o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel, e o buscaram, o acharam."}, {"5": "E naqueles tempos n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> paz, nem para o que sa\u00eda, nem para o que entrava, mas muitas perturba\u00e7\u00f5es sobre todos os habitantes daquelas terras."}, {"6": "Porque na\u00e7\u00e3o contra na\u00e7\u00e3o e cidade contra cidade se despeda\u00e7avam; porque Deus os perturbara com toda a ang\u00fastia."}, {"7": "Mas esfor\u00e7ai-vos, e n\u00e3o desfale\u00e7am as vossas m\u00e3os; porque a vossa obra tem uma recompensa."}, {"8": "Ouvindo, pois, Asa estas palavras, e a profecia do profeta Odede, cobrou \u00e2nimo e tirou as abomina\u00e7\u00f5es de toda a terra, de Jud\u00e1 e de Benjamim, como tamb\u00e9m das cidades que tomara nas montanhas de Efraim, e renovou o altar do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> diante do p\u00f3rtico do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"9": "E reuniu a todo o Jud\u00e1, e Benjamim, e com eles os estrangeiros de Efraim e Manass\u00e9s, e de Sime\u00e3o; porque muitos de Israel tinham passado a ele, vendo que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> seu Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>com ele."}, {"10": "E ajuntaram-se em Jerusal\u00e9m no terceiro m\u00eas; no ano d\u00e9cimo quinto do reinado de Asa."}, {"11": "E no mesmo dia ofereceram em sacrif\u00edcio ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, do despojo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>trouxeram, setecentos bois e sete mil ovelhas."}, {"12": "E entraram na alian\u00e7a para buscarem o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de seus pais, com todo o seu cora\u00e7\u00e3o, e com toda a sua alma;"}, {"13": "E de que todo aquele que n\u00e3o buscasse ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel, morresse; assim o menor como o maior, tanto o homem como a mulher."}, {"14": "E juraram ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, em alta voz, com j\u00fabilo e com trombetas e cornetas."}, {"15": "E todo o Jud\u00e1 se alegrou deste juramento; porque de todo o seu cora\u00e7\u00e3o juraram, e de toda a sua vontade o buscaram, e o acharam; e o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> lhes deu repouso ao redor."}, {"16": "E tamb\u00e9m a Maaca, sua m\u00e3e, o rei Asa dep\u00f4s, para que n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fosse </span>mais rainha, porquanto fizera <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>horr\u00edvel \u00eddolo, a Aser\u00e1; e Asa destruiu o seu horr\u00edvel \u00eddolo, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>despeda\u00e7ou, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>queimou junto ao ribeiro de Cedrom."}, {"17": "Os altos, por\u00e9m, n\u00e3o foram tirados de Israel; contudo o cora\u00e7\u00e3o de Asa foi perfeito todos os seus dias."}, {"18": "E trouxe, \u00e0 casa de Deus, as coisas consagradas por seu pai, e as coisas que ele mesmo tinha consagrado: prata, ouro e vasos."}, {"19": "E n\u00e3o houve guerra at\u00e9 ao ano trig\u00e9simo quinto do reinado de Asa.<span style=\"FONT-STYLE: italic\"></span>"}]}