{"book": 36, "book_name": "I Samuel", "chapter": 26, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E vieram</span> os zifeus a Saul, a Gibe\u00e1, dizendo: N\u00e3o est\u00e1 Davi escondido no outeiro de Haquil\u00e1, defronte de Jesimom?"}, {"2": "Ent\u00e3o Saul se levantou e desceu ao deserto de Zife, e com ele tr\u00eas mil homens escolhidos de Israel, a buscar a Davi no deserto de Zife."}, {"3": "E acampou-se Saul no outeiro de Haquil\u00e1, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> defronte de Jesimom, junto ao caminho; por\u00e9m Davi ficou no deserto, e viu que Saul vinha seguindo-o no deserto."}, {"4": "Pois Davi enviou espias, e soube com certeza que Saul tinha vindo."}, {"5": "E Davi se levantou, e foi ao lugar onde Saul se tinha acampado; viu Davi o lugar onde se tinha deitado Saul, e Abner, filho de Ner, capit\u00e3o do seu ex\u00e9rcito; e Saul estava deitado dentro do lugar dos carros, e o povo estava acampado ao redor dele."}, {"6": "E dirigindo-se Davi a Aimeleque, o heteu, e a Abisai, filho de Zeruia, irm\u00e3o de Joabe, disse: Quem descer\u00e1 comigo a Saul ao arraial? E respondeu Abisai: Eu descerei contigo."}, {"7": "Foram, pois, Davi e Abisai de noite ao povo, e eis que Saul estava deitado dormindo dentro do lugar dos carros, e a sua lan\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> fincada na terra \u00e0 sua cabeceira; e Abner e o povo deitavam-se ao redor dele."}, {"8": "Ent\u00e3o disse Abisai a Davi: Deus te entregou hoje nas m\u00e3os o teu inimigo; deixa-me, pois, agora encrav\u00e1-lo com a lan\u00e7a de uma vez na terra, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o ferirei</span> segunda vez."}, {"9": "E disse Davi a Abisai: Nenhum dano lhe fa\u00e7as; porque quem estendeu a sua m\u00e3o contra o ungido do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e ficou inocente?"}, {"10": "Disse mais Davi: Vive o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> o ferir\u00e1, ou o seu dia chegar\u00e1 em que morra, ou descer\u00e1 para a batalha e perecer\u00e1."}, {"11": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> me guarde, de que eu estenda a m\u00e3o contra o ungido do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; agora, por\u00e9m, toma a lan\u00e7a que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> \u00e0 sua cabeceira e a bilha de \u00e1gua, e vamo-nos."}, {"12": "Tomou, pois, Davi a lan\u00e7a e a bilha de \u00e1gua, da cabeceira de Saul, e foram-se; e ningu\u00e9m houve que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> visse, nem que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> advertisse, nem que acordasse; porque todos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">esta</span><span style=\"FONT-STYLE: italic\">vam</span> dormindo, porque da parte do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> havia ca\u00eddo sobre eles um profundo sono."}, {"13": "E Davi, passando ao outro lado, p\u00f4s-se no cume do monte ao longe, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de maneira</span> que entre eles havia grande dist\u00e2ncia."}, {"14": "E Davi bradou ao povo, e a Abner, filho de Ner, dizendo: N\u00e3o responder\u00e1s, Abner? Ent\u00e3o Abner respondeu e disse: Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> tu, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> bradas ao rei?"}, {"15": "Ent\u00e3o disse Davi a Abner: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> n\u00e3o \u00e9s homem? E quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> em Israel como tu? Por que, pois, n\u00e3o guardaste o rei, teu senhor? Porque um do povo veio para destruir o rei, teu senhor."}, {"16": "N\u00e3o \u00e9 bom isso, que fizeste; vive o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que sois dignos de morte, v\u00f3s que n\u00e3o guardastes a vosso senhor, o ungido do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; vede, pois, agora onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> a lan\u00e7a do rei, e a bilha de \u00e1gua, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tinha</span> \u00e0 sua cabeceira."}, {"17": "Ent\u00e3o conheceu Saul a voz de Davi, e disse: N\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> esta a tua voz, meu filho Davi? E disse Davi: \u00c9 minha voz, \u00f3 rei meu senhor."}, {"18": "Disse mais: Por que persegue o meu senhor tanto o seu servo? Que fiz eu? E que maldade <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se acha</span> nas minhas m\u00e3os?"}, {"19": "Ouve, pois, agora, te rogo, rei meu senhor, as palavras de teu servo: Se o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> te incita contra mim, receba ele a oferta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de alimentos;</span> se, por\u00e9m, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o os</span> filhos dos homens, malditos sejam perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; pois <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eles</span> me t\u00eam expulsado hoje para que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eu</span> n\u00e3o tenha parte na heran\u00e7a do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo: Vai, serve a outros deuses."}, {"20": "Agora, pois, n\u00e3o se derrame o meu sangue na terra diante do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; pois saiu o rei de Israel em busca de uma pulga, como quem persegue uma perdiz nos montes."}, {"21": "Ent\u00e3o disse Saul: Pequei; volta, meu filho Davi, porque n\u00e3o tornarei a fazer-te mal; porque foi hoje preciosa a minha vida aos teus olhos; eis que procedi loucamente, e errei grandissimamente."}, {"22": "Davi ent\u00e3o respondeu, e disse: Eis aqui a lan\u00e7a do rei; venha c\u00e1 um dos mo\u00e7os, e leve-a."}, {"23": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, por\u00e9m, pague a cada um a sua justi\u00e7a e a sua lealdade; pois o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> te entregou hoje na <span style=\"FONT-STYLE: italic\">minha</span> m\u00e3o, por\u00e9m n\u00e3o quis estender a minha m\u00e3o contra o ungido do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"24": "E eis que, assim como foi a tua vida hoje de tanta estima aos meus olhos, assim seja a minha vida de muita estima aos olhos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e ele me livre de toda a tribula\u00e7\u00e3o."}, {"25": "Ent\u00e3o Saul disse a Davi: Bendito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sejas</span> tu, meu filho Davi; pois grandes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas</span> far\u00e1s e tamb\u00e9m prevalecer\u00e1s. Ent\u00e3o Davi se foi <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pelo</span> seu caminho e Saul voltou para o seu lugar."}]}