{"book": 53, "book_name": "Ezequiel", "chapter": 42, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Depois </span>disto fez-me sair para fora, ao \u00e1trio exterior, para o lado do caminho do norte; e me levou \u00e0s c\u00e2maras que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> defronte do lugar separado, e que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> defronte do edif\u00edcio, do lado norte."}, {"2": "Do comprimento de cem c\u00f4vados, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> a entrada do norte; e a largura <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> de cinquenta c\u00f4vados."}, {"3": "Em frente dos vinte <span style=\"FONT-STYLE: italic\">c\u00f4vados,</span> que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tinha</span> o \u00e1trio interior, e em frente do pavimento que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tinha</span> o \u00e1trio exterior, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> galeria contra galeria em tr\u00eas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">andares.</span>"}, {"4": "E diante das c\u00e2maras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> um passeio de dez c\u00f4vados de largo, do lado de dentro, e um caminho de um c\u00f4vado, e as suas entradas eram para o lado do norte."}, {"5": "E as c\u00e2maras superiores <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> mais estreitas; porque as galerias tomavam aqui mais espa\u00e7o do que as de baixo e as do meio do edif\u00edcio."}, {"6": "Porque elas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de tr\u00eas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">andares,</span> e n\u00e3o tinham colunas como as colunas dos \u00e1trios; por isso desde o ch\u00e3o se iam estreitando, mais do que as de baixo e as do meio."}, {"7": "E o muro que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> de fora, defronte das c\u00e2maras, no caminho do \u00e1trio exterior, diante das c\u00e2maras, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tinha</span> cinquenta c\u00f4vados de comprimento."}, {"8": "Pois o comprimento das c\u00e2maras, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> no \u00e1trio exterior, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era de</span> cinquenta c\u00f4vados; e eis que defronte do templo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> cem c\u00f4vados."}, {"9": "Por baixo destas c\u00e2maras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> a entrada do <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lado do</span> oriente, quando se entra nelas pelo \u00e1trio exterior."}, {"10": "Na largura do muro do \u00e1trio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para</span> o lado do oriente, diante do lugar separado, e diante do edif\u00edcio, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> tamb\u00e9m c\u00e2maras."}, {"11": "E o caminho que havia diante delas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> da apar\u00eancia das c\u00e2maras, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">davam para </span>o norte; conforme o seu comprimento, assim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> a sua largura; e todas as suas sa\u00eddas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> tamb\u00e9m conforme os seus padr\u00f5es, e conforme as suas entradas."}, {"12": "E conforme as portas das c\u00e2maras, que olhavam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para</span> o caminho do sul, havia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tamb\u00e9m</span> uma entrada no topo do caminho, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isto \u00e9,</span> do caminho em frente do muro direito, para o caminho do oriente, quando se entra por elas."}, {"13": "Ent\u00e3o me disse: As c\u00e2maras do norte, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>as c\u00e2maras do sul, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> diante do lugar separado, elas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> c\u00e2maras santas, em que os sacerdotes, que se chegam ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, comer\u00e3o as coisas mais santas; ali por\u00e3o as coisas mais santas, e a oferta de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">manjar,</span> a oferta pelo pecado, e a oferta pela culpa; porque o lugar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> santo."}, {"14": "Quando os sacerdotes entrarem, n\u00e3o sair\u00e3o do santu\u00e1rio para o \u00e1trio exterior, mas por\u00e3o ali as suas vestiduras com que ministraram, porque elas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> santas; e vestir-se-\u00e3o de outras vestiduras, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim</span> se aproximar\u00e3o do <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lugar</span> pertencente ao povo."}, {"15": "E, acabando ele de medir a casa interior, ele me fez sair pelo caminho da porta, cuja face olha <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para</span> o caminho do oriente; e a mediu em redor."}, {"16": "Mediu o lado oriental com a cana de medir, quinhentas canas, com a cana de medir, ao redor."}, {"17": "Mediu o lado do norte, com a cana de medir, quinhentas canas ao redor."}, {"18": "Mediu tamb\u00e9m o lado do sul, com a cana de medir, quinhentas canas."}, {"19": "Deu uma volta para o lado do ocidente, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> mediu, com a cana de medir, quinhentas canas."}, {"20": "Mediu pelos quatro lados; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> havia um muro em redor, de quinhentas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">canas</span> de comprimento, e quinhentas de largura, para fazer separa\u00e7\u00e3o entre o santo e o profano.<span style=\"FONT-STYLE: italic\"></span>"}]}