{"book": 53, "book_name": "Ezequiel", "chapter": 1, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E aconteceu</span> no trig\u00e9simo ano, no quarto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">m\u00eas, no </span>quinto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia</span> do m\u00eas, que estando eu no meio dos cativos, junto ao rio Quebar, se abriram os c\u00e9us, e eu tive vis\u00f5es de Deus."}, {"2": "No quinto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia</span> do m\u00eas, no quinto ano do cativeiro do rei Jeoiaquim,"}, {"3": "Veio expressamente a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Ezequiel, filho de Buzi, o sacerdote, na terra dos caldeus, junto ao rio Quebar, e ali esteve sobre ele a m\u00e3o do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"4": "Olhei, e eis que um vento tempestuoso vinha do norte, uma grande nuvem, com um fogo revolvendo-se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nela,</span> e um resplendor ao redor, e no meio dela <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> uma coisa, como de cor de \u00e2mbar, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que sa\u00eda</span> do meio do fogo."}, {"5": "E do meio dela <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sa\u00eda</span> a semelhan\u00e7a de quatro seres viventes. E esta era a sua apar\u00eancia: tinham a semelhan\u00e7a de homem."}, {"6": "E cada um tinha quatro rostos, como tamb\u00e9m cada um deles quatro asas."}, {"7": "E os seus p\u00e9s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram </span>p\u00e9s direitos; e as plantas dos seus p\u00e9s como a planta do p\u00e9 de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> bezerra, e luziam como a cor de cobre polido."}, {"8": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tinham</span> m\u00e3os de homem debaixo das suas asas, aos quatro lados; e assim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">todos</span> quatro tinham seus rostos e suas asas."}, {"9": "Uniam-se as suas asas uma \u00e0 outra; n\u00e3o se viravam quando andavam, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> cada qual andava continuamente em frente."}, {"10": "E a semelhan\u00e7a dos seus rostos era <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como</span> o rosto de homem; e do lado direito todos os quatro tinham rosto de le\u00e3o, e do lado esquerdo todos os quatro tinham rosto de boi; e tamb\u00e9m tinham rosto de \u00e1guia todos os quatro."}, {"11": "Assim eram os seus rostos. As suas asas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> estendidas por cima; cada qual tinha duas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">asas</span> juntas uma a outra, e duas cobriam os corpos deles."}, {"12": "E cada qual andava para adiante de si; para onde o esp\u00edrito havia de ir, iam; n\u00e3o se viravam quando andavam."}, {"13": "E, quanto \u00e0 semelhan\u00e7a dos seres viventes, o seu aspecto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> como ardentes brasas de fogo, com <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> apar\u00eancia de l\u00e2mpadas; o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fogo</span> subia e descia por entre os seres viventes, e o fogo resplandecia, e do fogo sa\u00edam rel\u00e2mpagos;"}, {"14": "E os seres viventes corriam, e voltavam, \u00e0 semelhan\u00e7a de um clar\u00e3o de rel\u00e2mpago."}, {"15": "E vi os seres viventes; e eis que havia uma roda sobre a terra junto aos seres viventes, uma para cada um dos quatro rostos."}, {"16": "O aspecto das rodas, e a obra delas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> como a cor de berilo; e as quatro tinham uma mesma semelhan\u00e7a; e o seu aspecto, e a sua obra, era como se estivera uma roda no meio de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outra</span> roda."}, {"17": "Andando elas, andavam pelos seus quatro lados; n\u00e3o se viravam quando andavam."}, {"18": "E os seus aros eram t\u00e3o altos, que faziam medo; e estas quatro tinham as suas cambotas cheias de olhos ao redor."}, {"19": "E, andando os seres viventes, andavam as rodas ao lado deles; e, elevando-se os seres viventes da terra, elevavam-se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tamb\u00e9m</span> as rodas."}, {"20": "Para onde o esp\u00edrito queria ir, eles iam; para onde o esp\u00edrito tinha de ir; e as rodas se elevavam defronte deles, porque o esp\u00edrito do ser vivente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> nas rodas."}, {"21": "Andando eles, andavam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">elas</span> e, parando eles, paravam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">elas</span> e, elevando-se eles da terra, elevavam-se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tamb\u00e9m</span> as rodas defronte deles; porque o esp\u00edrito do ser vivente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> nas rodas."}, {"22": "E sobre as cabe\u00e7as dos seres viventes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia uma</span> semelhan\u00e7a de firmamento, com a apar\u00eancia de cristal terr\u00edvel, estendido por cima, sobre as suas cabe\u00e7as."}, {"23": "E debaixo do firmamento <span style=\"FONT-STYLE: italic\">es</span><span style=\"FONT-STYLE: italic\">tavam</span> as suas asas direitas uma em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 outra; cada um tinha duas, que lhe cobriam o corpo de um lado; e cada um tinha <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outras</span> duas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">asas, </span>que os cobriam do outro lado."}, {"24": "E, andando eles, ouvi o ru\u00eddo das suas asas, como o ru\u00eddo de muitas \u00e1guas, como a voz do Onipotente, um tumulto como o estr\u00e9pito de um ex\u00e9rcito; parando eles, abaixavam as suas asas."}, {"25": "E ouviu-se uma voz vinda do firmamento, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava </span>por cima das suas cabe\u00e7as; parando eles, abaixavam as suas asas."}, {"26": "E por cima do firmamento, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> por cima das suas cabe\u00e7as, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia algo</span> semelhante a um trono que parecia de pedra de safira; e sobre esta esp\u00e9cie de trono havia uma figura semelhante \u00e0 de um homem, na parte de cima, sobre ele."}, {"27": "E vi-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">a</span> como a cor de \u00e2mbar, como a apar\u00eancia do fogo pelo interior dele ao redor, desde o aspecto dos seus lombos, e da\u00ed para cima; e, desde o aspecto dos seus lombos e da\u00ed para baixo, vi como a semelhan\u00e7a de fogo, e um resplendor ao redor dele."}, {"28": "Como o aspecto do arco que aparece na nuvem no dia da chuva, assim era o aspecto do resplendor em redor. Este era o aspecto da semelhan\u00e7a da gl\u00f3ria do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; e, vendo isto, ca\u00ed sobre o meu rosto, e ouvi a voz de quem falava."}]}