{"book": 34, "book_name": "Ju\u00edzes", "chapter": 10, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E depois</span> de Abimeleque, se levantou, para livrar a Israel, Tola, filho de Pu\u00e1, filho de Dodo, homem de Issacar; e habitava em Samir, na montanha de Efraim."}, {"2": "E julgou a Israel vinte e tr\u00eas anos; e morreu, e foi sepultado em Samir."}, {"3": "E depois dele se levantou Jair, gileadita, e julgou a Israel vinte e dois anos."}, {"4": "E tinha este trinta filhos, que cavalgavam sobre trinta jumentos; e tinham trinta cidades, a que chamaram Havote-Jair, at\u00e9 ao <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia de</span> hoje; as quais <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> na terra de Gileade."}, {"5": "E morreu Jair, e foi sepultado em Camom."}, {"6": "Ent\u00e3o tornaram os filhos de Israel a fazer o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que era</span> mau aos olhos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e serviram aos baalins, e a Astarote, e aos deuses da S\u00edria, e aos deuses de Sidom, e aos deuses de Moabe, e aos deuses dos filhos de Amom, e aos deuses dos filisteus; e deixaram ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e n\u00e3o o serviram."}, {"7": "E a ira do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> se acendeu contra Israel; e vendeu-os nas m\u00e3os dos filisteus, e nas m\u00e3os dos filhos de Amom."}, {"8": "E naquele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mesmo</span> ano oprimiram e vexaram aos filhos de Israel; dezoito anos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">oprimiram</span> a todos os filhos de Israel que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> al\u00e9m do Jord\u00e3o, na terra dos amorreus, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> em Gileade."}, {"9": "At\u00e9 os filhos de Amom passaram o Jord\u00e3o, para pelejar tamb\u00e9m contra Jud\u00e1, e contra Benjamim, e contra a casa de Efraim; de modo que Israel ficou muito angustiado."}, {"10": "Ent\u00e3o os filhos de Israel clamaram ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo: Contra ti havemos pecado, visto que deixamos a nosso Deus, e servimos aos baalins."}, {"11": "Por\u00e9m o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> disse aos filhos de Israel: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> dos eg\u00edpcios, e dos amorreus, e dos filhos de Amom, e dos filisteus,"}, {"12": "E dos sid\u00f4nios, e dos amalequitas, e dos maonitas, que vos oprimiam, quando a mim clamastes, n\u00e3o vos livrei das suas m\u00e3os?"}, {"13": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Contudo</span> v\u00f3s me deixastes a mim, e servistes a outros deuses; pelo que n\u00e3o vos livrarei mais."}, {"14": "Ide, e clamai aos deuses que escolhestes; que eles vos livrem no tempo do vosso aperto."}, {"15": "Mas os filhos de Israel disseram ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Pecamos; faze-nos conforme a tudo quanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">te</span> parecer bem aos teus olhos; t\u00e3o somente te rogamos que nos livres nesta vez."}, {"16": "E tiraram os deuses alheios do meio de si, e serviram ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; ent\u00e3o se angustiou a sua alma por causa da desgra\u00e7a de Israel."}, {"17": "E os filhos de Amom se reuniram e se acamparam em Gileade; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tamb\u00e9m</span> os de Israel se congregaram, e se acamparam em Mizp\u00e1."}, {"18": "Ent\u00e3o o povo e os pr\u00edncipes de Gileade disseram uns aos outros: Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> o homem que come\u00e7ar\u00e1 a pelejar contra os filhos de Amom? Ele ser\u00e1 por cabe\u00e7a de todos os moradores de Gileade."}]}