{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 15, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ent\u00e3o </span>respondeu Elifaz o temanita, e disse:"}, {"2": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>proferir\u00e1 o s\u00e1bio v\u00e3 sabedoria? E encher\u00e1 do vento oriental o seu ventre,"}, {"3": "Arguindo com palavras que de nada servem, e com raz\u00f5es, de que nada aproveita?"}, {"4": "E tu tens feito v\u00e3o o temor, e diminuis os rogos diante de Deus."}, {"5": "Porque a tua boca declara a tua iniquidade; e tu escolhes a l\u00edngua dos astutos."}, {"6": "A tua boca te condena, e n\u00e3o eu, e os teus l\u00e1bios testificam contra ti."}, {"7": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00c9s </span>tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porventura </span>o primeiro homem que nasceu? Ou foste formado antes dos outeiros?"}, {"8": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ou </span>ouviste o secreto conselho de Deus e a ti <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00f3 </span>limitaste a sabedoria?"}, {"9": "Que sabes tu, que n\u00f3s n\u00e3o saibamos? Que entendes, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">haja </span>em n\u00f3s?"}, {"10": "Tamb\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> entre n\u00f3s encanecidos e idosos, muito mais idosos do que teu pai."}, {"11": "Porventura fazes pouco caso das consola\u00e7\u00f5es de Deus, e da suave palavra que te dirigimos?"}, {"12": "Por que te arrebata o teu cora\u00e7\u00e3o, e por que piscam os teus olhos?"}, {"13": "Para virares contra Deus o teu esp\u00edrito, e deixares sair <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tais </span>palavras da tua boca?"}, {"14": "Que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o homem, para que seja puro? E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o que </span>nasce da mulher, para ser justo?"}, {"15": "Eis que ele n\u00e3o confia nos seus santos, e nem os c\u00e9us s\u00e3o puros aos seus olhos."}, {"16": "Quanto mais abomin\u00e1vel e corrupto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o homem que bebe a iniquidade como a \u00e1gua?"}, {"17": "Escuta-me, mostrar-te-ei; e o que tenho visto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">te </span>contarei"}, {"18": "(O que os s\u00e1bios anunciaram, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ouvindo-o </span>de seus pais, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>n\u00e3o ocultaram;"}, {"19": "Aos quais somente se dera a terra, e nenhum estranho passou por entre eles):"}, {"20": "Todos os dias o \u00edmpio \u00e9 atormentado, e se reserva, para o tirano, um certo n\u00famero de anos."}, {"21": "O sonido dos horrores <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> nos seus ouvidos; at\u00e9 na paz lhe sobrev\u00e9m o assolador."}, {"22": "N\u00e3o cr\u00ea que tornar\u00e1 das trevas, mas que o espera a espada."}, {"23": "Anda vagueando por p\u00e3o, dizendo: Onde est\u00e1? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Bem </span>sabe que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 </span>o dia das trevas lhe est\u00e1 preparado, \u00e0 m\u00e3o."}, {"24": "Assombram-no a ang\u00fastia e a tribula\u00e7\u00e3o; prevalecem contra ele, como o rei preparado para a peleja;"}, {"25": "Porque estendeu a sua m\u00e3o contra Deus, e contra o Todo-Poderoso se embraveceu."}, {"26": "Arremete contra ele com a dura cerviz, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>contra os pontos grossos dos seus escudos."}, {"27": "Porquanto cobriu o seu rosto com a sua gordura, e criou gordura nos lombos."}, {"28": "E habitou em cidades assoladas, em casas em que ningu\u00e9m morava, que estavam a ponto de fazer-se mont\u00f5es <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de ru\u00ednas</span>."}, {"29": "N\u00e3o se enriquecer\u00e1, nem subsistir\u00e1 a sua fazenda, nem se estender\u00e3o pela terra as suas possess\u00f5es."}, {"30": "N\u00e3o escapar\u00e1 das trevas; a chama <span style=\"FONT-STYLE: italic\">do fogo </span>secar\u00e1 os seus renovos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>ao sopro da sua boca desaparecer\u00e1."}, {"31": "N\u00e3o confie, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois, </span>na vaidade, enganando-se a si mesmo, porque a vaidade ser\u00e1 a sua recompensa."}, {"32": "Antes do seu dia ela se consumar\u00e1; e o seu ramo n\u00e3o reverdecer\u00e1."}, {"33": "Sacudir\u00e1 as suas uvas verdes, como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as </span>da vide, e deixar\u00e1 cair a sua flor como a oliveira,"}, {"34": "Porque a congrega\u00e7\u00e3o dos hip\u00f3critas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se far\u00e1</span> est\u00e9ril, e o fogo consumir\u00e1 as tendas do suborno."}, {"35": "Concebem a mal\u00edcia, e d\u00e3o \u00e0 luz a iniquidade, e o seu ventre prepara enganos."}]}