{"book": 34, "book_name": "Ju\u00edzes", "chapter": 5, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E cantou</span> D\u00e9bora e Baraque, filho de Abino\u00e3o, naquele mesmo dia, dizendo:"}, {"2": "Louvai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> pela vingan\u00e7a de Israel, quando o povo se ofereceu voluntariamente."}, {"3": "Ouvi, reis; dai ouvidos, pr\u00edncipes; eu, eu cantarei ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; salmodiarei ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel."}, {"4": "\u00d3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, saindo tu de Seir, caminhando tu desde o campo de Edom, a terra estremeceu; at\u00e9 os c\u00e9us gotejaram; at\u00e9 as nuvens gotejaram \u00e1guas."}, {"5": "Os montes se derreteram diante do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e at\u00e9 Sinai diante do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel."}, {"6": "Nos dias de Sangar, filho de Anate, nos dias de Jael cessaram os caminhos; e os que andavam por veredas iam por caminhos torcidos."}, {"7": "Cessaram as aldeias em Israel, cessaram; at\u00e9 que eu, D\u00e9bora, me levantei, por m\u00e3e em Israel me levantei."}, {"8": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se </span>escolhia deuses novos, logo a guerra <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> \u00e0s portas; via-se por isso escudo ou lan\u00e7a entre quarenta mil em Israel?"}, {"9": "Meu cora\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> para os legisladores de Israel, que voluntariamente se ofereceram entre o povo; bendizei ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"10": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">V\u00f3s</span> os que cavalgais sobre jumentas brancas, que vos assentais em ju\u00edzo, que andais pelo caminho, falai <span style=\"FONT-STYLE: italic\">disto.</span>"}, {"11": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Donde se ouve </span>o estrondo dos flecheiros, entre os lugares onde se tiram \u00e1guas, ali falai das justi\u00e7as do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, das justi\u00e7as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que fez</span> \u00e0s suas aldeias em Israel; ent\u00e3o o povo do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> descia \u00e0s portas."}, {"12": "Desperta, desperta, D\u00e9bora, desperta, desperta, entoa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>c\u00e2ntico; levanta-te, Baraque, e leva presos os teus cativos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tu, </span>filho de Abino\u00e3o."}, {"13": "Ent\u00e3o fez dominar sobre os nobres entre o povo, aos que restaram; fez-me o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dominar sobre os poderosos."}, {"14": "De Efraim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">saiu </span>a sua raiz contra Amaleque; e depois de ti <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vinha </span>Benjamim dentre os teus povos; de Maquir desceram os legisladores, e de Zebulom os que levaram a cana do escriba."}, {"15": "Tamb\u00e9m os principais de Issacar foram com D\u00e9bora; e como Issacar, assim tamb\u00e9m Baraque, foi enviado a p\u00e9 para o vale; nas divis\u00f5es de R\u00faben <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram </span>grandes as resolu\u00e7\u00f5es do cora\u00e7\u00e3o."}, {"16": "Por que ficaste tu entre os currais para ouvires os balidos dos rebanhos? Nas divis\u00f5es de R\u00faben <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tiveram </span>grandes esquadrinha\u00e7\u00f5es do cora\u00e7\u00e3o."}, {"17": "Gileade ficou al\u00e9m do Jord\u00e3o, e D\u00e3 por que se deteve nos navios? Aser se assentou na beira dos mares, e ficou junto \u00e0s suas ba\u00edas."}, {"18": "Zebulom <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 um </span>povo que exp\u00f4s a sua vida \u00e0 morte, como tamb\u00e9m Naftali, nas alturas do campo."}, {"19": "Vieram reis, pelejaram; ent\u00e3o pelejaram os reis de Cana\u00e3 em Taanaque, junto \u00e0s \u00e1guas de Megido; n\u00e3o tomaram despojo de prata."}, {"20": "Desde os c\u00e9us pelejaram; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">at\u00e9 </span>as estrelas desde os lugares dos seus cursos pelejaram contra S\u00edsera."}, {"21": "O ribeiro de Quisom os arrastou, aquele antigo ribeiro, o ribeiro de Quisom. Pisaste, \u00f3 minha alma, \u00e0 for\u00e7a."}, {"22": "Ent\u00e3o os cascos dos cavalos se despeda\u00e7aram; pelo galopar, o galopar dos seus valentes."}, {"23": "Amaldi\u00e7oai a Meroz, diz o anjo do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, severamente amaldi\u00e7oai aos seus moradores; porquanto n\u00e3o vieram ao socorro do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, ao socorro do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> com os valorosos."}, {"24": "Bendita seja entre as mulheres, Jael, mulher de H\u00e9ber, o queneu; bendita seja entre as mulheres nas tendas."}, {"25": "\u00c1gua pediu ele, leite <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhe</span> deu ela; em prato de nobres <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhe</span> ofereceu manteiga."}, {"26": "\u00c0 estaca estendeu a sua m\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">esquerda, </span>e ao martelo dos trabalhadores a sua direita; e matou a S\u00edsera, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>rachou-lhe a cabe\u00e7a, quando lhe pregou e atravessou as fontes."}, {"27": "Entre os seus p\u00e9s se encurvou, caiu, ficou estirado; entre os seus p\u00e9s se encurvou, caiu; onde se encurvou, ali caiu, morto."}, {"28": "A m\u00e3e de S\u00edsera olhava pela janela, e exclamava pela grade: Por que tarda em vir o seu carro? Por que se demoram os ru\u00eddos dos seus carros?"}, {"29": "As mais s\u00e1bias das suas damas responderam; e at\u00e9 ela respondia a si mesma:"}, {"30": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>n\u00e3o achariam e repartiriam despojos? Uma <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ou </span>duas mo\u00e7as a cada homem? Para S\u00edsera despojos de estofos coloridos, despojos de estofos coloridos bordados; de estofos coloridos bordados de ambos os lados como despojo para os pesco\u00e7os."}, {"31": "Assim, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, pere\u00e7am todos os teus inimigos! Por\u00e9m os que te amam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sejam </span>como o sol quando sai na sua for\u00e7a."}, {"32": "E sossegou a terra quarenta anos."}]}