{"book": 49, "book_name": "Cantares de Salom\u00e3o", "chapter": 6, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Para </span>onde foi o teu amado, \u00f3 mais formosa entre as mulheres? Para onde se retirou o teu amado, para que o busquemos contigo?"}, {"2": "O meu amado desceu ao seu jardim, aos canteiros de b\u00e1lsamo, para apascentar nos jardins e para colher os l\u00edrios."}, {"3": "Eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> do meu amado, e o meu amado <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> meu; ele apascenta entre os l\u00edrios."}, {"4": "Formosa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s,</span> meu amor, como Tirza, apraz\u00edvel como Jerusal\u00e9m, terr\u00edvel como um ex\u00e9rcito com bandeiras."}, {"5": "Desvia de mim os teus olhos, porque eles me dominam. O teu cabelo \u00e9 como o rebanho das cabras que aparecem em Gileade."}, {"6": "Os teus dentes s\u00e3o como o rebanho de ovelhas que sobem do lavadouro, e das quais todas produzem g\u00eameos, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> est\u00e9ril entre elas."}, {"7": "Como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> peda\u00e7o de rom\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim s\u00e3o</span> as tuas faces entre os teus cabelos."}, {"8": "Sessenta s\u00e3o as rainhas, e oitenta as concubinas, e as virgens sem n\u00famero."}, {"9": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Por\u00e9m</span> uma \u00e9 a minha pomba, a minha imaculada, a \u00fanica de sua m\u00e3e, e a mais querida daquela que a deu \u00e0 luz; viram-na as filhas e chamaram-na bem-aventurada, as rainhas e as concubinas louvaram-na."}, {"10": "Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> esta que aparece como a alva do dia, formosa como a lua, brilhante como o sol, terr\u00edvel como um ex\u00e9rcito com bandeiras?"}, {"11": "Desci ao jardim das nogueiras, para ver os frutos do vale, a ver se floresciam as vides <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> brotavam as rom\u00e3zeiras."}, {"12": "Antes de eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> sentir, me p\u00f4s a minha alma nos carros do meu nobre povo."}, {"13": "Volta, volta, \u00f3 Sulamita, volta, volta, para que n\u00f3s te vejamos. Por que olhais para a Sulamita como para as fileiras de dois ex\u00e9rcitos?"}]}