{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 42, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Eis </span>aqui o meu servo, a quem sustenho, o meu eleito, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em quem </span>se compraz a minha alma; pus o meu esp\u00edrito sobre ele; ele trar\u00e1 justi\u00e7a aos gentios."}, {"2": "N\u00e3o clamar\u00e1, n\u00e3o se exaltar\u00e1, nem far\u00e1 ouvir a sua voz na pra\u00e7a."}, {"3": "A cana trilhada n\u00e3o quebrar\u00e1, nem apagar\u00e1 o pavio que fumega; com verdade trar\u00e1 justi\u00e7a."}, {"4": "N\u00e3o faltar\u00e1, nem ser\u00e1 quebrantado, at\u00e9 que ponha na terra a justi\u00e7a; e as ilhas aguardar\u00e3o a sua lei."}, {"5": "Assim diz Deus, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que criou os c\u00e9us, e os estendeu, e espraiou a terra, e a tudo quanto produz; que d\u00e1 a respira\u00e7\u00e3o ao povo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>nela est\u00e1, e o esp\u00edrito aos que andam nela."}, {"6": "Eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, te chamei em justi\u00e7a, e te tomarei pela m\u00e3o, e te guardarei, e te darei por alian\u00e7a do povo, e para luz dos gentios."}, {"7": "Para abrir os olhos dos cegos, para tirar da pris\u00e3o os presos, e do c\u00e1rcere os que jazem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em </span>trevas."}, {"8": "Eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou </span>o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; este <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>o meu nome; a minha gl\u00f3ria, pois, a outro n\u00e3o darei, nem o meu louvor \u00e0s imagens de escultura."}, {"9": "Eis que as primeiras coisas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 </span>se cumpriram, e as novas eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vos </span>anuncio, e, antes que venham \u00e0 luz, vo-las fa\u00e7o ouvir."}, {"10": "Cantai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> um c\u00e2ntico novo, e o seu louvor desde a extremidade da terra; v\u00f3s os que navegais pelo mar, e tudo quanto h\u00e1 nele; v\u00f3s, ilhas, e seus habitantes."}, {"11": "Alcem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a voz </span>o deserto e as suas cidades, com as aldeias <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>Quedar habita; exultem os que habitam nas rochas, e clamem do cume dos montes."}, {"12": "Deem a gl\u00f3ria ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e anunciem o seu louvor nas ilhas."}, {"13": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> sair\u00e1 como poderoso, como homem de guerra despertar\u00e1 o zelo; clamar\u00e1, e far\u00e1 grande ru\u00eddo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>prevalecer\u00e1 contra seus inimigos."}, {"14": "Por muito tempo me calei; estive em sil\u00eancio, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> me contive; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mas agora </span>darei gritos como a que est\u00e1 de parto, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e a todos </span>os assolarei e juntamente devorarei."}, {"15": "Os montes e outeiros tornarei em deserto, e toda a sua erva farei secar, e tornarei os rios em ilhas, e as lagoas secarei."}, {"16": "E guiarei os cegos pelo caminho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>nunca conheceram, lhes farei caminhar pelas veredas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>n\u00e3o conheceram; tornarei as trevas em luz perante eles, e as coisas tortas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">farei </span>direitas. Estas coisas lhes farei, e nunca os desampararei."}, {"17": "Tornar\u00e3o atr\u00e1s e confundir-se-\u00e3o de vergonha os que confiam em imagens de escultura, e dizem \u00e0s imagens de fundi\u00e7\u00e3o: V\u00f3s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sois </span>nossos deuses."}, {"18": "Surdos, ouvi, e v\u00f3s, cegos, olhai, para que possais ver."}, {"19": "Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> cego, sen\u00e3o o meu servo, ou surdo como o meu mensageiro, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a quem </span>envio? E quem \u00e9 cego como o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que \u00e9 </span>perfeito, e cego como o servo do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>?"}, {"20": "Tu v\u00eas muitas coisas, mas n\u00e3o as guardas; ainda que tenhas os ouvidos abertos, nada ouves."}, {"21": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> se agradava dele por amor da sua justi\u00e7a; engrandeceu-o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pela </span>lei, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>fez glorioso."}, {"22": "Mas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">este \u00e9 um </span>povo roubado e saqueado; todos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>enla\u00e7ados em cavernas, e escondidos em c\u00e1rceres; s\u00e3o postos por presa, e ningu\u00e9m h\u00e1 que os livre; por despojo, e ningu\u00e9m diz: Restitui."}, {"23": "Quem h\u00e1 entre v\u00f3s que ou\u00e7a isto, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>atenda e ou\u00e7a o que h\u00e1 de ser depois?"}, {"24": "Quem entregou a Jac\u00f3 por despojo, e a Israel aos roubadores? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>n\u00e3o foi o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, aquele contra quem pecamos, e nos caminhos do qual n\u00e3o queriam andar, n\u00e3o dando ouvidos \u00e0 sua lei?"}, {"25": "Por isso derramou sobre eles a indigna\u00e7\u00e3o da sua ira, e a for\u00e7a da guerra, e lhes p\u00f4s labaredas em redor; por\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nisso </span>n\u00e3o atentaram; e os queimou, mas n\u00e3o puseram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nisso </span>o cora\u00e7\u00e3o."}]}