{"book": 53, "book_name": "Ezequiel", "chapter": 30, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E veio</span> a mim a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo:"}, {"2": "Filho do homem, profetiza, e dize: Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Gemei: Ah! Aquele dia!"}, {"3": "Porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> perto o dia, sim, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> perto o dia do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; dia nublado; ser\u00e1 o tempo dos gentios."}, {"4": "A espada vir\u00e1 ao Egito, e haver\u00e1 grande dor na Eti\u00f3pia, quando ca\u00edrem os traspassados no Egito; e tomar\u00e3o a sua multid\u00e3o, e ser\u00e3o destru\u00eddos os seus fundamentos."}, {"5": "Eti\u00f3pia, Pute e Lude, e toda a mistura de gente, e Cube, e os homens da terra da liga, juntamente com eles cair\u00e3o \u00e0 espada."}, {"6": "Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Tamb\u00e9m cair\u00e3o os que sust\u00e9m o Egito, e descer\u00e1 a soberba de seu poder; desde a torre de Syene ali cair\u00e3o \u00e0 espada, diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>."}, {"7": "E ser\u00e3o desolados no meio das terras assoladas; e as suas cidades estar\u00e3o no meio das cidades desertas."}, {"8": "E saber\u00e3o que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, quando eu puser fogo no Egito, e forem destru\u00eddos todos os que lhe davam aux\u00edlio."}, {"9": "Naquele dia sair\u00e3o mensageiros de diante de mim em navios, para espantarem a Eti\u00f3pia descuidada; e haver\u00e1 neles grandes dores, como no dia do Egito; pois, eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> vem."}, {"10": "Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Eu, pois, farei cessar a multid\u00e3o do Egito, por m\u00e3o de Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia."}, {"11": "Ele e o seu povo com ele, os mais terr\u00edveis das na\u00e7\u00f5es, ser\u00e3o levados para destru\u00edrem a terra; e desembainhar\u00e3o as suas espadas contra o Egito, e encher\u00e3o a terra de mortos."}, {"12": "E secarei os rios, e venderei a terra <span style=\"FONT-STYLE: italic\">entregando</span><span style=\"FONT-STYLE: italic\">-</span><span style=\"FONT-STYLE: italic\">a</span> na m\u00e3o dos maus, e assolarei a terra e a sua plenitude pela m\u00e3o dos estrangeiros; eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> disse."}, {"13": "Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Tamb\u00e9m destruirei os \u00eddolos, e farei cessar as imagens de Nofe; e n\u00e3o haver\u00e1 mais <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> pr\u00edncipe da terra do Egito; e porei o temor na terra do Egito."}, {"14": "E assolarei a Patros, e porei fogo a Zo\u00e3, e executarei ju\u00edzos em N\u00f4."}, {"15": "E derramarei o meu furor sobre Sim, a fortaleza do Egito, e exterminarei a multid\u00e3o de N\u00f4."}, {"16": "E porei fogo no Egito; Sim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ter\u00e1</span> grande dor, e N\u00f4 ser\u00e1 fendida, e Nofe <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ter\u00e1</span> ang\u00fastias cotidianas."}, {"17": "Os jovens de \u00c1ven e Pi-Besete cair\u00e3o \u00e0 espada, e as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">cidades</span> ir\u00e3o em cativeiro."}, {"18": "E em Tafnes se escurecer\u00e1 o dia, quando eu quebrar ali os jugos do Egito, e nela cessar a soberba do seu poder; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> nuvem a cobrir\u00e1, e suas filhas ir\u00e3o em cativeiro."}, {"19": "Assim executarei ju\u00edzos no Egito, e saber\u00e3o que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"20": "E sucedeu que, no ano und\u00e9cimo, no primeiro <span style=\"FONT-STYLE: italic\">m\u00eas,</span> aos sete do m\u00eas, veio a mim a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo:"}, {"21": "Filho do homem, eu quebrei o bra\u00e7o de Fara\u00f3, rei do Egito, e eis que n\u00e3o foi atado para se lhe aplicar rem\u00e9dios, nem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhe</span> colocar\u00e3o ligaduras para o atar, a fim de torn\u00e1-lo forte, para pegar na espada."}, {"22": "Portanto assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Eis que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estou</span> contra Fara\u00f3, rei do Egito, e quebrarei os seus bra\u00e7os, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim</span> o forte como o que est\u00e1 quebrado, e farei cair da sua m\u00e3o a espada."}, {"23": "E espalharei os eg\u00edpcios entre as na\u00e7\u00f5es, e os dispersarei pelas terras."}, {"24": "E fortalecerei os bra\u00e7os do rei de Babil\u00f4nia, e porei a minha espada na sua m\u00e3o; mas quebrarei os bra\u00e7os de Fara\u00f3, e diante dele gemer\u00e1 como geme o traspassado."}, {"25": "Eu fortalecerei os bra\u00e7os do rei de Babil\u00f4nia, mas os bra\u00e7os de Fara\u00f3 cair\u00e3o; e saber\u00e3o que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, quando eu puser a minha espada na m\u00e3o do rei de Babil\u00f4nia, e ele a estender sobre a terra do Egito."}, {"26": "E espalharei os eg\u00edpcios entre as na\u00e7\u00f5es, e os dispersarei entre as terras; assim saber\u00e3o que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}]}