{"book": 46, "book_name": "Salmos", "chapter": 90, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Senhor</span>, tu tens sido o nosso ref\u00fagio, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."}, {"2": "Antes que os montes nascessem, ou que tu formasses a terra e o mundo, mesmo de eternidade a eternidade, tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s </span>Deus."}, {"3": "Tu reduzes o homem \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o; e dizes: Tornai-vos, filhos dos homens."}, {"4": "Porque mil anos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>aos teus olhos como o dia de ontem que passou, e como a vig\u00edlia da noite."}, {"5": "Tu os levas como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>corrente de \u00e1gua; s\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como um </span>sono; de manh\u00e3 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>como a erva <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>cresce."}, {"6": "De madrugada floresce e cresce; \u00e0 tarde corta-se e seca."}, {"7": "Pois somos consumidos pela tua ira, e pelo teu furor somos angustiados."}, {"8": "Diante de ti puseste as nossas iniquidades, os nossos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pecados </span>ocultos, \u00e0 luz do teu rosto."}, {"9": "Pois todos os nossos dias v\u00e3o passando na tua indigna\u00e7\u00e3o; passamos os nossos anos como um conto que se conta."}, {"10": "Os dias da nossa vida chegam a setenta anos, e se alguns, pela sua robustez, chegam a oitenta anos, o orgulho deles <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>canseira e enfado, pois cedo se corta e vamos voando."}, {"11": "Quem conhece o poder da tua ira? Segundo \u00e9s tremendo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim \u00e9 o </span>teu furor."}, {"12": "Ensina-nos a contar os nossos dias, de tal maneira que alcancemos cora\u00e7\u00f5es s\u00e1bios."}, {"13": "Volta-te para n\u00f3s, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; at\u00e9 quando? Aplaca-te para com os teus servos."}, {"14": "Farta-nos de madrugada com a tua benignidade, para que nos regozijemos, e nos alegremos todos os nossos dias."}, {"15": "Alegra-nos pelos dias <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em </span><span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>nos afligiste, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>pelos anos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em que </span>vimos o mal."}, {"16": "Apare\u00e7a a tua obra aos teus servos, e a tua gl\u00f3ria sobre seus filhos."}, {"17": "E seja sobre n\u00f3s a formosura do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> nosso Deus, e confirma sobre n\u00f3s a obra das nossas m\u00e3os; sim, confirma a obra das nossas m\u00e3os."}]}