{"book": 51, "book_name": "Jeremias", "chapter": 17, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">O pecado</span> de Jud\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1 </span>escrito com <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> ponteiro de ferro, com ponta de diamante, gravado na t\u00e1bua do seu cora\u00e7\u00e3o e nas pontas dos vossos altares;"}, {"2": "Como tamb\u00e9m seus filhos se lembram dos seus altares, e dos seus bosques, junto \u00e0s \u00e1rvores frondosas, sobre os altos outeiros."}, {"3": "\u00d3 meu monte no campo! A tua riqueza <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> todos os teus tesouros darei por presa, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como tamb\u00e9m</span> os teus altos, por causa do pecado, em todos os teus termos."}, {"4": "Assim por ti mesmo te privar\u00e1s da tua heran\u00e7a que te dei, e far-te-ei servir os teus inimigos, na terra que n\u00e3o conheces; porque o fogo que acendeste na minha ira arder\u00e1 para sempre."}, {"5": "Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Maldito o homem que confia no homem, e faz da carne o seu bra\u00e7o, e aparta o seu cora\u00e7\u00e3o do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>!"}, {"6": "Porque ser\u00e1 como a tamargueira no deserto, e n\u00e3o ver\u00e1 quando vem o bem; antes morar\u00e1 nos lugares secos do deserto, na terra salgada e inabit\u00e1vel."}, {"7": "Bendito o homem que confia no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e cuja confian\u00e7a \u00e9 o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"8": "Porque ser\u00e1 como a \u00e1rvore plantada junto \u00e0s \u00e1guas, que estende as suas ra\u00edzes para o ribeiro, e n\u00e3o receia quando vem o calor, mas a sua folha fica verde; e no ano de sequid\u00e3o n\u00e3o se preocupa, nem deixa de dar fruto."}, {"9": "Enganoso <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o cora\u00e7\u00e3o, mais do que todas as coisas, e perverso; quem o conhecer\u00e1?"}, {"10": "Eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, esquadrinho o cora\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> provo as entranhas; e isto para dar a cada um segundo os seus caminhos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> segundo o fruto das suas a\u00e7\u00f5es."}, {"11": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Como</span> a perdiz, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> choca ovos que n\u00e3o p\u00f4s, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim</span> \u00e9 aquele que ajunta riquezas, mas n\u00e3o retamente; no meio de seus dias as deixar\u00e1, e no seu fim ser\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> insensato."}, {"12": "Um trono de gl\u00f3ria, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">posto</span> bem alto desde o princ\u00edpio, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o lugar do nosso santu\u00e1rio."}, {"13": "\u00d3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, esperan\u00e7a de Israel, todos aqueles que te deixam ser\u00e3o envergonhados; os que se apartam de mim ser\u00e3o escritos sobre a terra; porque abandonam o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, a fonte das \u00e1guas vivas."}, {"14": "Cura-me, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e sararei; salva-me, e serei salvo; porque tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> o meu louvor."}, {"15": "Eis que eles me dizem: Onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>? Venha <span style=\"FONT-STYLE: italic\">agora</span>."}, {"16": "Por\u00e9m eu n\u00e3o me apressei em ser o pastor seguindo-te; nem tampouco desejei o dia da afli\u00e7\u00e3o, tu o sabes; o que saiu dos meus l\u00e1bios est\u00e1 diante de tua face."}, {"17": "N\u00e3o me sejas por espanto; meu ref\u00fagio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> tu no dia do mal."}, {"18": "Envergonhem-se os que me perseguem, e n\u00e3o me envergonhe eu; assombrem-se eles, e n\u00e3o me assombre eu; traze sobre eles o dia do mal, e destr\u00f3i-os com dobrada destrui\u00e7\u00e3o."}, {"19": "Assim me disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Vai, e p\u00f5e-te \u00e0 porta dos filhos do povo, pela qual entram os reis de Jud\u00e1, e pela qual saem; como tamb\u00e9m em todas as portas de Jerusal\u00e9m."}, {"20": "E dize-lhes: Ouvi a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, v\u00f3s, reis de Jud\u00e1 e todo o Jud\u00e1, e todos os moradores de Jerusal\u00e9m que entrais por estas portas."}, {"21": "Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Guardai as vossas almas, e n\u00e3o tragais cargas no dia de s\u00e1bado, nem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as</span> introduzais pelas portas de Jerusal\u00e9m;"}, {"22": "Nem tireis cargas de vossas casas no dia de s\u00e1bado, nem fa\u00e7ais obra alguma; antes santificai o dia de s\u00e1bado, como eu ordenei a vossos pais."}, {"23": "Mas n\u00e3o escutaram, nem inclinaram os seus ouvidos; antes endureceram a sua cerviz, para n\u00e3o ouvirem, e para n\u00e3o receberem corre\u00e7\u00e3o."}, {"24": "Mas se v\u00f3s diligentemente me ouvirdes, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, n\u00e3o introduzindo cargas pelas portas desta cidade no dia de s\u00e1bado, e santificardes o dia de s\u00e1bado, n\u00e3o fazendo nele obra alguma,"}, {"25": "Ent\u00e3o entrar\u00e3o pelas portas desta cidade reis e pr\u00edncipes, que se assentem sobre o trono de Davi, andando em carros e em cavalos; e eles e seus pr\u00edncipes, os homens de Jud\u00e1, e os moradores de Jerusal\u00e9m; e esta cidade ser\u00e1 habitada para sempre."}, {"26": "E vir\u00e3o das cidades de Jud\u00e1, e dos arredores de Jerusal\u00e9m, e da terra de Benjamim, e das plan\u00edcies, e das montanhas, e do sul, trazendo holocaustos, e sacrif\u00edcios, e ofertas de alimentos, e incenso, trazendo tamb\u00e9m sacrif\u00edcios de louvores \u00e0 casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"27": "Mas, se n\u00e3o me ouvirdes, para santificardes o dia de s\u00e1bado, e para n\u00e3o trazerdes carga alguma, quando entrardes pelas portas de Jerusal\u00e9m no dia de s\u00e1bado, ent\u00e3o acenderei fogo nas suas portas, o qual consumir\u00e1 os pal\u00e1cios de Jerusal\u00e9m, e n\u00e3o se apagar\u00e1."}]}