{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 17, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">O meu</span> esp\u00edrito se vai consumindo, os meus dias se v\u00e3o apagando, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e s\u00f3 tenho</span> perante mim a sepultura."}, {"2": "Deveras estou cercado de zombadores, e os meus olhos contemplam as suas provoca\u00e7\u00f5es."}, {"3": "Promete agora, e d\u00e1-me <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>fiador para contigo; quem h\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>me d\u00ea a m\u00e3o?"}, {"4": "Porque aos seus cora\u00e7\u00f5es encobriste o entendimento, por isso n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os </span>exaltar\u00e1s."}, {"5": "O que denuncia os seus amigos, a fim de serem despojados, tamb\u00e9m os olhos de seus filhos desfalecer\u00e3o."}, {"6": "Por\u00e9m a mim me p\u00f4s por <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>prov\u00e9rbio dos povos, de modo que me tornei uma abomina\u00e7\u00e3o para eles."}, {"7": "Pelo que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 </span>se escureceram de m\u00e1goa os meus olhos, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> todos os meus membros <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>como a sombra."}, {"8": "Os retos pasmar\u00e3o disto, e o inocente se levantar\u00e1 contra o hip\u00f3crita."}, {"9": "E o justo seguir\u00e1 o seu caminho firmemente, e o puro de m\u00e3os ir\u00e1 crescendo em for\u00e7a."}, {"10": "Mas, na verdade, tornai todos v\u00f3s e vinde; porque s\u00e1bio nenhum acharei entre v\u00f3s."}, {"11": "Os meus dias passaram, e malograram os meus prop\u00f3sitos, as aspira\u00e7\u00f5es do meu cora\u00e7\u00e3o."}, {"12": "Trocaram a noite em dia; a luz <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> perto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">do fim, </span>por causa das trevas."}, {"13": "Se eu esperar, a sepultura <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 </span>a minha casa; nas trevas estenderei a minha cama."}, {"14": "\u00c0 corrup\u00e7\u00e3o clamo: Tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s </span>meu pai; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>aos vermes: V\u00f3s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sois </span>minha m\u00e3e e minha irm\u00e3."}, {"15": "Onde, pois, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estaria </span>agora a minha esperan\u00e7a? Sim, a minha esperan\u00e7a, quem a poder\u00e1 ver?"}, {"16": "As barras da sepultura descer\u00e3o quando juntamente no p\u00f3 teremos descanso."}]}