{"book": 62, "book_name": "Habacuque", "chapter": 1, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">O peso</span> que viu o profeta Habacuque."}, {"2": "At\u00e9 quando, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, clamarei eu, e tu n\u00e3o me escutar\u00e1s? Gritar-te-ei: Viol\u00eancia! E n\u00e3o salvar\u00e1s?"}, {"3": "Por que raz\u00e3o me mostras a iniquidade, e me fazes ver a opress\u00e3o? Pois que a destrui\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> diante de mim, havendo tamb\u00e9m quem suscite a contenda e o lit\u00edgio."}, {"4": "Por esta causa a lei se afrouxa, e o ju\u00edzo nunca se manifesta; porque o \u00edmpio cerca o justo, e o ju\u00edzo se manifesta torcido."}, {"5": "Vede entre os gentios e olhai, e maravilhai-vos, e admirai-vos; porque realizarei em vossos dias uma obra que v\u00f3s n\u00e3o crereis, quando for contada."}, {"6": "Porque eis que suscito os caldeus, na\u00e7\u00e3o amarga e impetuosa, que marcha sobre a largura da terra, para apoderar-se de moradas<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> que</span> n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> suas."}, {"7": "Horr\u00edvel e terr\u00edvel <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9;</span> dela mesma sair\u00e1 o seu ju\u00edzo e a sua dignidade."}, {"8": "E os seus cavalos s\u00e3o mais ligeiros do que os leopardos, e mais espertos do que os lobos \u00e0 tarde; os seus cavaleiros espalham-se por toda parte; os seus cavaleiros vir\u00e3o de longe; voar\u00e3o como \u00e1guias que se apressam a devorar."}, {"9": "Eles todos vir\u00e3o para fazer viol\u00eancia; os seus rostos buscar\u00e3o o vento oriental, e reunir\u00e3o os cativos como areia."}, {"10": "E escarnecer\u00e3o dos reis, e dos pr\u00edncipes far\u00e3o zombaria; eles se rir\u00e3o de todas as fortalezas, porque amontoar\u00e3o terra, e as tomar\u00e3o."}, {"11": "Ent\u00e3o muda a sua mente, e seguir\u00e1, e se far\u00e1 culpado, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">atribuindo</span> este seu poder ao seu deus."}, {"12": "N\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> tu desde a eternidade, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> meu Deus, meu Santo? N\u00f3s n\u00e3o morreremos. \u00d3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, para ju\u00edzo o puseste, e tu, \u00f3 Rocha, o fundaste para castigar."}, {"13": "Tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> t\u00e3o puro de olhos, que n\u00e3o podes ver o mal, e a opress\u00e3o n\u00e3o podes contemplar. Por que olhas para os que procedem aleivosamente, e te calas quando o \u00edmpio devora aquele que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> mais justo do que ele?"}, {"14": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por que</span> farias os homens como os peixes do mar, como os r\u00e9pteis, que n\u00e3o t\u00eam quem os governe?"}, {"15": "Ele a todos levantar\u00e1 com o anzol, apanh\u00e1-los-\u00e1 com a sua rede, e os ajuntar\u00e1 na sua <span style=\"FONT-STYLE: italic\">rede</span> varredoura; por isso ele se alegrar\u00e1 e se regozijar\u00e1."}, {"16": "Por isso sacrificar\u00e1 \u00e0 sua rede, e queimar\u00e1 incenso \u00e0 sua varredoura; porque com elas engordou a sua por\u00e7\u00e3o, e engrossou a sua comida."}, {"17": "Porventura por isso esvaziar\u00e1 a sua rede e n\u00e3o ter\u00e1 piedade de matar as na\u00e7\u00f5es continuamente?"}]}