{"book": 29, "book_name": "\u00caxodo", "chapter": 38, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Fez </span>tamb\u00e9m o altar do holocausto de madeira <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de</span> ac\u00e1cia; de cinco c\u00f4vados <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> o seu comprimento, e de cinco c\u00f4vados a sua largura, era quadrado; e de tr\u00eas c\u00f4vados a sua altura."}, {"2": "E fez-lhe as suas pontas nos seus quatro cantos; da mesma pe\u00e7a eram as suas pontas; e cobriu-o de cobre."}, {"3": "Fez tamb\u00e9m todos os utens\u00edlios do altar; os cinzeiros, e as p\u00e1s, e as bacias, e os garfos, e os braseiros; todos esses pertences fez de cobre."}, {"4": "Fez tamb\u00e9m, para o altar, um crivo de cobre, em forma de rede, na sua cercadura em baixo, at\u00e9 ao meio do altar."}, {"5": "E fundiu quatro argolas para as quatro extremidades do crivo de cobre, para os lugares dos varais."}, {"6": "E fez os varais de madeira <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de</span> ac\u00e1cia, e os cobriu de cobre."}, {"7": "E p\u00f4s os varais pelas argolas aos lados do altar, para com eles levar o altar; f\u00ea-lo oco e de t\u00e1buas."}, {"8": "Fez tamb\u00e9m a pia de cobre com a sua base de cobre, dos espelhos das <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mulheres</span> que se reuniam, para servir \u00e0 porta da tenda da congrega\u00e7\u00e3o."}, {"9": "Fez tamb\u00e9m o p\u00e1tio do lado meridional; as cortinas do p\u00e1tio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de linho fino torcido, de cem c\u00f4vados."}, {"10": "As suas vinte colunas e as suas vinte bases <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de cobre; os colchetes destas colunas e as suas molduras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de prata;"}, {"11": "E do lado norte <span style=\"FONT-STYLE: italic\">cortinas</span> de cem c\u00f4vados; as suas vinte colunas e as suas vinte bases <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de cobre, os colchetes das colunas e as suas molduras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de prata."}, {"12": "E do lado do ocidente cortinas de cinquenta c\u00f4vados, as suas colunas dez, e as suas bases dez; os colchetes das colunas e as suas molduras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de prata."}, {"13": "E do lado leste, ao oriente, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">cortinas</span> de cinquenta c\u00f4vados."}, {"14": "As cortinas de um lado <span style=\"FONT-STYLE: italic\">da porta eram</span> de quinze c\u00f4vados; as suas colunas tr\u00eas e as suas bases tr\u00eas."}, {"15": "E do outro lado da porta do p\u00e1tio, de ambos os lados, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> cortinas de quinze c\u00f4vados; as suas colunas tr\u00eas e as suas bases tr\u00eas."}, {"16": "Todas as cortinas do p\u00e1tio ao redor <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de linho fino torcido."}, {"17": "E as bases das colunas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de cobre; os colchetes das colunas e as suas molduras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de prata; e o revestimento dos seus capit\u00e9is era de prata; e todas as colunas do p\u00e1tio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> cingidas de prata."}, {"18": "E a cobertura da porta do p\u00e1tio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> de obra de bordador, de azul, e de p\u00farpura, e de carmesim, e de linho fino torcido; e o comprimento <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> de vinte c\u00f4vados, e a altura, na largura, de cinco c\u00f4vados, conforme as cortinas do p\u00e1tio."}, {"19": "E as suas quatro colunas e as suas quatro bases <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de cobre, os seus colchetes de prata, e o revestimento dos seus capit\u00e9is, e as suas molduras, tamb\u00e9m de prata."}, {"20": "E todas as estacas do tabern\u00e1culo e do p\u00e1tio ao redor <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de cobre."}, {"21": "Esta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a enumera\u00e7\u00e3o das coisas usadas no tabern\u00e1culo, o tabern\u00e1culo do testemunho, que por ordem de Mois\u00e9s foram contadas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para</span> o minist\u00e9rio dos levitas, por interm\u00e9dio de Itamar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote."}, {"22": "Fez, pois, Bezalel, o filho de Uri, filho de Hur, da tribo de Jud\u00e1, tudo quanto o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> tinha ordenado a Mois\u00e9s."}, {"23": "E com ele Aoliabe, filho de Aisamaque, da tribo de D\u00e3, um mestre de obra, e engenhoso art\u00edfice, e bordador em azul, e em p\u00farpura e em carmesim e em linho fino."}, {"24": "Todo o ouro gasto na obra, em toda a obra do santu\u00e1rio, a saber, o ouro da oferta, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi</span> vinte e nove talentos e setecentos e trinta siclos, conforme ao siclo do santu\u00e1rio;"}, {"25": "E a prata dos arrolados da congrega\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi</span> cem talentos e mil e setecentos e setenta e cinco siclos, conforme o siclo do santu\u00e1rio;"}, {"26": "Um beca por cabe\u00e7a, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isto \u00e9,</span> meio siclo, conforme o siclo do santu\u00e1rio; de todo aquele que passava aos arrolados, da idade de vinte anos para cima, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que foram</span> seiscentos e tr\u00eas mil e quinhentos e cinquenta."}, {"27": "E houve cem talentos de prata para fundir as bases do santu\u00e1rio e as bases do v\u00e9u; para as cem bases cem talentos; um talento para cada base."}, {"28": "E dos mil e setecentos e setenta e cinco <span style=\"FONT-STYLE: italic\">siclos</span> fez os colchetes das colunas, e cobriu os seus capit\u00e9is, e os cingiu de molduras."}, {"29": "E o cobre da oferta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi</span> setenta talentos e dois mil e quatrocentos siclos."}, {"30": "E dele fez as bases da porta da tenda da congrega\u00e7\u00e3o e o altar de cobre, e o crivo de cobre e todos os utens\u00edlios do altar."}, {"31": "E as bases do p\u00e1tio ao redor, e as bases da porta do p\u00e1tio, e todas as estacas do tabern\u00e1culo e todas as estacas do p\u00e1tio ao redor."}]}