{"book": 53, "book_name": "Ezequiel", "chapter": 6, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E veio</span> a mim a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo:"}, {"2": "Filho do homem, dirige o teu rosto para os montes de Israel, e profetiza contra eles."}, {"3": "E dir\u00e1s: Montes de Israel, ouvi a palavra do Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>aos montes, aos outeiros, aos ribeiros e aos vales: Eis que eu, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sim</span> eu, trarei a espada sobre v\u00f3s, e destruirei os vossos lugares altos."}, {"4": "E ser\u00e3o assolados os vossos altares, e quebradas as vossas imagens do sol e derrubarei os vossos mortos, diante dos vossos \u00eddolos."}, {"5": "E porei os cad\u00e1veres dos filhos de Israel diante dos seus \u00eddolos; e espalharei os vossos ossos em redor dos vossos altares."}, {"6": "Em todos os vossos lugares habit\u00e1veis, as cidades ser\u00e3o destru\u00eddas, e os lugares altos assolados; para que os vossos altares sejam destru\u00eddos e assolados, e os vossos \u00eddolos se quebrem e se acabem, e as vossas imagens sejam cortadas, e desfeitas as vossas obras."}, {"7": "E os mortos cair\u00e3o no meio de v\u00f3s, para que saibais que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"8": "Por\u00e9m deixarei um remanescente, para que tenhais entre as na\u00e7\u00f5es <span style=\"FONT-STYLE: italic\">alguns</span> que escaparem da espada, quando fordes espalhados pelas terras."}, {"9": "Ent\u00e3o os que dentre v\u00f3s escaparem se lembrar\u00e3o de mim entre as na\u00e7\u00f5es para onde foram levados em cativeiro; porquanto me quebrantei por causa do seu cora\u00e7\u00e3o corrompido, que se desviou de mim, e por causa dos seus olhos, que andaram se corrompendo ap\u00f3s os seus \u00eddolos; e ter\u00e3o nojo de si mesmos, por causa das maldades que fizeram em todas as suas abomina\u00e7\u00f5es."}, {"10": "E saber\u00e3o que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e que</span> n\u00e3o disse em v\u00e3o que lhes faria este mal."}, {"11": "Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Bate com a m\u00e3o, e bate com o teu p\u00e9, e dize: Ah! Por todas as grandes abomina\u00e7\u00f5es da casa de Israel! Porque cair\u00e3o \u00e0 espada, e de fome, e de peste."}, {"12": "O que estiver longe morrer\u00e1 de peste, e o que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> perto cair\u00e1 \u00e0 espada; e o que restar e ficar cercado morrer\u00e1 de fome; assim cumprirei o meu furor sobre eles."}, {"13": "Ent\u00e3o sabereis que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, quando os seus mortos estiverem no meio dos seus \u00eddolos, em redor dos seus altares, em todo o outeiro alto, em todos os cumes dos montes, e debaixo de toda a \u00e1rvore verde, e debaixo de todo o carvalho frondoso, no lugar onde ofereciam cheiro suave a todos os seus \u00eddolos."}, {"14": "E estenderei a minha m\u00e3o sobre eles, e farei a terra desolada, e mais devastada do que o deserto do lado de Dibla, em todas as suas habita\u00e7\u00f5es; e saber\u00e3o que eu sou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}]}