{"book": 65, "book_name": "Zacarias", "chapter": 7, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Aconteceu</span>, no quarto ano do rei Dario, que a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> veio a Zacarias, no quarto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia</span> do nono m\u00eas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que \u00e9</span> Quisleu."}, {"2": "Quando o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">povo</span> enviou Sarezer e R\u00e9gen-Meleque, e os seus homens, \u00e0 casa de Deus, para suplicarem o favor do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>,"}, {"3": "E para dizerem aos sacerdotes, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> na casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, profetas, dizendo: Chorarei eu no quinto m\u00eas, fazendo abstin\u00eancia, como tenho feito por tantos anos?"}, {"4": "Ent\u00e3o a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos veio a mim, dizendo:"}, {"5": "Fala a todo o povo desta terra, e aos sacerdotes, dizendo: Quando jejuastes, e pranteastes, no quinto e no s\u00e9timo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">m\u00eas, durante</span> estes setenta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">anos</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porventura,</span> foi mesmo para mim que jejuastes?"}, {"6": "Ou quando comestes, e quando bebestes, n\u00e3o foi para v\u00f3s mesmos que comestes e bebestes?"}, {"7": "N\u00e3o foram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estas</span> as palavras que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> pregou pelo minist\u00e9rio dos primeiros profetas, quando Jerusal\u00e9m estava habitada e em paz, com as suas cidades ao redor dela, e o sul e a campina eram habitados?"}, {"8": "E a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> veio a Zacarias, dizendo:"}, {"9": "Assim falou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, dizendo: Executai ju\u00edzo verdadeiro, mostrai piedade e miseric\u00f3rdia cada um para com seu irm\u00e3o."}, {"10": "E n\u00e3o oprimais a vi\u00fava, nem o \u00f3rf\u00e3o, nem o estrangeiro, nem o pobre, nem intente cada um, em seu cora\u00e7\u00e3o, o mal contra o seu irm\u00e3o."}, {"11": "Eles, por\u00e9m, n\u00e3o quiseram escutar, e deram-me o ombro rebelde, e ensurdeceram os seus ouvidos, para que n\u00e3o ouvissem."}, {"12": "Sim, fizeram os seus cora\u00e7\u00f5es <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como </span>pedra de diamante, para que n\u00e3o ouvissem a lei, nem as palavras que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos enviara pelo seu Esp\u00edrito por interm\u00e9dio dos primeiros profetas; da\u00ed veio a grande ira do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos."}, {"13": "E aconteceu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span>, assim como ele clamou e eles n\u00e3o ouviram, tamb\u00e9m eles clamaram, e eu n\u00e3o ouvi, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos."}, {"14": "Assim os espalhei com um turbilh\u00e3o por entre todas as na\u00e7\u00f5es, que eles n\u00e3o conheceram, e a terra foi assolada atr\u00e1s deles, de sorte que ningu\u00e9m passava por ela, nem se voltava; porque fizeram da terra desejada uma desola\u00e7\u00e3o."}]}