{"book": 40, "book_name": "I Cr\u00f4nicas", "chapter": 16, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Trouxeram</span>, pois, a arca de Deus, e a puseram no meio da tenda que Davi lhe tinha armado; e ofereceram holocaustos e sacrif\u00edcios pac\u00edficos perante Deus."}, {"2": "E, acabando Davi de oferecer os holocaustos e sacrif\u00edcios pac\u00edficos, aben\u00e7oou o povo em nome do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"3": "E repartiu a todos em Israel, tanto a homens como a mulheres, a cada um, um p\u00e3o, e um bom peda\u00e7o de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">carne,</span> e um frasco <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de vinho.</span>"}, {"4": "E p\u00f4s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">alguns</span> dos levitas por ministros perante a arca do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; isto para recordarem, e louvarem, e celebrarem ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel."}, {"5": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Era</span> Asafe, o chefe, e Zacarias o segundo depois dele; Jeiel, e Semiramote, e Jeiel, e Matitias, e Eliabe, e Benaia, e Obede-Edom, e Jeiel, com ala\u00fades e com harpas; e Asafe se fazia ouvir com c\u00edmbalos;"}, {"6": "Tamb\u00e9m Benaia, e Jaaziel, os sacerdotes, continuamente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tocavam</span> trombetas, perante a arca da alian\u00e7a de Deus."}, {"7": "Ent\u00e3o naquele mesmo dia Davi, em primeiro lugar, deu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o seguinte salmo</span> para que, pelo minist\u00e9rio de Asafe e de seus irm\u00e3os, louvassem ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>;"}, {"8": "Louvai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, invocai o seu nome, fazei conhecidas as suas obras entre os povos."}, {"9": "Cantai-lhe, salmodiai-lhe, atentamente falai de todas as suas maravilhas."}, {"10": "Gloriai-vos no seu santo nome; alegre-se o cora\u00e7\u00e3o dos que buscam ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"11": "Buscai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> e a sua for\u00e7a; buscai a sua face continuamente."}, {"12": "Lembrai-vos das maravilhas que fez, de seus prod\u00edgios, e dos ju\u00edzos da sua boca;"}, {"13": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">V\u00f3s,</span> semente de Israel, seus servos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">v\u00f3s,</span> filhos de Jac\u00f3, seus escolhidos."}, {"14": "Ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> nosso Deus; os seus ju\u00edzos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> em toda a terra."}, {"15": "Lembrai-vos perpetuamente da sua alian\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> da palavra que prescreveu para mil gera\u00e7\u00f5es;"}, {"16": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Da</span> alian\u00e7a que fez com Abra\u00e3o, e do seu juramento a Isaque;"}, {"17": "O qual tamb\u00e9m a Jac\u00f3 confirmou por estatuto, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> a Israel por alian\u00e7a eterna,"}, {"18": "Dizendo: A ti te darei a terra de Cana\u00e3, quinh\u00e3o da vossa heran\u00e7a."}, {"19": "Quando eram poucos homens em n\u00famero, sim, mui poucos, e estrangeiros nela,"}, {"20": "Quando andavam de na\u00e7\u00e3o em na\u00e7\u00e3o, e de um reino para outro povo,"}, {"21": "A ningu\u00e9m permitiu que os oprimisse, e por amor deles repreendeu reis, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo:</span>"}, {"22": "N\u00e3o toqueis os meus ungidos, e aos meus profetas n\u00e3o fa\u00e7ais mal."}, {"23": "Cantai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> em toda a terra; anunciai de dia em dia a sua salva\u00e7\u00e3o."}, {"24": "Contai entre as na\u00e7\u00f5es a sua gl\u00f3ria, entre todos os povos as suas maravilhas."}, {"25": "Porque grande <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e mui digno de louvor, e mais tem\u00edvel \u00e9 do que todos os deuses."}, {"26": "Porque todos os deuses dos povos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> \u00eddolos; por\u00e9m o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> fez os c\u00e9us."}, {"27": "Louvor e majestade <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> diante dele, for\u00e7a e alegria no seu lugar."}, {"28": "Tributai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, \u00f3 fam\u00edlias dos povos, tributai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> gl\u00f3ria e for\u00e7a."}, {"29": "Tributai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a gl\u00f3ria de seu nome; trazei presentes, e vinde perante ele; adorai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> na beleza da sua santidade."}, {"30": "Trema perante ele, trema toda a terra; pois o mundo se firmar\u00e1, para que n\u00e3o se abale."}, {"31": "Alegrem-se os c\u00e9us, e regozije-se a terra; e diga-se entre as na\u00e7\u00f5es: O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> reina."}, {"32": "Brame o mar com a sua plenitude; exulte o campo com tudo o que nele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span>;"}, {"33": "Ent\u00e3o jubilar\u00e3o as \u00e1rvores dos bosques perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; porquanto vem julgar a terra."}, {"34": "Louvai ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> bom; pois a sua benignidade <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dura</span> perpetuamente."}, {"35": "E dizei: Salva-nos, \u00f3 Deus da nossa salva\u00e7\u00e3o, e ajunta-nos, e livra-nos das na\u00e7\u00f5es, para que louvemos o teu santo nome, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> nos gloriemos no teu louvor."}, {"36": "Bendito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seja</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel, de eternidade a eternidade. E todo o povo disse: Am\u00e9m! E louvou ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"37": "Ent\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Davi</span> deixou ali, diante da arca da alian\u00e7a do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, a Asafe e a seus irm\u00e3os, para ministrarem continuamente perante a arca, segundo se ordenara para cada dia."}, {"38": "E mais a Obede-Edom, com seus irm\u00e3os, sessenta e oito; a este Obede-Edom, filho de Jedutum, e a Hosa, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">deixou</span> por porteiros."}, {"39": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">deixou</span> a Zadoque, o sacerdote, e a seus irm\u00e3os, os sacerdotes, diante do tabern\u00e1culo do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, no alto que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> em Gibeom,"}, {"40": "Para oferecerem holocaustos ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> continuamente, pela manh\u00e3 e \u00e0 tarde, sobre o altar dos holocaustos; e isto segundo tudo o que est\u00e1 escrito na lei do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> que tinha prescrito a Israel."}, {"41": "E com eles a Hem\u00e3, e a Jedutum, e aos mais escolhidos, que foram apontados pelos seus nomes, para louvarem ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, porque a sua benignidade <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dura</span> perpetuamente."}, {"42": "Com eles, pois, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> Hem\u00e3 e Jedutum, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com</span> trombetas e c\u00edmbalos, para os que haviam de tocar, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com</span> outros instrumentos de m\u00fasica de Deus; por\u00e9m os filhos de Jedutum <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> \u00e0 porta."}, {"43": "Ent\u00e3o todo o povo se retirou, cada um para a sua casa; e voltou Davi, para aben\u00e7oar a sua casa."}]}