{"book": 60, "book_name": "Miqueias", "chapter": 4, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Mas </span>nos \u00faltimos dias acontecer\u00e1 que o monte da casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ser\u00e1 estabelecido no cume dos montes, e se elevar\u00e1 sobre os outeiros, e a ele afluir\u00e3o os povos."}, {"2": "E ir\u00e3o muitas na\u00e7\u00f5es, e dir\u00e3o: Vinde, e subamos ao monte do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e \u00e0 casa do Deus de Jac\u00f3, para que nos ensine os seus caminhos, e andemos pelas suas veredas; porque de Si\u00e3o sair\u00e1 a lei, e de Jerusal\u00e9m a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"3": "E julgar\u00e1 entre muitos povos, e castigar\u00e1 na\u00e7\u00f5es poderosas e long\u00ednquas, e converter\u00e3o as suas espadas em p\u00e1s, e as suas lan\u00e7as em foices; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>na\u00e7\u00e3o n\u00e3o levantar\u00e1 a espada contra <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outra</span> na\u00e7\u00e3o, nem aprender\u00e3o mais a guerra."}, {"4": "Mas assentar-se-\u00e1 cada um debaixo da sua videira, e debaixo da sua figueira, e n\u00e3o haver\u00e1 quem os espante, porque a boca do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos o disse."}, {"5": "Porque todos os povos andam, cada um em nome do seu deus; mas n\u00f3s andaremos em nome do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> nosso Deus, para todo o sempre."}, {"6": "Naquele dia, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, congregarei a que coxeava, e recolherei a que tinha sido expulsa, e a que eu tinha maltratado."}, {"7": "E da que coxeava farei um remanescente, e da que tinha sido arrojada para longe, uma na\u00e7\u00e3o poderosa; e o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> reinar\u00e1 sobre eles no monte Si\u00e3o, desde agora e para sempre."}, {"8": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a</span> ti, \u00f3 torre do rebanho, fortaleza da filha de Si\u00e3o, a ti vir\u00e1; sim, a ti vir\u00e1 o primeiro dom\u00ednio, o reino da filha de Jerusal\u00e9m."}, {"9": "E agora, por que fazes t\u00e3o grande pranto? N\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> em ti rei? Pereceu o teu conselheiro? Apoderou-se de ti a dor, como da que est\u00e1 de parto?"}, {"10": "Sofre dores, e trabalha, para dar \u00e0 luz, \u00f3 filha de Si\u00e3o, como a que est\u00e1 de parto, porque agora sair\u00e1s da cidade, e morar\u00e1s no campo, e vir\u00e1s at\u00e9 Babil\u00f4nia; ali, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por\u00e9m,</span> ser\u00e1s livrada; ali te remir\u00e1 o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> da m\u00e3o de teus inimigos."}, {"11": "Agora se congregaram muitas na\u00e7\u00f5es contra ti, que dizem: Seja profanada, e vejam os nossos olhos o seu desejo sobre Si\u00e3o."}, {"12": "Mas n\u00e3o sabem os pensamentos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, nem entendem o seu conselho; porque as ajuntou como gavelas numa eira."}, {"13": "Levanta-te e trilha, \u00f3 filha de Si\u00e3o; porque eu farei de ferro o teu chifre, e farei de bronze as tuas unhas; e esmiu\u00e7ar\u00e1s a muitos povos, e o seu ganho ser\u00e1 consagrado ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e os seus bens ao Senhor de toda a terra."}]}