{"book": 46, "book_name": "Salmos", "chapter": 140, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Livra-me, \u00f3 </span><span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, do homem mau; guarda-me do homem violento,"}, {"2": "Que pensa o mal no cora\u00e7\u00e3o; continuamente se ajuntam para a guerra."}, {"3": "Agu\u00e7aram as l\u00ednguas como a serpente; o veneno das v\u00edboras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> debaixo dos seus l\u00e1bios. (Sel\u00e1.)"}, {"4": "Guarda-me, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, das m\u00e3os do \u00edmpio; guarda-me do homem violento; os quais se propuseram transtornar os meus passos."}, {"5": "Os soberbos armaram-me la\u00e7os e cordas; estenderam a rede ao lado do caminho; armaram-me la\u00e7os corredi\u00e7os. (Sel\u00e1.)"}, {"6": "Eu disse ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> o meu Deus; ouve a voz das minhas s\u00faplicas, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"7": "\u00d3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>o Senhor, fortaleza da minha salva\u00e7\u00e3o, tu cobriste a minha cabe\u00e7a no dia da batalha."}, {"8": "N\u00e3o concedas, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, ao \u00edmpio os seus desejos; n\u00e3o promovas o seu mau prop\u00f3sito, para que n\u00e3o se exalte. (Sel\u00e1.)"}, {"9": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Quanto</span> \u00e0 cabe\u00e7a dos que me cercam, cubra-os a maldade dos seus l\u00e1bios."}, {"10": "Caiam sobre eles brasas vivas; sejam lan\u00e7ados no fogo, em covas profundas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para que</span> se n\u00e3o tornem a levantar."}, {"11": "N\u00e3o ter\u00e1 firmeza na terra o homem de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">m\u00e1</span> l\u00edngua; o mal perseguir\u00e1 o homem violento at\u00e9 que seja desterrado."}, {"12": "Sei que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> sustentar\u00e1 a causa do oprimido, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> o direito do necessitado."}, {"13": "Assim os justos louvar\u00e3o o teu nome; os retos habitar\u00e3o na tua presen\u00e7a."}]}