{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 49, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ouvi-me</span>, ilhas, e escutai v\u00f3s, povos de longe: O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> me chamou desde o ventre, desde as entranhas de minha m\u00e3e fez men\u00e7\u00e3o do meu nome."}, {"2": "E fez a minha boca como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> espada aguda, com a sombra da sua m\u00e3o me cobriu; e me p\u00f4s como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> flecha limpa, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> me escondeu na sua aljava;"}, {"3": "E me disse: Tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> meu servo; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> Israel, aquele por quem hei de ser glorificado."}, {"4": "Por\u00e9m eu disse: Em v\u00e3o tenho trabalhado, in\u00fatil e v\u00e3mente gastei as minhas for\u00e7as; todavia o meu direito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e o meu galard\u00e3o perante o meu Deus."}, {"5": "E agora diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que me formou desde o ventre para ser seu servo, para que torne a trazer Jac\u00f3; por\u00e9m Israel n\u00e3o se deixar\u00e1 ajuntar; contudo aos olhos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> serei glorificado, e o meu Deus ser\u00e1 a minha for\u00e7a."}, {"6": "Disse mais: Pouco \u00e9 que sejas o meu servo, para restaurares as tribos de Jac\u00f3, e tornares a trazer os preservados de Israel; tamb\u00e9m te dei para luz dos gentios, para seres a minha salva\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 extremidade da terra."}, {"7": "Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, o Redentor de Israel, o seu Santo, \u00e0 alma desprezada, ao que a na\u00e7\u00e3o abomina, ao servo dos que dominam: Os reis o ver\u00e3o, e se levantar\u00e3o, como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tamb\u00e9m</span> os pr\u00edncipes, e eles diante de ti se inclinar\u00e3o, por amor do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que \u00e9 fiel, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> do Santo de Israel, que te escolheu."}, {"8": "Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: No tempo aceit\u00e1vel te ouvi e no dia da salva\u00e7\u00e3o te ajudei, e te guardarei, e te darei por alian\u00e7a do povo, para restaurares a terra, e dar-lhes em heran\u00e7a as herdades assoladas;"}, {"9": "Para dizeres aos presos: Sa\u00ed; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> aos que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>em trevas: Aparecei. Eles pastar\u00e3o nos caminhos, e em todos os lugares altos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">haver\u00e1 </span>o seu pasto."}, {"10": "Nunca ter\u00e3o fome, nem sede, nem o calor, nem o sol os afligir\u00e1; porque o que se compadece deles os guiar\u00e1 e os levar\u00e1 mansamente aos mananciais das \u00e1guas."}, {"11": "E farei de todos os meus montes um caminho; e as minhas estradas ser\u00e3o levantadas."}, {"12": "Eis que estes vir\u00e3o de longe, e eis que aqueles do norte, e do ocidente, e aqueles outros da terra de Sinim."}, {"13": "Exultai, \u00f3 c\u00e9us, e alegra-te, \u00f3 terra, e v\u00f3s, montes, estalai com j\u00fabilo, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> consolou o seu povo, e dos seus aflitos se compadecer\u00e1."}, {"14": "Por\u00e9m Si\u00e3o diz: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">J\u00e1 </span>me desamparou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e o meu Senhor se esqueceu de mim."}, {"15": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>pode uma mulher esquecer-se tanto de seu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">filho </span>que cria, que n\u00e3o se compade\u00e7a dele, do filho do seu ventre? Mas ainda que esta se esquecesse <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dele, </span>contudo eu n\u00e3o me esquecerei de ti."}, {"16": "Eis que nas palmas das <span style=\"FONT-STYLE: italic\">minhas </span>m\u00e3os eu te gravei; os teus muros <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>continuamente diante de mim."}, {"17": "Os teus filhos apressadamente vir\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mas </span>os teus destruidores e os teus assoladores sair\u00e3o do meio de ti."}, {"18": "Levanta os teus olhos ao redor, e olha; todos estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>se ajuntam v\u00eam a ti; vivo eu, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que de todos estes te vestir\u00e1s, como de um ornamento, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">te </span>cingir\u00e1s deles como noiva."}, {"19": "Porque nos teus desertos, e nos teus lugares solit\u00e1rios, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">na </span>tua terra destru\u00edda, agora te ver\u00e1s apertada de moradores, e os que te devoravam se afastar\u00e3o para longe de ti."}, {"20": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E </span>at\u00e9 mesmo os filhos da tua orfandade dir\u00e3o aos teus ouvidos: Muito estreito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>para mim este lugar; aparta-te de mim, para que possa habitar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nele.</span>"}, {"21": "E dir\u00e1s no teu cora\u00e7\u00e3o: Quem me gerou estes? Pois eu estava desfilhada e solit\u00e1ria; entrara em cativeiro, e me retirara; quem, pois, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me </span>criou estes? Eis que eu fui deixada sozinha; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>estes onde estavam?"}, {"22": "Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Eis que levantarei a minha m\u00e3o para os gentios, e ante os povos arvorarei a minha bandeira; ent\u00e3o trar\u00e3o os teus filhos nos bra\u00e7os, e as tuas filhas ser\u00e3o levadas sobre os ombros."}, {"23": "E os reis ser\u00e3o os teus aios, e as suas rainhas as tuas amas; diante de ti se inclinar\u00e3o com o rosto em terra, e lamber\u00e3o o p\u00f3 dos teus p\u00e9s; e saber\u00e1s que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou </span>o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que os que confiam em mim n\u00e3o ser\u00e3o confundidos."}, {"24": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>tirar-se-ia a presa ao poderoso, ou escapariam os legalmente presos?"}, {"25": "Mas assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Por certo que os presos se tirar\u00e3o ao poderoso, e a presa do tirano escapar\u00e1; porque eu contenderei com os que contendem contigo, e os teus filhos eu remirei."}, {"26": "E sustentarei os teus opressores com a sua pr\u00f3pria carne, e com o seu pr\u00f3prio sangue se embriagar\u00e3o, como com mosto; e toda a carne saber\u00e1 que eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou </span>o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, o teu Salvador, e o teu Redentor, o Forte de Jac\u00f3."}]}