{"book": 33, "book_name": "Josu\u00e9", "chapter": 17, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Tamb\u00e9m </span>coube sorte \u00e0 tribo de Manass\u00e9s, porquanto era o primog\u00eanito de Jos\u00e9. Maquir, o primog\u00eanito de Manass\u00e9s, pai de Gileade, porquanto era homem de guerra, teve a Gileade e Bas\u00e3;"}, {"2": "Tamb\u00e9m os demais filhos de Manass\u00e9s tiveram a sua parte, segundo as suas fam\u00edlias, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a saber:</span> Os filhos de Abiezer, e os filhos de Heleque, e os filhos de Asriel, e os filhos de Siqu\u00e9m, e os filhos de Hefer, e os filhos de Semida; esses <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os filhos de Manass\u00e9s, filho de Jos\u00e9, segundo as suas fam\u00edlias."}, {"3": "Zelofeade, por\u00e9m, filho de Hefer, filho de Gileade, filho de Maquir, filho de Manass\u00e9s, n\u00e3o teve filhos, mas s\u00f3 filhas; e estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os nomes de suas filhas: Maal\u00e1, Noa, Hogla, Milca e Tirza."}, {"4": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Estas,</span> pois, chegaram diante de Eleazar, o sacerdote, e diante de Josu\u00e9, filho de Num, e diante dos pr\u00edncipes, dizendo: O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ordenou a Mois\u00e9s que se nos desse heran\u00e7a no meio de nossos irm\u00e3os, pelo que, conforme a ordem do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, lhes deu heran\u00e7a no meio dos irm\u00e3os de seu pai."}, {"5": "E couberam a Manass\u00e9s dez quinh\u00f5es, afora a terra de Gileade e Bas\u00e3, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> al\u00e9m do Jord\u00e3o;"}, {"6": "Porque as filhas de Manass\u00e9s receberam heran\u00e7a entre os filhos dele; e os outros filhos de Manass\u00e9s ficaram com a terra de Gileade."}, {"7": "E o termo de Manass\u00e9s foi desde Aser at\u00e9 Micmet\u00e1, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> defronte de Siqu\u00e9m; e estende-se este termo \u00e0 direita at\u00e9 os moradores de En-Tapua."}, {"8": "Tinha Manass\u00e9s a terra de Tapua; por\u00e9m Tapua, junto ao termo de Manass\u00e9s, pertencia aos filhos de Efraim."}, {"9": "Ent\u00e3o descia este termo ao ribeiro de Can\u00e1. A Efraim couberam as cidades ao sul do ribeiro, entre as cidades de Manass\u00e9s; e o termo de Manass\u00e9s estava ao norte do ribeiro, indo terminar no mar."}, {"10": "Efraim ao sul, e Manass\u00e9s ao norte, e o mar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o seu termo; pelo norte tocam em Aser, e pelo oriente em Issacar."}, {"11": "Porque em Issacar e em Aser tinha Manass\u00e9s a Bete-Se\u00e3 e as suas vilas, e Ible\u00e3 e as suas vilas, e os habitantes de Dor e as suas vilas, e os habitantes de En-Dor e as suas vilas, e os habitantes de Taanaque e as suas vilas, e os habitantes de Megido e as suas vilas; tr\u00eas outeiros."}, {"12": "E os filhos de Manass\u00e9s n\u00e3o puderam expulsar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os habitantes</span> daquelas cidades; porquanto os cananeus queriam habitar na mesma terra."}, {"13": "E sucedeu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que,</span> engrossando em for\u00e7as os filhos de Israel, fizeram tribut\u00e1rios aos cananeus; por\u00e9m n\u00e3o os expulsaram de todo."}, {"14": "Ent\u00e3o os filhos de Jos\u00e9 falaram a Josu\u00e9, dizendo: Por que me deste por heran\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00f3</span> uma sorte e um quinh\u00e3o, sendo eu um t\u00e3o grande povo, visto que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> at\u00e9 aqui me tem aben\u00e7oado?"}, {"15": "E disse-lhes Josu\u00e9: Se t\u00e3o grande povo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s,</span> sobe ao bosque, e ali corta, para ti, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lugar</span> na terra dos perizeus e dos refains; pois que as montanhas de Efraim te s\u00e3o t\u00e3o estreitas."}, {"16": "Ent\u00e3o disseram os filhos de Jos\u00e9: As montanhas n\u00e3o nos bastariam; tamb\u00e9m carros de ferro h\u00e1 entre todos os cananeus que habitam na terra do vale, entre os de Bete-Se\u00e3 e as suas vilas, e entre os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> no vale de Jizreel."}, {"17": "Ent\u00e3o Josu\u00e9 falou \u00e0 casa de Jos\u00e9, a Efraim e a Manass\u00e9s, dizendo: Grande povo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s,</span> e grande for\u00e7a tens; n\u00e3o ter\u00e1s uma sorte apenas;"}, {"18": "Por\u00e9m as montanhas ser\u00e3o tuas. Ainda que \u00e9 bosque, cort\u00e1-lo-\u00e1s, e as suas extremidades ser\u00e3o tuas; porque expulsar\u00e1s os cananeus, ainda que tenham carros de ferro, ainda que sejam fortes."}]}