{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 21, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Peso </span>do deserto do mar. Como os tuf\u00f5es de vento do sul, que tudo assolam, ele vir\u00e1 do deserto, de uma terra horr\u00edvel."}, {"2": "Dura vis\u00e3o me foi anunciada: o p\u00e9rfido trata perfidamente, e o destruidor anda destruindo. Sobe, \u00f3 El\u00e3o, sitia, \u00f3 M\u00e9dia, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que j\u00e1 </span>fiz cessar todo o seu gemido."}, {"3": "Por isso os meus lombos est\u00e3o cheios de ang\u00fastia; dores se apoderam de mim como as dores daquela que d\u00e1 \u00e0 luz; fiquei abatido quando ouvi, e desanimado vendo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isso</span>."}, {"4": "O meu cora\u00e7\u00e3o se agita, o horror apavora-me; a noite que desejava, se me tornou em temor."}, {"5": "P\u00f5em-se a mesa, est\u00e3o de atalaia, comem, bebem; levantai-vos, pr\u00edncipes, e untai o escudo."}, {"6": "Porque assim me disse o Senhor: Vai, p\u00f5e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>sentinela, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>ela que diga o que vir."}, {"7": "E quando vir um carro com um par de cavaleiros, um carro com jumentos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>um carro com camelos, ela que observe atentamente com grande cuidado."}, {"8": "E clamou: Um le\u00e3o, meu Senhor! Sobre a torre de vigia estou em p\u00e9 continuamente de dia, e de guarda me ponho noites inteiras."}, {"9": "E eis agora vem um carro com homens, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>um par de cavaleiros. Ent\u00e3o respondeu e disse: Ca\u00edda \u00e9 Babil\u00f4nia, ca\u00edda \u00e9! E todas as imagens de escultura dos seus deuses quebraram-se no ch\u00e3o."}, {"10": "Ah, malhada minha, e trigo da minha eira! O que ouvi do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Se</span><span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">nhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, Deus de Israel, isso vos anunciei."}, {"11": "Peso de Dum\u00e1. Gritam-me de Seir: Guarda, que houve de noite? Guarda, que houve de noite?"}, {"12": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E</span> disse o guarda: Vem a manh\u00e3, e tamb\u00e9m a noite; se quereis perguntar, perguntai; voltai, vinde."}, {"13": "Peso contra Ar\u00e1bia. Nos bosques da Ar\u00e1bia passareis a noite, \u00f3 viandantes de Dedanim."}, {"14": "Sa\u00ed com \u00e1gua ao encontro dos sedentos; moradores da terra de Tema, sa\u00ed com p\u00e3o ao encontro dos fugitivos."}, {"15": "Porque fogem de diante das espadas, de diante da espada desembainhada, e de diante do arco armado, e de diante do peso da guerra."}, {"16": "Porque assim me disse o Senhor: Dentro de um ano, como os anos do assalariado, desaparecer\u00e1 toda a gl\u00f3ria de Quedar."}, {"17": "E os restantes do n\u00famero dos flecheiros, os poderosos dos filhos de Quedar, ser\u00e3o diminu\u00eddos, porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim </span>disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Israel."}]}