{"book": 46, "book_name": "Salmos", "chapter": 91, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Aquele </span>que habita no esconderijo do Alt\u00edssimo, \u00e0 sombra do Onipotente descansar\u00e1."}, {"2": "Direi do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ele \u00e9 </span>o meu Deus, o meu ref\u00fagio, a minha fortaleza, e nele confiarei."}, {"3": "Porque ele te livrar\u00e1 do la\u00e7o do passarinheiro, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> da peste perniciosa."}, {"4": "Ele te cobrir\u00e1 com as suas penas, e debaixo das suas asas te confiar\u00e1s; a sua verdade <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 o teu </span>escudo e broquel."}, {"5": "N\u00e3o ter\u00e1s medo do terror de noite <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nem </span>da seta que voa de dia,"}, {"6": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Nem </span>da peste <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>anda na escurid\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nem </span>da mortandade <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> assola ao meio-dia."}, {"7": "Mil cair\u00e3o ao teu lado, e dez mil \u00e0 tua direita, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mas </span>n\u00e3o chegar\u00e1 a ti."}, {"8": "Somente com os teus olhos contemplar\u00e1s, e ver\u00e1s a recompensa dos \u00edmpios."}, {"9": "Porque tu, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, \u00e9s o meu ref\u00fagio. No Alt\u00edssimo fizeste a tua habita\u00e7\u00e3o."}, {"10": "Nenhum mal te suceder\u00e1, nem praga <span style=\"FONT-STYLE: italic\">alguma </span>chegar\u00e1 \u00e0 tua tenda."}, {"11": "Porque aos seus anjos dar\u00e1 ordem a teu respeito, para te guardarem em todos os teus caminhos."}, {"12": "Eles te sustentar\u00e3o nas suas m\u00e3os, para que n\u00e3o tropeces com o teu p\u00e9 em pedra alguma."}, {"13": "Pisar\u00e1s sobre o le\u00e3o e a cobra; calcar\u00e1s aos p\u00e9s o le\u00e3o jovem e a serpente."}, {"14": "Porquanto t\u00e3o encarecidamente me amou, tamb\u00e9m eu o livrarei; p\u00f4-lo-ei em retiro alto, porque conheceu o meu nome."}, {"15": "Ele me invocar\u00e1, e eu lhe responderei; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estarei </span>com ele na ang\u00fastia; dela o retirarei, e o glorificarei."}, {"16": "Fart\u00e1-lo-ei com longura de dias, e lhe mostrarei a minha salva\u00e7\u00e3o."}]}