{"book": 55, "book_name": "Oseias", "chapter": 9, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">N\u00e3o </span>te alegres, \u00f3 Israel, n\u00e3o exultes, como os povos; porque ao prostituir-te abandonaste o teu Deus; amaste a paga <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de meretriz</span> sobre todas as eiras de trigo."}, {"2": "A eira e o lagar n\u00e3o os manter\u00e3o; e o mosto lhes faltar\u00e1."}, {"3": "Na terra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> n\u00e3o permanecer\u00e3o; mas Efraim tornar\u00e1 ao Egito, e na Ass\u00edria comer\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">comida</span> imunda."}, {"4": "N\u00e3o derramar\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">liba\u00e7\u00f5es</span> de vinho ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, nem lhe agradar\u00e3o as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas ofertas. </span>Os seus sacrif\u00edcios lhes ser\u00e3o como p\u00e3o de pranteadores; todos os que dele comerem ser\u00e3o imundos, porque o seu p\u00e3o ser\u00e1 somente para si mesmos; n\u00e3o entrar\u00e1 na casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"5": "Que fareis v\u00f3s no dia da solenidade, e no dia da festa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>?"}, {"6": "Porque, eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eles</span> se foram por causa da destrui\u00e7\u00e3o, mas o Egito os recolher\u00e1, M\u00eanfis os sepultar\u00e1; o desej\u00e1vel da sua prata as urtigas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> possuir\u00e3o por heran\u00e7a, espinhos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">crescer\u00e3o</span> nas suas tendas."}, {"7": "Chegar\u00e3o os dias da puni\u00e7\u00e3o, chegar\u00e3o os dias da retribui\u00e7\u00e3o; Israel o saber\u00e1; o profeta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> um insensato, o homem de esp\u00edrito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> um louco; por causa da abund\u00e2ncia da tua iniquidade tamb\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">haver\u00e1</span> grande \u00f3dio."}, {"8": "Efraim era o vigia com o meu Deus, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mas</span> o profeta \u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como</span> um la\u00e7o de ca\u00e7ador de aves em todos os seus caminhos, e \u00f3dio na casa do seu Deus."}, {"9": "Muito profundamente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se</span> corromperam, como nos dias de Gibe\u00e1; ele lembrar-se-\u00e1 das suas injusti\u00e7as, visitar\u00e1 os pecados deles."}, {"10": "Achei a Israel como uvas no deserto, vi a vossos pais como a fruta tempor\u00e3 da figueira no seu princ\u00edpio; mas eles foram para Baal-Peor, e se consagraram a essa vergonha, e se tornaram abomin\u00e1veis como aquilo que amaram."}, {"11": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Quanto</span> a Efraim, a sua gl\u00f3ria como ave voar\u00e1, n\u00e3o haver\u00e1 nascimento, n\u00e3o haver\u00e1 gesta\u00e7\u00e3o nem concep\u00e7\u00e3o."}, {"12": "Ainda que venham a criar seus filhos, contudo os privarei deles para que n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fique</span> nenhum homem. Ai deles, quando deles eu me apartar!"}, {"13": "Efraim, assim como vi a Tiro, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> plantado num lugar apraz\u00edvel; mas Efraim levar\u00e1 os seus filhos ao matador."}, {"14": "D\u00e1-lhes, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mas</span> que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhes</span> dar\u00e1s? D\u00e1-lhes uma madre que aborte e seios secos."}, {"15": "Toda a sua mal\u00edcia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se acha</span> em Gilgal, porque ali os odiei; por causa da maldade das suas obras lan\u00e7\u00e1-los-ei para fora de minha casa. N\u00e3o os amarei mais; todos os seus pr\u00edncipes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> rebeldes."}, {"16": "Efraim foi ferido, secou-se a sua raiz; n\u00e3o dar\u00e3o fruto; sim, ainda que gerem, matarei os frutos desej\u00e1veis do seu ventre."}, {"17": "O meu Deus os rejeitar\u00e1, porque n\u00e3o o ouviram, e errantes andar\u00e3o entre as na\u00e7\u00f5es."}]}