{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 61, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">O Esp\u00edrito</span> do Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span><span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> sobre mim; porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> me ungiu, para pregar boas novas aos mansos; enviou-me a restaurar os contritos de cora\u00e7\u00e3o, a proclamar liberdade aos cativos, e a abertura de pris\u00e3o aos presos;"}, {"2": "A apregoar o ano aceit\u00e1vel do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> e o dia da vingan\u00e7a do nosso Deus; a consolar todos os tristes;"}, {"3": "A ordenar acerca dos tristes de Si\u00e3o que se lhes d\u00ea gl\u00f3ria em vez de cinza, \u00f3leo de gozo em vez de tristeza, vestes de louvor em vez de esp\u00edrito angustiado; a fim de que se chamem \u00e1rvores de justi\u00e7a, planta\u00e7\u00f5es do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, para que ele seja glorificado."}, {"4": "E edificar\u00e3o os lugares antigamente assolados, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> restaurar\u00e3o os anteriormente destru\u00eddos, e renovar\u00e3o as cidades assoladas, destru\u00eddas de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."}, {"5": "E haver\u00e1 estrangeiros, que apascentar\u00e3o os vossos rebanhos; e estranhos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e3o</span> os vossos lavradores e os vossos vinhateiros."}, {"6": "Por\u00e9m v\u00f3s sereis chamados sacerdotes do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e vos chamar\u00e3o ministros de nosso Deus; comereis a riqueza dos gentios, e na sua gl\u00f3ria vos gloriareis."}, {"7": "Em lugar da vossa vergonha tereis dupla <span style=\"FONT-STYLE: italic\">honra;</span> e em lugar da afronta exultareis na vossa parte; por isso na sua terra possuir\u00e3o o dobro, e ter\u00e3o perp\u00e9tua alegria."}, {"8": "Porque eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, amo o ju\u00edzo, odeio o que foi roubado <span style=\"FONT-STYLE: italic\">oferecido</span> em holocausto; portanto, firmarei em verdade a sua obra; e farei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> alian\u00e7a eterna com eles."}, {"9": "E a sua posteridade ser\u00e1 conhecida entre os gentios, e os seus descendentes no meio dos povos; todos quantos os virem os conhecer\u00e3o, como descend\u00eancia bendita do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"10": "Regozijar-me-ei muito no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, a minha alma se alegrar\u00e1 no meu Deus; porque me vestiu de roupas de salva\u00e7\u00e3o, cobriu-me com o manto de justi\u00e7a, como um noivo se adorna com turbante sacerdotal, e como a noiva que se enfeita com as suas joias."}, {"11": "Porque, como a terra produz os seus renovos, e como o jardim faz brotar o que nele se semeia, assim o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>far\u00e1 brotar a justi\u00e7a e o louvor para todas as na\u00e7\u00f5es."}]}