{"book": 36, "book_name": "I Samuel", "chapter": 21, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ent\u00e3o </span>veio Davi a Nobe, ao sacerdote Aimeleque; e Aimeleque, tremendo, saiu ao encontro de Davi, e disse-lhe: Por que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vens</span> s\u00f3, e ningu\u00e9m contigo?"}, {"2": "E disse Davi ao sacerdote Aimeleque: O rei me encomendou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> neg\u00f3cio, e me disse: Ningu\u00e9m saiba deste neg\u00f3cio, pelo qual eu te enviei, e o qual te ordenei; quanto aos mo\u00e7os, apontei-lhes tal e tal lugar."}, {"3": "Agora, pois, que tens \u00e0 m\u00e3o? D\u00e1-me cinco p\u00e3es na minha m\u00e3o, ou o que se achar."}, {"4": "E, respondendo o sacerdote a Davi, disse: N\u00e3o tenho p\u00e3o comum \u00e0 m\u00e3o; h\u00e1, por\u00e9m, p\u00e3o sagrado, se ao menos os mo\u00e7os se abstiveram das mulheres."}, {"5": "E respondeu Davi ao sacerdote, e lhe disse: As mulheres, na verdade, se nos vedaram desde ontem e anteontem; quando eu sa\u00ed, os vasos dos mo\u00e7os eram santos; e de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">algum</span> modo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 p\u00e3o</span> comum, sendo que hoje santifica-se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outro</span> no vaso."}, {"6": "Ent\u00e3o o sacerdote lhe deu o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">p\u00e3o</span> sagrado, porquanto n\u00e3o havia ali <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outro</span> p\u00e3o sen\u00e3o os p\u00e3es da proposi\u00e7\u00e3o, que se tiraram de diante do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, para se p\u00f4r ali p\u00e3o quente no dia em que aquele se tirasse."}, {"7": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Estava,</span> por\u00e9m, ali naquele dia um dos criados de Saul, detido perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> seu nome Doegue, edomeu, o mais poderoso dos pastores de Saul."}, {"8": "E disse Davi a Aimeleque: N\u00e3o tens aqui \u00e0 m\u00e3o lan\u00e7a ou espada alguma? Porque n\u00e3o trouxe \u00e0 m\u00e3o nem a minha espada nem as minhas armas, porque o neg\u00f3cio do rei era apressado."}, {"9": "E disse o sacerdote: A espada de Golias, o filisteu, a quem tu feriste no vale do carvalho, eis que est\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aqui</span> envolta num pano detr\u00e1s do \u00e9fode. Se tu a queres tomar, toma-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">a,</span> porque nenhuma outra h\u00e1 aqui, sen\u00e3o aquela. E disse Davi: N\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> outra semelhante; d\u00e1-ma."}, {"10": "E Davi levantou-se, e fugiu aquele dia de diante de Saul, e foi a Aquis, rei de Gate."}, {"11": "Por\u00e9m os criados de Aquis lhe disseram: N\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> este Davi, o rei da terra? N\u00e3o se cantava deste nas dan\u00e7as, dizendo: Saul feriu os seus milhares, por\u00e9m Davi os seus dez milhares?"}, {"12": "E Davi considerou estas palavras no seu \u00e2nimo, e temeu muito diante de Aquis, rei de Gate."}, {"13": "Por isso se contrafez diante dos olhos deles, e fez-se como doido entre as suas m\u00e3os, e esgravatava nas portas de entrada, e deixava correr a saliva pela barba."}, {"14": "Ent\u00e3o disse Aquis aos seus criados: Eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">bem</span> vedes que este homem est\u00e1 louco; por que mo trouxestes a mim?"}, {"15": "Faltam-me a mim doidos, para que troux\u00e9sseis a este para que fizesse doidices diante de mim? H\u00e1 de entrar este na minha casa?"}]}