{"book": 28, "book_name": "G\u00eanesis", "chapter": 25, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E Abra\u00e3o</span> tomou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outra</span> mulher; e o seu nome <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> Quetura;"}, {"2": "E deu-lhe \u00e0 luz Zinr\u00e3, Jocs\u00e3, Med\u00e3, Midi\u00e3, Jisbaque e Su\u00e1."}, {"3": "E Jocs\u00e3 gerou Seba e Ded\u00e3; e os filhos de Ded\u00e3 foram Assurim, Letusim e Leumim."}, {"4": "E os filhos de Midi\u00e3 foram Ef\u00e1, Efer, Enoque, Abida e Elda. Estes todos<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> foram</span> filhos de Quetura."}, {"5": "Por\u00e9m Abra\u00e3o deu tudo o que tinha a Isaque;"}, {"6": "Mas aos filhos das concubinas que Abra\u00e3o tinha, deu Abra\u00e3o presentes e, vivendo ele ainda, despediu-os do seu filho Isaque, enviando-os ao oriente, para a terra oriental."}, {"7": "Estes, pois, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>os dias dos anos da vida de Abra\u00e3o, que viveu cento e setenta e cinco anos."}, {"8": "E Abra\u00e3o expirou, morrendo em boa velhice, velho e farto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de dias; </span>e foi congregado ao seu povo;"}, {"9": "E Isaque e Ismael, seus filhos, sepultaram-no na cova de Macpela, no campo de Efrom, filho de Zoar, heteu, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> em frente de Manre,"}, {"10": "O campo que Abra\u00e3o comprara aos filhos de Hete. Ali est\u00e1 sepultado Abra\u00e3o e Sara, sua mulher."}, {"11": "E aconteceu depois da morte de Abra\u00e3o, que Deus aben\u00e7oou a Isaque seu filho; e habitava Isaque junto ao po\u00e7o Beer-Laai-R\u00f3i."}, {"12": "Estas, por\u00e9m, s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Ismael filho de Abra\u00e3o, que a serva de Sara, Agar, eg\u00edpcia, deu a Abra\u00e3o."}, {"13": "E estes s\u00e3o os nomes dos filhos de Ismael, pelos seus nomes, segundo as suas gera\u00e7\u00f5es: O primog\u00eanito de Ismael <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> Nebaiote, depois Quedar, Adbeel e Mibs\u00e3o,"}, {"14": "Misma, Dum\u00e1, Mass\u00e1,"}, {"15": "Hadade, Tema, Jetur, Nafis e Quedem\u00e1."}, {"16": "Estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os filhos de Ismael, e estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os seus nomes pelas suas vilas e pelos seus castelos; doze pr\u00edncipes segundo as suas fam\u00edlias."}, {"17": "E estes s\u00e3o os anos da vida de Ismael, cento e trinta e sete anos, e ele expirou e, morrendo, foi congregado ao seu povo."}, {"18": "E habitaram desde Havil\u00e1 at\u00e9 Sur, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> em frente do Egito, como quem vai para a Ass\u00edria; e fez o seu assento diante da face de todos os seus irm\u00e3os."}, {"19": "E estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> as gera\u00e7\u00f5es de Isaque, filho de Abra\u00e3o: Abra\u00e3o gerou a Isaque;"}, {"20": "E era Isaque da idade de quarenta anos, quando tomou por mulher a Rebeca, filha de Betuel, arameu de Pad\u00e3-Ar\u00e3, irm\u00e3 de Lab\u00e3o, arameu."}, {"21": "E Isaque orou insistentemente ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> por sua mulher, porquanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> est\u00e9ril; e o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ouviu as suas ora\u00e7\u00f5es, e Rebeca sua mulher concebeu."}, {"22": "E os filhos lutavam dentro dela; ent\u00e3o disse: Se assim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9,</span> por que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou </span>eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim?</span> E foi perguntar ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"23": "E o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> lhe disse: Duas na\u00e7\u00f5es <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> no teu ventre, e dois povos se dividir\u00e3o das tuas entranhas, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> povo ser\u00e1 mais forte do que o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outro</span> povo, e o maior servir\u00e1 ao menor."}, {"24": "E cumprindo-se os seus dias para dar \u00e0 luz, eis g\u00eameos no seu ventre."}, {"25": "E saiu o primeiro ruivo e todo como um vestido de pelo; por isso chamaram o seu nome Esa\u00fa."}, {"26": "E depois saiu o seu irm\u00e3o, agarrada sua m\u00e3o ao calcanhar de Esa\u00fa; por isso se chamou o seu nome Jac\u00f3. E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> Isaque da idade de sessenta anos quando os gerou."}, {"27": "E cresceram os meninos, e Esa\u00fa foi homem perito na ca\u00e7a, homem do campo; mas Jac\u00f3 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> homem simples, habitando em tendas."}, {"28": "E amava Isaque a Esa\u00fa, porque a ca\u00e7a era de seu gosto, mas Rebeca amava a Jac\u00f3."}, {"29": "E Jac\u00f3 cozera um guisado; e veio Esa\u00fa do campo, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> ele cansado;"}, {"30": "E disse Esa\u00fa a Jac\u00f3: Deixa-me, pe\u00e7o-te, comer desse <span style=\"FONT-STYLE: italic\">guisado</span> vermelho, porque estou cansado. Por isso se chamou Edom."}, {"31": "Ent\u00e3o disse Jac\u00f3: Vende-me hoje a tua primogenitura."}, {"32": "E disse Esa\u00fa: Eis que estou a ponto de morrer; para que me <span style=\"FONT-STYLE: italic\">servir\u00e1</span> a primogenitura?"}, {"33": "Ent\u00e3o disse Jac\u00f3: Jura-me hoje. E jurou-lhe e vendeu a sua primogenitura a Jac\u00f3."}, {"34": "E Jac\u00f3 deu p\u00e3o a Esa\u00fa e o guisado de lentilhas; e ele comeu, e bebeu, e levantou-se, e saiu. Assim desprezou Esa\u00fa a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sua</span> primogenitura."}]}