{"book": 37, "book_name": "II Samuel", "chapter": 1, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E sucedeu</span> que, depois da morte de Saul, voltando Davi da derrota dos amalequitas, ficou dois dias em Ziclague;"}, {"2": "Ao terceiro dia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>homem veio do arraial de Saul, com as vestes rotas e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com </span>terra sobre a cabe\u00e7a; e, chegando ele a Davi, se lan\u00e7ou no ch\u00e3o, e se inclinou."}, {"3": "E Davi lhe disse: Donde vens? E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ele </span>lhe disse: Escapei do arraial de Israel."}, {"4": "E disse-lhe Davi: Como foi l\u00e1 isso? Pe\u00e7o-te, dize-mo. E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ele </span>lhe respondeu: O povo fugiu da batalha, e muitos do povo ca\u00edram, e morreram; assim como tamb\u00e9m Saul e J\u00f4natas, seu filho, foram mortos."}, {"5": "E disse Davi ao mo\u00e7o que lhe trazia as novas: Como sabes tu que Saul e J\u00f4natas, seu filho, foram mortos?"}, {"6": "Ent\u00e3o disse o mo\u00e7o que lhe dava a not\u00edcia: Cheguei por acaso \u00e0 montanha de Gilboa, e eis que Saul estava encostado sobre a sua lan\u00e7a, e eis que os carros e a cavalaria apertavam-no."}, {"7": "E, olhando ele para tr\u00e1s de si, viu-me, e chamou-me; e eu disse: Eis-me <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aqui.</span>"}, {"8": "E ele me disse: Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s </span>tu? E eu lhe disse: Sou amalequita."}, {"9": "Ent\u00e3o ele me disse: Pe\u00e7o-te, arremessa-te sobre mim, e mata-me, porque ang\u00fastias me t\u00eam cercado, pois toda a minha vida <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1 </span>ainda em mim."}, {"10": "Arremessei-me, pois, sobre ele, e o matei, porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">bem </span>sabia eu que n\u00e3o viveria depois da sua queda, e tomei a coroa que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tinha </span>na cabe\u00e7a, e o bracelete que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">trazia </span>no bra\u00e7o, e os trouxe aqui a meu senhor."}, {"11": "Ent\u00e3o apanhou Davi as suas vestes, e as rasgou; assim fizeram todos os homens que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam </span>com ele."}, {"12": "E prantearam, e choraram, e jejuaram at\u00e9 \u00e0 tarde por Saul, e por J\u00f4natas, seu filho, e pelo povo do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e pela casa de Israel, porque tinham ca\u00eddo \u00e0 espada."}, {"13": "Disse ent\u00e3o Davi ao mo\u00e7o que lhe trouxera a nova: Donde \u00e9s tu? E disse ele: Sou filho de um estrangeiro, amalequita."}, {"14": "E Davi lhe disse: Como n\u00e3o temeste tu estender a m\u00e3o para matares ao ungido do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>?"}, {"15": "Ent\u00e3o chamou Davi a um dos mo\u00e7os, e disse: Chega, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>lan\u00e7a-te sobre ele. E ele o feriu, e morreu."}, {"16": "Pois Davi lhe dissera: O teu sangue <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seja </span>sobre a tua cabe\u00e7a, porque a tua <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pr\u00f3pria </span>boca testificou contra ti, dizendo: Eu matei o ungido do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"17": "E lamentou Davi a Saul e a J\u00f4natas, seu filho, com esta lamenta\u00e7\u00e3o"}, {"18": "(Dizendo ele que ensinassem aos filhos de Jud\u00e1 o uso do arco. Eis que est\u00e1 escrito no livro de Jasher):"}, {"19": "Ah, ornamento de Israel! Nos teus altos foi ferido, como ca\u00edram os poderosos!"}, {"20": "N\u00e3o o noticieis em Gate, n\u00e3o o publiqueis nas ruas de Ascalom, para que n\u00e3o se alegrem as filhas dos filisteus, para que n\u00e3o saltem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de contentamento </span>as filhas dos incircuncisos."}, {"21": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">V\u00f3s, </span>montes de Gilboa, nem orvalho, nem chuva <span style=\"FONT-STYLE: italic\">caia </span>sobre v\u00f3s, nem haja campos de ofertas al\u00e7adas, pois a\u00ed desprezivelmente foi arrojado o escudo dos poderosos, o escudo de Saul, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como se </span>n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fora </span>ungido com \u00f3leo."}, {"22": "Do sangue dos feridos, da gordura dos valentes, nunca se retirou para tr\u00e1s o arco de J\u00f4natas, nem voltou vazia a espada de Saul."}, {"23": "Saul e J\u00f4natas, t\u00e3o amados e queridos na sua vida, tamb\u00e9m na sua morte n\u00e3o se separaram; eram mais ligeiros <span style=\"FONT-STYLE: italic\">do </span>que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as </span>\u00e1guias, mais fortes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">do </span>que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os </span>le\u00f5es."}, {"24": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">V\u00f3s, </span>filhas de Israel, chorai por Saul, que vos vestia de escarlata em del\u00edcias, que vos fazia trazer ornamentos de ouro sobre as vossas vestes."}, {"25": "Como ca\u00edram os poderosos, no meio da peleja! J\u00f4natas nos teus altos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi </span>morto."}, {"26": "Angustiado estou por ti, meu irm\u00e3o J\u00f4natas; qu\u00e3o amabil\u00edssimo me eras! Mais maravilhoso me era o teu amor do que o amor das mulheres."}, {"27": "Como ca\u00edram os poderosos, e pereceram as armas de guerra!"}]}