{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 28, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Na </span>verdade, h\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">veios</span> de onde se extrai a prata, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lugar</span> onde se refina o ouro."}, {"2": "O ferro tira-se da terra, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">da</span> pedra se funde o cobre."}, {"3": "Ele p\u00f5e fim \u00e0s trevas, e toda a extremidade ele esquadrinha, a pedra da escurid\u00e3o e a da sombra da morte."}, {"4": "Abre um po\u00e7o de mina longe dos homens, em lugares esquecidos do p\u00e9; ficando pendentes longe dos homens, oscilam de um lado para outro."}, {"5": "Da terra procede o p\u00e3o, mas por baixo \u00e9 revolvida como por fogo."}, {"6": "As suas pedras s\u00e3o o lugar da safira, e tem p\u00f3 de ouro."}, {"7": "Essa vereda a ave de rapina a ignora, e n\u00e3o a viram os olhos da gralha."}, {"8": "Nunca a pisaram filhos de animais altivos, nem o feroz le\u00e3o passou por ela."}, {"9": "Ele estende a sua m\u00e3o contra o rochedo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> revolve os montes desde as suas ra\u00edzes."}, {"10": "Dos rochedos faz sair rios, e o seu olho v\u00ea tudo o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que h\u00e1</span> de precioso."}, {"11": "Os rios tapa, e nem uma gota sai deles, e tira \u00e0 luz o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que estava</span> escondido."}, {"12": "Por\u00e9m onde se achar\u00e1 a sabedoria, e onde est\u00e1 o lugar da intelig\u00eancia?"}, {"13": "O homem n\u00e3o conhece o seu valor, e nem ela se acha na terra dos viventes."}, {"14": "O abismo diz: N\u00e3o est\u00e1 em mim; e o mar diz: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ela</span> n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> comigo."}, {"15": "N\u00e3o se dar\u00e1 por ela ouro <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fino,</span> nem se pesar\u00e1 prata em troca dela."}, {"16": "Nem se pode comprar por ouro <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fino</span> de Ofir, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nem</span> pelo precioso \u00f4nix, nem pela safira."}, {"17": "Com ela n\u00e3o se pode comparar o ouro nem o cristal; nem se trocar\u00e1 por joia de ouro fino."}, {"18": "N\u00e3o se far\u00e1 men\u00e7\u00e3o de coral nem de p\u00e9rolas; porque o valor da sabedoria <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> melhor que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o dos</span> rubis."}, {"19": "N\u00e3o se lhe igualar\u00e1 o top\u00e1zio da Eti\u00f3pia, nem se pode avaliar por ouro puro."}, {"20": "Donde, pois, vem a sabedoria, e onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> o lugar da intelig\u00eancia?"}, {"21": "Pois est\u00e1 encoberta aos olhos de todo o vivente, e oculta \u00e0s aves do c\u00e9u."}, {"22": "A perdi\u00e7\u00e3o e a morte dizem: Ouvimos com os nossos ouvidos a sua fama."}, {"23": "Deus entende o seu caminho, e ele sabe o seu lugar."}, {"24": "Porque ele v\u00ea as extremidades da terra; e v\u00ea tudo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o que h\u00e1</span> debaixo dos c\u00e9us."}, {"25": "Quando deu peso ao vento, e tomou a medida das \u00e1guas;"}, {"26": "Quando prescreveu leis para a chuva e caminho para o rel\u00e2mpago dos trov\u00f5es;"}, {"27": "Ent\u00e3o a viu e relatou; estabeleceu-a, e tamb\u00e9m a esquadrinhou."}, {"28": "E disse ao homem: Eis que o temor do Senhor <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a sabedoria, e apartar-se do mal <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a intelig\u00eancia."}]}