{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 16, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ent\u00e3o </span>respondeu J\u00f3, dizendo:"}, {"2": "Tenho ouvido muitas coisas como estas; todos v\u00f3s sois consoladores molestos."}, {"3": "Porventura n\u00e3o ter\u00e3o fim essas palavras de vento? Ou o que te irrita, para assim responderes?"}, {"4": "Falaria eu tamb\u00e9m como v\u00f3s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">falais, </span>se a vossa alma estivesse em lugar da minha alma, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ou </span>amontoaria palavras contra v\u00f3s, e menearia contra v\u00f3s a minha cabe\u00e7a?"}, {"5": "Antes vos fortaleceria com a minha boca, e a consola\u00e7\u00e3o dos meus l\u00e1bios abrandaria a vossa dor."}, {"6": "Se eu falar, a minha dor n\u00e3o cessa, e, calando-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">me eu, </span>qual \u00e9 o meu al\u00edvio?"}, {"7": "Na verdade, agora ele me tem feito fatigado; tu assolaste toda a minha companhia,"}, {"8": "Testemunha <span style=\"FONT-STYLE: italic\">disto \u00e9</span> que j\u00e1 me fizeste enrugado, e a minha magreza <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 </span>se levanta contra mim, e no meu rosto testifica <span style=\"FONT-STYLE: italic\">contra mim</span>."}, {"9": "Na sua ira <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me </span>despeda\u00e7ou, e ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me </span>perseguiu; rangeu os seus dentes contra mim; agu\u00e7a o meu advers\u00e1rio os seus olhos contra mim."}, {"10": "Abrem a sua boca contra mim; com desprezo me feriram nos queixos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>contra mim se ajuntam todos."}, {"11": "Entrega-me Deus ao perverso, e nas m\u00e3os dos \u00edmpios me faz cair."}, {"12": "Descansado estava eu, por\u00e9m ele me quebrantou; e pegou-me pela cerviz, e me despeda\u00e7ou; tamb\u00e9m me p\u00f4s por seu alvo."}, {"13": "Cercam-me os seus flecheiros; atravessa-me os rins, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me </span>poupa, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e o </span>meu fel derrama sobre a terra,"}, {"14": "Fere-me com ferimento sobre ferimento; arremete contra mim como um valente."}, {"15": "Cosi sobre a minha pele o cil\u00edcio, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> revolvi a minha cabe\u00e7a no p\u00f3."}, {"16": "O meu rosto est\u00e1 todo avermelhado de chorar, e sobre as minhas p\u00e1lpebras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> a sombra da morte:"}, {"17": "Apesar de n\u00e3o haver viol\u00eancia nas minhas m\u00e3os, e de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser</span> pura a minha ora\u00e7\u00e3o."}, {"18": "Ah! terra, n\u00e3o cubras o meu sangue e n\u00e3o haja lugar para <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ocultar </span>o meu clamor!"}, {"19": "Eis que tamb\u00e9m agora a minha testemunha <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> no c\u00e9u, e nas alturas o meu testemunho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span>."}, {"20": "Os meus amigos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os que zombam de mim; os meus olhos se desfazem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em l\u00e1grimas</span> diante de Deus."}, {"21": "Ah! se algu\u00e9m pudesse contender com Deus pelo homem, como o homem pelo seu pr\u00f3ximo!"}, {"22": "Porque decorridos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">poucos</span> anos, eu seguirei o caminho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por onde</span> n\u00e3o tornarei."}]}