{"book": 31, "book_name": "N\u00fameros", "chapter": 14, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ent\u00e3o </span>toda a congrega\u00e7\u00e3o levantou a sua voz; e o povo chorou naquela noite."}, {"2": "E todos os filhos de Israel murmuraram contra Mois\u00e9s e contra Ar\u00e3o; e toda a congrega\u00e7\u00e3o lhes disse: Quem dera tiv\u00e9ssemos morrido na terra do Egito! Ou quem dera tiv\u00e9ssemos morrido neste deserto!"}, {"3": "E por que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>nos traz a esta terra, para cairmos \u00e0 espada, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e para que </span>nossas mulheres e nossas crian\u00e7as sejam por presa? N\u00e3o nos seria melhor voltarmos ao Egito?"}, {"4": "E diziam uns aos outros: Constituamos um l\u00edder, e voltemos ao Egito."}, {"5": "Ent\u00e3o Mois\u00e9s e Ar\u00e3o ca\u00edram sobre os seus rostos perante toda a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel."}, {"6": "E Josu\u00e9, filho de Num, e Calebe filho de Jefon\u00e9, dos que espiaram a terra, rasgaram as suas vestes."}, {"7": "E falaram a toda a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel, dizendo: A terra pela qual passamos a espiar \u00e9 terra muito boa."}, {"8": "Se o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> se agradar de n\u00f3s, ent\u00e3o nos por\u00e1 nesta terra, e no-la dar\u00e1; terra que mana leite e mel."}, {"9": "T\u00e3o somente n\u00e3o sejais rebeldes contra o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e n\u00e3o temais o povo dessa terra, porquanto s\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eles </span>nosso p\u00e3o; retirou-se deles o seu amparo, e o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> \u00e9 conosco; n\u00e3o os temais."}, {"10": "Mas toda a congrega\u00e7\u00e3o disse que os apedrejassem; por\u00e9m a gl\u00f3ria do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> apareceu na tenda da congrega\u00e7\u00e3o a todos os filhos de Israel."}, {"11": "E disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Mois\u00e9s: At\u00e9 quando me provocar\u00e1 este povo? E at\u00e9 quando n\u00e3o crer\u00e1 em mim, apesar de todos os sinais que fiz no meio dele?"}, {"12": "Com pestil\u00eancia o ferirei, e o rejeitarei; e te farei a ti povo maior e mais forte do que este."}, {"13": "E disse Mois\u00e9s ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor:</span> Assim os eg\u00edpcios o ouvir\u00e3o; porquanto com a tua for\u00e7a fizeste subir este povo do meio deles."}, {"14": "E dir\u00e3o aos moradores desta terra, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os quais</span> ouviram que tu, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1s</span> no meio deste povo, que face a face, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor,</span> lhes apareces, que tua nuvem est\u00e1 sobre ele e que vais adiante dele numa coluna de nuvem de dia, e numa coluna de fogo de noite."}, {"15": "E se matares este povo como a um s\u00f3 homem, ent\u00e3o as na\u00e7\u00f5es, que antes ouviram a tua fama, falar\u00e3o, dizendo:"}, {"16": "Porquanto o<span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\"> Senhor</span> n\u00e3o podia p\u00f4r este povo na terra que lhe tinha jurado; por isso os matou no deserto."}, {"17": "Agora, pois, rogo-te que a for\u00e7a do meu Senhor se engrande\u00e7a; como tens falado, dizendo:"}, {"18": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> long\u00e2nimo, e grande em miseric\u00f3rdia, que perdoa a iniquidade e a transgress\u00e3o, que o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">culpado</span> n\u00e3o tem por inocente, e visita a iniquidade dos pais sobre os filhos at\u00e9 a terceira e quarta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">gera\u00e7\u00e3o</span>."}, {"19": "Perdoa, pois, a iniquidade deste povo, segundo a grandeza da tua miseric\u00f3rdia; e como tamb\u00e9m perdoaste a este povo desde a terra do Egito at\u00e9 aqui."}, {"20": "E disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Conforme \u00e0 tua palavra lhe perdoei."}, {"21": "Por\u00e9m, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">t\u00e3o</span> certamente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como</span> eu vivo, e como a gl\u00f3ria do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> encher\u00e1 toda a terra,"}, {"22": "E que todos os homens que viram a minha gl\u00f3ria e os meus sinais, que fiz no Egito e no deserto, e me tentaram estas dez vezes, e n\u00e3o obedeceram \u00e0 minha voz,"}, {"23": "N\u00e3o ver\u00e3o a terra de que a seus pais jurei, e nenhum daqueles que me provocaram a ver\u00e1."}, {"24": "Por\u00e9m o meu servo Calebe, porquanto nele houve outro esp\u00edrito, e perseverou em seguir-me, eu o levarei \u00e0 terra em que entrou, e a sua descend\u00eancia a possuir\u00e1 em heran\u00e7a."}, {"25": "Ora, os amalequitas e os cananeus habitam no vale; tornai-vos amanh\u00e3 e caminhai para o deserto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pelo</span> caminho do Mar Vermelho."}, {"26": "Depois falou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o dizendo:"}, {"27": "At\u00e9 quando <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sofrerei</span> esta m\u00e1 congrega\u00e7\u00e3o, que murmura contra mim? Tenho ouvido as murmura\u00e7\u00f5es dos filhos de Israel, com que murmuram contra mim."}, {"28": "Dize-lhes: Vivo eu, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que, como falastes aos meus ouvidos, assim farei a v\u00f3s outros."}, {"29": "Neste deserto cair\u00e3o os vossos cad\u00e1veres, como tamb\u00e9m todos os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> de v\u00f3s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> contados segundo toda a vossa conta, de vinte anos para cima, os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dentre v\u00f3s </span>contra mim murmurastes;"}, {"30": "N\u00e3o entrareis na terra, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pela</span> qual levantei a minha m\u00e3o que vos faria habitar nela, salvo Calebe, filho de Jefon\u00e9, e Josu\u00e9, filho de Num."}, {"31": "Mas os vossos filhos, de que dizeis: Por presa ser\u00e3o, porei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nela;</span> e eles conhecer\u00e3o a terra que v\u00f3s desprezastes."}, {"32": "Por\u00e9m, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">quanto a </span>v\u00f3s, os vossos cad\u00e1veres cair\u00e3o neste deserto."}, {"33": "E vossos filhos pastorear\u00e3o neste deserto quarenta anos, e levar\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sobre si</span> as vossas infidelidades, at\u00e9 que os vossos cad\u00e1veres se consumam neste deserto."}, {"34": "Segundo o n\u00famero dos dias em que espiastes esta terra, quarenta dias, cada dia representando um ano, levareis <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sobre v\u00f3s</span> as vossas iniquidades quarenta anos, e conhecereis o meu afastamento."}, {"35": "Eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, falei; assim farei a toda esta m\u00e1 congrega\u00e7\u00e3o, que se levantou contra mim; neste deserto se consumir\u00e3o, e a\u00ed falecer\u00e3o."}, {"36": "E os homens que Mois\u00e9s mandara a espiar a terra, e que, voltando, fizeram murmurar toda a congrega\u00e7\u00e3o contra ele, infamando a terra,"}, {"37": "Aqueles mesmos homens que infamaram a terra, morreram de praga perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor.</span>"}, {"38": "Mas Josu\u00e9, filho de Num, e Calebe, filho de Jefon\u00e9, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que eram</span> dos homens que foram espiar a terra, ficaram com vida."}, {"39": "E falou Mois\u00e9s estas palavras a todos os filhos de Israel; ent\u00e3o o povo se contristou muito."}, {"40": "E levantaram-se pela manh\u00e3 de madrugada, e subiram ao cume do monte, dizendo: Eis-nos aqui, e subiremos ao lugar que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> tem falado; porquanto havemos pecado."}, {"41": "Mas Mois\u00e9s disse: Por que transgredis o mandado do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor?</span> Pois isso n\u00e3o prosperar\u00e1."}, {"42": "N\u00e3o subais, pois o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estar\u00e1</span> no meio de v\u00f3s, para que n\u00e3o sejais feridos diante dos vossos inimigos."}, {"43": "Porque os amalequitas e os cananeus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> ali diante da vossa face, e caireis \u00e0 espada; pois, porquanto vos desviastes do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor,</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> n\u00e3o estar\u00e1 convosco."}, {"44": "Contudo, temerariamente, tentaram subir ao cume do monte; mas a arca da alian\u00e7a do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> e Mois\u00e9s n\u00e3o se apartaram do meio do arraial."}, {"45": "Ent\u00e3o desceram os amalequitas e os cananeus, que habitavam na montanha, e os feriram, derrotando-os at\u00e9 Horm\u00e1."}]}