{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 37, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Sobre </span>isto tamb\u00e9m treme o meu cora\u00e7\u00e3o, e salta do seu lugar."}, {"2": "Atentamente ouvi a indigna\u00e7\u00e3o da sua voz, e o sonido que sai da sua boca."}, {"3": "Ele o envia por debaixo de todos os c\u00e9us, e a sua luz at\u00e9 aos confins da terra."}, {"4": "Depois disto ruge uma voz; ele troveja com a sua voz majestosa; e ele n\u00e3o os det\u00e9m quando a sua voz \u00e9 ouvida."}, {"5": "Com a sua voz troveja Deus maravilhosamente; faz grandes coisas, que n\u00f3s n\u00e3o podemos compreender."}, {"6": "Porque \u00e0 neve diz: Cai sobre a terra; como tamb\u00e9m \u00e0 garoa e \u00e0 sua forte chuva."}, {"7": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ele </span>sela as m\u00e3os de todo o homem, para que conhe\u00e7am todos os homens a sua obra."}, {"8": "E as feras entram nos seus esconderijos e ficam nas suas cavernas."}, {"9": "Da rec\u00e2mara <span style=\"FONT-STYLE: italic\">do sul </span>sai o tuf\u00e3o, e do norte o frio."}, {"10": "Pelo sopro de Deus se d\u00e1 a geada, e as largas \u00e1guas se congelam."}, {"11": "Tamb\u00e9m de umidade carrega as grossas nuvens, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> espalha as nuvens com a sua luz."}, {"12": "Ent\u00e3o elas, segundo o seu prudente conselho, se espalham em redor, para que fa\u00e7am tudo quanto lhes ordena sobre a superf\u00edcie do mundo na terra."}, {"13": "Seja que por vara, ou para a sua terra, ou por miseric\u00f3rdia as faz vir."}, {"14": "A isto, \u00f3 J\u00f3, inclina os teus ouvidos; para, e considera as maravilhas de Deus."}, {"15": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>sabes tu como Deus as opera, e faz resplandecer a luz da sua nuvem?"}, {"16": "Tens tu not\u00edcia do equil\u00edbrio das grossas nuvens e das maravilhas daquele que \u00e9 perfeito nos conhecimentos?"}, {"17": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ou </span>de como as tuas roupas aquecem, quando do sul h\u00e1 calma sobre a terra?"}, {"18": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ou </span>estendeste com ele os c\u00e9us, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>firmes como espelho fundido?"}, {"19": "Ensina-nos o que lhe diremos: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porque </span>n\u00f3s nada poderemos p\u00f4r em boa ordem, por causa das trevas."}, {"20": "Contar-lhe-ia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">algu\u00e9m </span>o que tenho falado? Ou desejaria um homem que ele fosse devorado?"}, {"21": "E agora n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se pode </span>olhar para o sol, que resplandece nas nuvens, quando o vento, tendo passado, o deixa limpo."}, {"22": "O esplendor de ouro vem do norte; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois, </span>em Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 uma </span>tremenda majestade."}, {"23": "Ao Todo-Poderoso n\u00e3o podemos alcan\u00e7ar; grande \u00e9 em poder; por\u00e9m a ningu\u00e9m oprime em ju\u00edzo e grandeza de justi\u00e7a."}, {"24": "Por isso o temem os homens; ele n\u00e3o respeita os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se julgam </span>s\u00e1bios de cora\u00e7\u00e3o."}]}