{"book": 51, "book_name": "Jeremias", "chapter": 4, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Se </span>voltares, \u00f3 Israel, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, volta para mim; e se tirares as tuas abomina\u00e7\u00f5es de diante de mim, n\u00e3o andar\u00e1s mais vagueando,"}, {"2": "E jurar\u00e1s: Vive o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> na verdade, no ju\u00edzo e na justi\u00e7a; e nele se bendir\u00e3o as na\u00e7\u00f5es, e nele se gloriar\u00e3o."}, {"3": "Porque assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> aos homens de Jud\u00e1 e a Jerusal\u00e9m: Preparai para v\u00f3s o campo de lavoura, e n\u00e3o semeeis entre espinhos."}, {"4": "Circuncidai-vos ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e tirai os prep\u00facios do vosso cora\u00e7\u00e3o, \u00f3 homens de Jud\u00e1 e habitantes de Jerusal\u00e9m, para que o meu furor n\u00e3o venha a sair como fogo, e arda de modo que n\u00e3o haja quem o apague, por causa da mal\u00edcia das vossas obras."}, {"5": "Anunciai em Jud\u00e1, e fazei ouvir em Jerusal\u00e9m, e dizei: Tocai a trombeta na terra, gritai em alta voz, dizendo: Ajuntai-vos, e entremos nas cidades fortificadas."}, {"6": "Arvorai a bandeira rumo a Si\u00e3o, fugi, n\u00e3o vos detenhais; porque eu trago do norte um mal, e uma grande destrui\u00e7\u00e3o."}, {"7": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">J\u00e1</span> um le\u00e3o subiu da sua ramada, e um destruidor dos gentios; ele j\u00e1 partiu, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> saiu do seu lugar para fazer da tua terra uma desola\u00e7\u00e3o, a fim de que as tuas cidades sejam destru\u00eddas, e ningu\u00e9m habite nelas."}, {"8": "Por isto cingi-vos de sacos, lamentai, e uivai, porque o ardor da ira do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> n\u00e3o se desviou de n\u00f3s."}, {"9": "E suceder\u00e1 naquele tempo, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> se desfar\u00e1 o cora\u00e7\u00e3o do rei e o cora\u00e7\u00e3o dos pr\u00edncipes; e os sacerdotes pasmar\u00e3o, e os profetas se maravilhar\u00e3o."}, {"10": "Ent\u00e3o disse eu: Ah, Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>! Verdadeiramente enganaste grandemente a este povo e a Jerusal\u00e9m, dizendo: Tereis paz; pois a espada penetra-lhe at\u00e9 \u00e0 alma."}, {"11": "Naquele tempo se dir\u00e1 a este povo e a Jerusal\u00e9m: Um vento seco das alturas do deserto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">veio</span> ao caminho da filha do meu povo; n\u00e3o para padejar, nem para limpar;"}, {"12": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Mas</span> um vento mais veemente vir\u00e1 da minha parte; agora tamb\u00e9m eu pronunciarei ju\u00edzos contra eles."}, {"13": "Eis que vir\u00e1 subindo como nuvens e os seus carros como a tormenta; os seus cavalos ser\u00e3o mais ligeiros do que as \u00e1guias; ai de n\u00f3s, que somos assolados!"}, {"14": "Lava o teu cora\u00e7\u00e3o da mal\u00edcia, \u00f3 Jerusal\u00e9m, para que sejas salva; at\u00e9 quando permanecer\u00e3o no meio de ti os pensamentos da tua iniquidade?"}, {"15": "Porque uma voz anuncia desde D\u00e3, e faz ouvir a calamidade desde o monte de Efraim."}, {"16": "Lembrai isto \u00e0s na\u00e7\u00f5es; fazei ouvir contra Jerusal\u00e9m, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> vigias v\u00eam de uma terra remota, e levantar\u00e3o a sua voz contra as cidades de Jud\u00e1."}, {"17": "Como os guardas de um campo, est\u00e3o contra ela ao redor; porquanto ela se rebelou contra mim, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"18": "O teu caminho e as tuas obras te fizeram estas coisas; esta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a tua maldade, e amargosa \u00e9, que te chega at\u00e9 ao cora\u00e7\u00e3o."}, {"19": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ah,</span> entranhas minhas, entranhas minhas! Estou com dores no meu cora\u00e7\u00e3o! O meu cora\u00e7\u00e3o se agita em mim. N\u00e3o posso me calar; porque tu, \u00f3 minha alma, ouviste o som da trombeta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> o alarido da guerra."}, {"20": "Destrui\u00e7\u00e3o sobre destrui\u00e7\u00e3o se apregoa; porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> toda a terra est\u00e1 destru\u00edda; de repente foram destru\u00eddas as minhas tendas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> as minhas cortinas num momento."}, {"21": "At\u00e9 quando verei a bandeira, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> ouvirei a voz da trombeta?"}, {"22": "Deveras o meu povo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> louco, j\u00e1 n\u00e3o me conhece; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> filhos n\u00e9scios, e n\u00e3o entendidos; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> s\u00e1bios para fazer mal, mas n\u00e3o sabem fazer o bem."}, {"23": "Observei a terra, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> sem forma e vazia; tamb\u00e9m os c\u00e9us, e n\u00e3o tinham a sua luz."}, {"24": "Observei os montes, e eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> tremendo; e todos os outeiros estremeciam."}, {"25": "Observei, e eis que n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> homem algum; e todas as aves do c\u00e9u tinham fugido."}, {"26": "Vi tamb\u00e9m que a terra f\u00e9rtil <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> um deserto; e todas as suas cidades estavam derrubadas diante do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, diante do furor da sua ira."}, {"27": "Porque assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Toda esta terra ser\u00e1 assolada; de todo, por\u00e9m, n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a</span> consumirei."}, {"28": "Por isto lamentar\u00e1 a terra, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> os c\u00e9us em cima se enegrecer\u00e3o; porquanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim o </span>disse, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim o</span> propus, e n\u00e3o me arrependi nem me desviarei disso."}, {"29": "Ao clamor dos cavaleiros e dos flecheiros fugiram todas as cidades; entraram pelas matas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> treparam pelos penhascos; todas as cidades <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ficaram</span> abandonadas, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> ningu\u00e9m habita nelas."}, {"30": "Agora, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois,</span> que far\u00e1s, \u00f3 assolada? Ainda que te vistas de carmesim, ainda que te adornes com enfeites de ouro, ainda que te pintes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em volta dos</span> teus olhos, em v\u00e3o te farias bela; os amantes te desprezam, e procuram tirar-te a vida."}, {"31": "Porquanto ou\u00e7o uma voz, como a de uma <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mulher</span> que est\u00e1 de parto, uma ang\u00fastia como a de que est\u00e1 com dores de parto do primeiro filho; a voz da filha de Si\u00e3o, ofegante, que estende as suas m\u00e3os, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo:</span> Oh! Ai de mim agora, porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> a minha alma desmaia por causa dos assassinos."}]}