{"book": 51, "book_name": "Jeremias", "chapter": 22, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Assim </span>diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Desce \u00e0 casa do rei de Jud\u00e1, e anuncia ali esta palavra,"}, {"2": "E dize: Ouve a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, \u00f3 rei de Jud\u00e1, que te assentas no trono de Davi, tu, e os teus servos, o teu povo, que entrais por estas portas."}, {"3": "Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Exercei o ju\u00edzo e a justi\u00e7a, e livrai o espoliado da m\u00e3o do opressor; e n\u00e3o oprimais ao estrangeiro, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nem </span>ao \u00f3rf\u00e3o, nem \u00e0 vi\u00fava; n\u00e3o fa\u00e7ais viol\u00eancia, nem derrameis sangue inocente neste lugar."}, {"4": "Porque, se deveras cumprirdes esta palavra, entrar\u00e3o pelas portas desta casa os reis que se assentar\u00e3o em lugar de Davi sobre o seu trono, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">andando </span>em carros e montados em cavalos, eles, e os seus servos, e o seu povo."}, {"5": "Mas, se n\u00e3o derdes ouvidos a estas palavras, por mim mesmo tenho jurado, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que esta casa se tornar\u00e1 em assola\u00e7\u00e3o."}, {"6": "Porque assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> acerca da casa do rei de Jud\u00e1: Tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s </span>para mim Gileade, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>a cabe\u00e7a do L\u00edbano; mas por certo que farei de ti um deserto e cidades desabitadas."}, {"7": "Porque preparei contra ti destruidores, cada um com as suas armas; e cortar\u00e3o os teus cedros escolhidos, e lan\u00e7\u00e1-los-\u00e3o no fogo."}, {"8": "E muitas na\u00e7\u00f5es passar\u00e3o por esta cidade, e dir\u00e1 cada um ao seu pr\u00f3ximo: Por que procedeu o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> assim com esta grande cidade?"}, {"9": "E dir\u00e3o: Porque deixaram a alian\u00e7a do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> seu Deus, e se inclinaram diante de outros deuses, e os serviram."}, {"10": "N\u00e3o choreis o morto, nem o lastimeis; chorai abundantemente aquele que sai, porque nunca mais tornar\u00e1 nem ver\u00e1 a terra onde nasceu."}, {"11": "Porque assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> acerca de Salum, filho de Josias, rei de Jud\u00e1, que reinou em lugar de Josias, seu pai, e que saiu deste lugar: Nunca mais ali tornar\u00e1."}, {"12": "Mas no lugar para onde o levaram cativo ali morrer\u00e1, e nunca mais ver\u00e1 esta terra."}, {"13": "Ai daquele que edifica a sua casa com injusti\u00e7a, e os seus aposentos sem direito, que se serve do servi\u00e7o do seu pr\u00f3ximo sem remuner\u00e1-lo, e n\u00e3o lhe d\u00e1 o sal\u00e1rio do seu trabalho."}, {"14": "Que diz: Edificarei para mim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>casa espa\u00e7osa, e aposentos largos; e que lhe abre janelas, forrando-a de cedro, e pintando-a de vermelh\u00e3o."}, {"15": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>reinar\u00e1s tu, porque te encerras em cedro? Acaso teu pai n\u00e3o comeu e bebeu, e n\u00e3o praticou o ju\u00edzo e a justi\u00e7a? Por isso lhe sucedeu bem."}, {"16": "Julgou a causa do aflito e necessitado; ent\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhe</span> sucedeu bem; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porventura </span>n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> isto conhecer-me? Diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"17": "Mas os teus olhos e o teu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">atentam </span>sen\u00e3o para a tua avareza, e para derramar sangue inocente, e para <span style=\"FONT-STYLE: italic\">praticar </span>a opress\u00e3o, e a viol\u00eancia."}, {"18": "Portanto assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> acerca de Jeoiaquim, filho de Josias, rei de Jud\u00e1: N\u00e3o o lamentar\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo: </span>Ai, meu irm\u00e3o, ou ai, minha irm\u00e3! Nem o lamentar\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo: </span>Ai, senhor, ou, ai, sua gl\u00f3ria!"}, {"19": "Em sepultura de jumento ser\u00e1 sepultado, sendo arrastado e lan\u00e7ado para bem longe, fora das portas de Jerusal\u00e9m."}, {"20": "Sobe ao L\u00edbano, e clama, e levanta a tua voz em Bas\u00e3, e clama pelas passagens; porque est\u00e3o destru\u00eddos todos os teus namorados."}, {"21": "Falei contigo na tua prosperidade, mas tu disseste: N\u00e3o ouvirei. Este tem sido o teu caminho, desde a tua mocidade, pois nunca deste ouvidos \u00e0 minha voz."}, {"22": "O vento apascentar\u00e1 a todos os teus pastores, e os teus namorados ir\u00e3o para o cativeiro; certamente ent\u00e3o te confundir\u00e1s, e te envergonhar\u00e1s por causa de toda a tua maldade."}, {"23": "\u00d3 tu, que habitas no L\u00edbano <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> fazes o teu ninho nos cedros, qu\u00e3o lastimada ser\u00e1s quando te vierem as dores <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>os ais como da que est\u00e1 de parto."}, {"24": "Vivo eu, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que ainda que Conias, filho de Jeoiaquim, rei de Jud\u00e1, fosse o anel do selo na minha m\u00e3o direita, contudo dali te arrancaria."}, {"25": "E entregar-te-ei na m\u00e3o dos que buscam a tua vida, e na m\u00e3o daqueles diante de quem tu temes, a saber, na m\u00e3o de Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia, e na m\u00e3o dos caldeus."}, {"26": "E lan\u00e7ar-te-ei, a ti e \u00e0 tua m\u00e3e que te deu \u00e0 luz, para uma terra estranha, em que n\u00e3o nasceste, e ali morrereis."}, {"27": "Mas \u00e0 terra, para a qual eles com toda a alma desejam voltar, para l\u00e1 n\u00e3o voltar\u00e3o."}, {"28": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00c9, </span>pois, este homem Conias um \u00eddolo desprezado e quebrado, ou um vaso de que ningu\u00e9m se agrada? Por que raz\u00e3o foram arremessados fora, ele e a sua gera\u00e7\u00e3o, e arrojados para <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>terra que n\u00e3o conhecem?"}, {"29": "\u00d3 terra, terra, terra! Ouve a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"30": "Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Escrevei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>este homem est\u00e1 privado de filhos, homem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>n\u00e3o prosperar\u00e1 nos seus dias; porque nenhum da sua gera\u00e7\u00e3o prosperar\u00e1, para se assentar no trono de Davi, e reinar ainda em Jud\u00e1."}]}