{"book": 53, "book_name": "Ezequiel", "chapter": 21, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E veio</span> a mim a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo:"}, {"2": "Filho do homem, dirige o teu rosto contra Jerusal\u00e9m, e derrama <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as tuas palavras</span> sobre os santu\u00e1rios, e profetiza sobre a terra de Israel."}, {"3": "E dize \u00e0 terra de Israel: Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Eis que sou contra ti, e tirarei a minha espada da bainha, e exterminarei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">do meio</span> de ti o justo e o \u00edmpio."}, {"4": "E, por isso que hei de exterminar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">do meio</span> de ti o justo e o \u00edmpio, a minha espada sair\u00e1 da sua bainha contra toda a carne, desde o sul <span style=\"FONT-STYLE: italic\">at\u00e9</span> o norte."}, {"5": "E saber\u00e1 toda a carne que eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, tirei a minha espada da bainha; nunca mais voltar\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a ela.</span>"}, {"6": "Tu, por\u00e9m, \u00f3 filho do homem, suspira; suspira aos olhos deles, com quebrantamento dos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">teus </span>lombos e com amargura."}, {"7": "E ser\u00e1 que, quando eles te disserem: Por que suspiras tu? Dir\u00e1s: Por causa das novas, porque v\u00eam; e todo o cora\u00e7\u00e3o desmaiar\u00e1, e todas as m\u00e3os se enfraquecer\u00e3o, e todo o esp\u00edrito se angustiar\u00e1, e todos os joelhos se desfar\u00e3o em \u00e1guas; eis que v\u00eam, e se cumprir\u00e3o, diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>."}, {"8": "E veio a mim a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo:"}, {"9": "Filho do homem, profetiza, e dize: Assim diz o Senhor: dize: A espada, a espada est\u00e1 afiada e polida."}, {"10": "Para grande matan\u00e7a est\u00e1 afiada, para reluzir est\u00e1 polida. Alegrar-nos-emos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois?</span> A vara de meu filho \u00e9 que despreza todo o madeiro."}, {"11": "E foi dada a polir, para ser manejada; esta espada est\u00e1 afiada, e est\u00e1 polida, para ser posta na m\u00e3o do matador."}, {"12": "Grita e geme, \u00f3 filho do homem, porque ela ser\u00e1 contra o meu povo, contra todos os pr\u00edncipes de Israel. Estes, juntamente com o meu povo, est\u00e3o espantados com a espada; bate, pois, na tua coxa."}, {"13": "Pois se faz uma prova; e que seria se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a espada </span>desprezasse mesmo a vara? Ela n\u00e3o seria <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais,</span> diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>."}, {"14": "Tu, pois, \u00f3 filho do homem, profetiza e bate com as m\u00e3os uma na outra; e dobre-se a espada at\u00e9 a terceira vez, a espada dos mortos; ela <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a espada para a grande matan\u00e7a, que os traspassar\u00e1 at\u00e9 o seu interior."}, {"15": "Para que desmaie o cora\u00e7\u00e3o, e se multipliquem as destrui\u00e7\u00f5es, contra todas as suas portas, pus a ponta da espada, a que foi feita para reluzir, e est\u00e1 preparada para a matan\u00e7a!"}, {"16": "\u00d3 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">espada,</span> une-te, vira-te para a direita; prepara-te, vira-te para a esquerda, para onde quer que o teu rosto se dirigir."}, {"17": "E tamb\u00e9m eu baterei com as minhas m\u00e3os uma na outra, e farei descansar a minha indigna\u00e7\u00e3o; eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>disse."}, {"18": "E veio a mim a palavra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Se</span><span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">nhor</span>, dizendo:"}, {"19": "Tu, pois, \u00f3 filho do homem, prop\u00f5e dois caminhos, por onde venha a espada do rei de Babil\u00f4nia. Ambos proceder\u00e3o de uma mesma terra, e escolhe um lugar; escolhe-o no cimo do caminho da cidade."}, {"20": "Um caminho propor\u00e1s, por onde vir\u00e1 a espada contra Rab\u00e1 dos filhos de Amom, e contra Jud\u00e1, em Jerusal\u00e9m, a fortificada."}, {"21": "Porque o rei de Babil\u00f4nia parar\u00e1 na encruzilhada, no cimo dos dois caminhos, para fazer adivinha\u00e7\u00f5es; agu\u00e7ar\u00e1 as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">suas</span> flechas, consultar\u00e1 as imagens, atentar\u00e1 para o f\u00edgado."}, {"22": "\u00c0 sua direita estar\u00e1 a adivinha\u00e7\u00e3o sobre Jerusal\u00e9m, para ordenar aos capit\u00e3es, para abrirem a boca, ordenando a matan\u00e7a, para levantarem a voz com j\u00fabilo, para porem os ar\u00edetes contra as portas, para levantarem trincheiras, para edificarem baluartes."}, {"23": "Isto ser\u00e1 como adivinha\u00e7\u00e3o v\u00e3, aos olhos daqueles que lhes fizeram juramentos; mas ele se lembrar\u00e1 da iniquidade, para que sejam apanhados."}, {"24": "Portanto assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Visto que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me fazeis</span> lembrar da vossa iniquidade, descobrindo-se as vossas transgress\u00f5es, aparecendo os vossos pecados em todos os vossos atos; visto que viestes em mem\u00f3ria, sereis apanhados com a m\u00e3o."}, {"25": "E tu, \u00f3 profano e \u00edmpio pr\u00edncipe de Israel, cujo dia vir\u00e1 no tempo da extrema iniquidade,"}, {"26": "Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Tira o diadema, e remove a coroa; esta n\u00e3o ser\u00e1 a mesma; exalta ao humilde, e humilha ao soberbo."}, {"27": "Ao rev\u00e9s, ao rev\u00e9s, ao rev\u00e9s porei aquela <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coroa,</span> e ela n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais</span> ser\u00e1, at\u00e9 que venha <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aquele</span> a quem pertence de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">direito; a ele </span>a darei."}, {"28": "E tu, \u00f3 filho do homem, profetiza, e dize: Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>acerca dos filhos de Amom, e acerca do seu opr\u00f3brio; dize pois: A espada, a espada <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> desembainhada, polida para a matan\u00e7a, para consumir, por estar reluzente;"}, {"29": "Entretanto te profetizam vaidade, te adivinham mentira, para te porem no pesco\u00e7o dos \u00edmpios, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">daqueles que est\u00e3o </span>mortos, cujo dia veio no tempo da iniquidade final."}, {"30": "Torne a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tua espada</span> \u00e0 sua bainha. No lugar em que foste criado, na terra do teu nascimento, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eu te </span>julgarei."}, {"31": "E derramarei sobre ti a minha indigna\u00e7\u00e3o, assoprarei contra ti o fogo do meu furor, entregar-te-ei nas m\u00e3os dos homens brutais, inventores de destrui\u00e7\u00e3o."}, {"32": "Ao fogo servir\u00e1s para ser consumido; o teu sangue estar\u00e1 no meio da terra; j\u00e1 n\u00e3o ser\u00e1s mais lembrado, porque eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>disse."}]}