{"book": 46, "book_name": "Salmos", "chapter": 62, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">A minha</span> alma espera somente em Deus; dele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vem </span>a minha salva\u00e7\u00e3o."}, {"2": "S\u00f3 ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a minha rocha e a minha salva\u00e7\u00e3o; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a minha defesa; n\u00e3o serei grandemente abalado."}, {"3": "At\u00e9 quando maquinareis o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mal </span>contra um homem? Sereis mortos todos v\u00f3s, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sereis </span>como uma parede encurvada <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>uma sebe prestes a cair."}, {"4": "Eles somente consultam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como </span>o h\u00e3o de derrubar da sua excel\u00eancia; deleitam-se em mentiras; com a boca bendizem, mas nas suas entranhas maldizem. (Sel\u00e1.)"}, {"5": "\u00d3 minha alma, espera somente em Deus, porque dele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vem </span>a minha esperan\u00e7a."}, {"6": "S\u00f3 ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a minha rocha e a minha salva\u00e7\u00e3o; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>a minha defesa; n\u00e3o serei abalado."}, {"7": "Em Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> a minha salva\u00e7\u00e3o e a minha gl\u00f3ria; a rocha da minha fortaleza, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> o meu ref\u00fagio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> em Deus."}, {"8": "Confiai nele, \u00f3 povo, em todos os tempos; derramai perante ele o vosso cora\u00e7\u00e3o. Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o nosso ref\u00fagio. (Sel\u00e1.)"}, {"9": "Certamente que os homens de classe baixa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> vaidade, e os homens de ordem elevada s\u00e3o mentira; pesados em balan\u00e7as, eles juntos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o mais leves</span> do que a vaidade."}, {"10": "N\u00e3o confieis na opress\u00e3o, nem vos ensoberbe\u00e7ais na rapina; se as vossas riquezas aumentam, n\u00e3o ponhais <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nelas</span> o cora\u00e7\u00e3o."}, {"11": "Deus falou uma vez; duas vezes ouvi isto: que o poder <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pertence</span> a Deus."}, {"12": "A ti tamb\u00e9m, Senhor, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pertence</span> a miseric\u00f3rdia; pois retribuir\u00e1s a cada um segundo a sua obra."}]}