{"book": 28, "book_name": "G\u00eanesis", "chapter": 1, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">No</span> princ\u00edpio criou Deus os c\u00e9us e a terra."}, {"2": "E a terra era sem forma e vazia; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> trevas sobre a face do abismo; e o Esp\u00edrito de Deus se movia sobre a face das \u00e1guas."}, {"3": "E disse Deus: Haja luz; e houve luz."}, {"4": "E viu Deus que era boa a luz; e fez Deus separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas."}, {"5": "E Deus chamou \u00e0 luz Dia; e \u00e0s trevas chamou Noite. E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia primeiro."}, {"6": "E disse Deus: Haja uma expans\u00e3o no meio das \u00e1guas, e haja separa\u00e7\u00e3o entre \u00e1guas e \u00e1guas."}, {"7": "E fez Deus a expans\u00e3o, e fez separa\u00e7\u00e3o entre as \u00e1guas que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> debaixo da expans\u00e3o e as \u00e1guas que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> sobre a expans\u00e3o; e assim foi."}, {"8": "E chamou Deus \u00e0 expans\u00e3o C\u00e9us, e foi a tarde e a manh\u00e3, o dia segundo."}, {"9": "E disse Deus: Ajuntem-se as \u00e1guas debaixo dos c\u00e9us num lugar; e apare\u00e7a a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por\u00e7\u00e3o</span> seca; e assim foi."}, {"10": "E chamou Deus \u00e0 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por\u00e7\u00e3o</span> seca Terra; e ao ajuntamento das \u00e1guas chamou Mares; e viu Deus que era bom."}, {"11": "E disse Deus: Produza a terra erva verde, erva que d\u00ea semente, \u00e1rvore frut\u00edfera que d\u00ea fruto segundo a sua esp\u00e9cie, cuja semente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> nela sobre a terra; e assim foi."}, {"12": "E a terra produziu erva, erva dando semente conforme a sua esp\u00e9cie, e a \u00e1rvore frut\u00edfera, cuja semente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> nela conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom."}, {"13": "E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia terceiro."}, {"14": "E disse Deus: Haja luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para haver separa\u00e7\u00e3o entre o dia e a noite; e sejam eles para sinais e para tempos determinados e para dias e anos."}, {"15": "E sejam para luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para iluminar a terra; e assim foi."}, {"16": "E fez Deus os dois grandes luminares: o luminar maior para governar o dia, e o luminar menor para governar a noite; e fez as estrelas."}, {"17": "E Deus os p\u00f4s na expans\u00e3o dos c\u00e9us para iluminar a terra,"}, {"18": "E para governar o dia e a noite, e para fazer separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas; e viu Deus que era bom."}, {"19": "E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia quarto."}, {"20": "E disse Deus: Produzam as \u00e1guas abundantemente r\u00e9pteis de alma vivente; e voem as aves sobre a face da expans\u00e3o dos c\u00e9us."}, {"21": "E Deus criou as grandes baleias, e todo o r\u00e9ptil de alma vivente que as \u00e1guas abundantemente produziram conforme as suas esp\u00e9cies; e toda a ave de asas conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom."}, {"22": "E Deus os aben\u00e7oou, dizendo: Frutificai e multiplicai-vos, e enchei as \u00e1guas nos mares; e as aves se multipliquem na terra."}, {"23": "E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia quinto."}, {"24": "E disse Deus: Produza a terra alma vivente conforme a sua esp\u00e9cie; gado, e r\u00e9pteis e feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie; e assim foi."}, {"25": "E fez Deus as feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie, e o gado conforme a sua esp\u00e9cie, e todo o r\u00e9ptil da terra conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom."}, {"26": "E disse Deus: Fa\u00e7amos o homem \u00e0 nossa imagem, conforme a nossa semelhan\u00e7a; e domine sobre os peixes do mar, e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre o gado, e sobre toda a terra, e sobre todo o r\u00e9ptil que se move sobre a terra."}, {"27": "E criou Deus o homem \u00e0 sua imagem; \u00e0 imagem de Deus o criou; homem e mulher os criou."}, {"28": "E Deus os aben\u00e7oou, e Deus lhes disse: Frutificai e multiplicai-vos, e enchei a terra, e sujeitai-a; e dominai sobre os peixes do mar e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre todo o animal que se move sobre a terra."}, {"29": "E disse Deus: Eis que vos tenho dado toda a erva que d\u00ea semente, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> sobre a face de toda a terra; e toda a \u00e1rvore, em que h\u00e1 fruto que d\u00ea semente, ser-vos-\u00e1 para mantimento."}, {"30": "E a todo o animal da terra, e a toda a ave dos c\u00e9us, e a todo o r\u00e9ptil da terra, em que h\u00e1 alma vivente, toda a erva verde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> para mantimento; e assim foi."}, {"31": "E viu Deus tudo quanto tinha feito, e eis que era muito bom; e foi a tarde e a manh\u00e3, o dia sexto."}]}