{"book": 40, "book_name": "I Cr\u00f4nicas", "chapter": 5, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Quanto </span>aos filhos de R\u00faben, o primog\u00eanito de Israel (pois ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> o primog\u00eanito; mas porque profanara a cama de seu pai, deu-se a sua primogenitura aos filhos de Jos\u00e9, filho de Israel; de modo que n\u00e3o foi contado, na genealogia da primogenitura,"}, {"2": "Porque Jud\u00e1 foi poderoso entre seus irm\u00e3os, e dele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">veio </span>o soberano; por\u00e9m a primogenitura foi de Jos\u00e9)."}, {"3": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Foram, </span>pois, os filhos de R\u00faben, o primog\u00eanito de Israel: Enoque, Palu, Hezrom, e Carmi."}, {"4": "Os filhos de Joel: Sema\u00edas, seu filho; Gogue, seu filho; Simei, seu filho;"}, {"5": "Mica, seu filho; Rea\u00edas, seu filho; Baal, seu filho;"}, {"6": "Beera, seu filho, o qual Tiglate-Pilneser, rei da Ass\u00edria, levou preso; este <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi </span>pr\u00edncipe dos rubenitas."}, {"7": "Quanto a seus irm\u00e3os pelas suas fam\u00edlias, quando foram postos nas genealogias, segundo as suas descend\u00eancias, tiveram por chefes Jeiel e Zacarias,"}, {"8": "E Bela, filho de Azaz, filho de Sema, filho de Joel, que habitou em Aroer, at\u00e9 Nebo e Baal-Meom,"}, {"9": "Tamb\u00e9m habitou do lado do oriente, at\u00e9 \u00e0 entrada do deserto, desde o rio Eufrates; porque seu gado se tinha multiplicado na terra de Gileade."}, {"10": "E nos dias de Saul fizeram guerra aos hagarenos, que ca\u00edram pela sua m\u00e3o; e eles habitaram nas suas tendas defronte de todo o lado oriental de Gileade."}, {"11": "E os filhos de Gade habitaram defronte deles, na terra de Bas\u00e3, at\u00e9 Salc\u00e1."}, {"12": "Joel <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi </span>chefe, e Saf\u00e3 o segundo; tamb\u00e9m Janai e Safate estavam em Bas\u00e3."}, {"13": "E seus irm\u00e3os, segundo as suas casas paternas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram: </span>Micael, Mesul\u00e3o, Seba, Jorai, Jac\u00e3, Zia, e \u00c9ber, sete."}, {"14": "Estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram </span>os filhos de Abiail filho de Huri, filho de Jaroa, filho de Gileade, filho de Micael, filho de Jesisai, filho de Jado, filho de Buz;"}, {"15": "A\u00ed, filho de Abdiel, filho de Guni, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi </span>chefe da casa de seus pais."}, {"16": "E habitaram em Gileade, em Bas\u00e3 e nos lugares da sua jurisdi\u00e7\u00e3o; como tamb\u00e9m em todos os arrabaldes de Sarom, at\u00e9 aos seus termos."}, {"17": "Todos estes foram registrados, segundo as suas genealogias, nos dias de Jot\u00e3o, rei de Jud\u00e1, e nos dias de Jerobo\u00e3o, rei de Israel."}, {"18": "Dos filhos de R\u00faben, e dos gaditas, e da meia tribo de Manass\u00e9s, homens muito valentes, que traziam escudo e espada, e entesavam o arco, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram </span>destros na guerra; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">houve </span>quarenta e quatro mil e setecentos e sessenta, que sa\u00edam \u00e0 peleja."}, {"19": "E fizeram guerra aos hagarenos, como a Jetur, e a Nafis e a Nodabe."}, {"20": "E foram ajudados contra eles, e os hagarenos e todos quantos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam </span>com eles foram entregues em sua m\u00e3o; porque, na peleja, clamaram a Deus que lhes deu ouvidos, porquanto confiaram nele."}, {"21": "E levaram preso o seu gado; seus camelos, cinquenta mil, e duzentas e cinquenta mil ovelhas, e dois mil jumentos, e cem mil homens."}, {"22": "Porque muitos ca\u00edram feridos, porque de Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>a peleja; e habitaram em seu lugar, at\u00e9 ao cativeiro."}, {"23": "E os filhos da meia tribo de Manass\u00e9s habitaram naquela terra; multiplicaram-se desde Bas\u00e3 at\u00e9 Baal-Hermom, e Senir, e o monte de Hermom."}, {"24": "E estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram </span>cabe\u00e7as de suas casas paternas, a saber: Hefer, Isi, Eliel, Azriel, Jeremias, Hodavias, e Jadiel, homens valentes, homens de nome, e chefes das casas de seus pais."}, {"25": "Por\u00e9m transgrediram contra o Deus de seus pais; e se prostitu\u00edram, seguindo os deuses dos povos da terra, os quais Deus destru\u00edra de diante deles."}, {"26": "Por isso o Deus de Israel suscitou o esp\u00edrito de Pul, rei da Ass\u00edria, e o esp\u00edrito de Tiglate-Pilneser, rei da Ass\u00edria, que os levaram presos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a saber: </span>os rubenitas e gaditas, e a meia tribo de Manass\u00e9s; e os trouxeram a Hala, e a Habor, e a Hara, e ao rio de Goz\u00e3, at\u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ao dia de </span>hoje."}]}