{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 27, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Naquele </span>dia o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span><span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\"> </span>castigar\u00e1 com a sua dura espada, grande e forte, o leviat\u00e3, serpente veloz, e o leviat\u00e3, a serpente tortuosa, e matar\u00e1 o drag\u00e3o, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> no mar."}, {"2": "Naquele dia haver\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> vinha de vinho tinto; cantai-lhe."}, {"3": "Eu, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, a guardo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> cada momento a regarei; para que ningu\u00e9m lhe fa\u00e7a dano, de noite e de dia a guardarei."}, {"4": "N\u00e3o h\u00e1 indigna\u00e7\u00e3o em mim. Quem me poria sar\u00e7as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> espinheiros diante de mim na guerra? Eu iria contra eles <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> juntamente os queimaria."}, {"5": "Ou que se apodere da minha for\u00e7a, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> fa\u00e7a paz comigo; sim, que fa\u00e7a paz comigo."}, {"6": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Dias</span> vir\u00e3o em que Jac\u00f3 lan\u00e7ar\u00e1 ra\u00edzes,<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> e</span> florescer\u00e1 e brotar\u00e1 Israel, e encher\u00e3o de fruto a face do mundo."}, {"7": "Feriu-o como feriu aos que o feriram? Ou matou-o, assim como matou aos que foram mortos por ele?"}, {"8": "Com medida contendeste com ela, quando a rejeitaste, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">quando</span> a tirou com o seu vento forte, no tempo do vento leste."}, {"9": "Por isso se expiar\u00e1 a iniquidade de Jac\u00f3, e este <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> todo o fruto de se haver tirado seu pecado; quando ele fizer a todas as pedras do altar como pedras de cal feitas em peda\u00e7os, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ent\u00e3o</span> os bosques e as imagens n\u00e3o poder\u00e3o ficar em p\u00e9."}, {"10": "Porque a cidade fortificada <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ficar\u00e1</span> solit\u00e1ria, ser\u00e1 uma habita\u00e7\u00e3o rejeitada e abandonada como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> deserto; ali pastar\u00e3o os bezerros, e ali se deitar\u00e3o, e devorar\u00e3o os seus ramos."}, {"11": "Quando os seus ramos se secarem, ser\u00e3o quebrados, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> vindo as mulheres, os acender\u00e3o, porque este <span style=\"FONT-STYLE: italic\">povo</span> n\u00e3o \u00e9 povo de entendimento, assim aquele que o fez n\u00e3o se compadecer\u00e1 dele, e aquele que o formou n\u00e3o lhe mostrar\u00e1 nenhum favor."}, {"12": "E ser\u00e1 naquele dia que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> debulhar\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seus cereais</span> desde as correntes do rio, at\u00e9 ao rio do Egito; e v\u00f3s, \u00f3 filhos de Israel, sereis colhidos um a um."}, {"13": "E ser\u00e1 naquele dia que se tocar\u00e1 uma grande trombeta, e os que andavam perdidos pela terra da Ass\u00edria, e os que foram desterrados para a terra do Egito, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tornar\u00e3o</span> a vir, e adorar\u00e3o ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> no monte santo em Jerusal\u00e9m."}]}