{"book": 46, "book_name": "Salmos", "chapter": 77, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Clamei </span>a Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com</span> a minha voz, a Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">levantei</span> a minha voz, e ele inclinou para mim os ouvidos."}, {"2": "No dia da minha ang\u00fastia busquei ao Senhor; a minha m\u00e3o se estendeu de noite, e n\u00e3o cessava; a minha alma recusava ser consolada."}, {"3": "Lembrava-me de Deus, e me perturbei; queixava-me, e o meu esp\u00edrito desfalecia. (Sel\u00e1.)"}, {"4": "Sustentaste os meus olhos acordados; estou t\u00e3o perturbado que n\u00e3o posso falar."}, {"5": "Considerava os dias da antiguidade, os anos dos tempos antigos."}, {"6": "De noite chamei \u00e0 lembran\u00e7a o meu c\u00e2ntico; meditei em meu cora\u00e7\u00e3o, e o meu esp\u00edrito esquadrinhou."}, {"7": "Rejeitar\u00e1 o Senhor para sempre e n\u00e3o tornar\u00e1 a ser favor\u00e1vel?"}, {"8": "Cessou para sempre a sua benignidade? Acabou-se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> a promessa de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o?"}, {"9": "Esqueceu-se Deus de ter miseric\u00f3rdia? Ou encerrou ele as suas miseric\u00f3rdias na sua ira? (Sel\u00e1.)"}, {"10": "E eu disse: Isto \u00e9 enfermidade minha; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mas eu me lembrarei</span> dos anos da destra do Alt\u00edssimo."}, {"11": "Eu me lembrarei das obras do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; certamente que eu me lembrarei das tuas maravilhas da antiguidade."}, {"12": "Meditarei tamb\u00e9m em todas as tuas obras, e falarei dos teus feitos."}, {"13": "O teu caminho, \u00f3 Deus, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> no santu\u00e1rio. Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">t\u00e3o</span> grande como o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nosso</span> Deus?"}, {"14": "Tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> o Deus que fazes maravilhas; tu fizeste not\u00f3ria a tua for\u00e7a entre os povos."}, {"15": "Com o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">teu</span> bra\u00e7o remiste o teu povo, os filhos de Jac\u00f3 e de Jos\u00e9. (Sel\u00e1.)"}, {"16": "As \u00e1guas te viram, \u00f3 Deus, as \u00e1guas te viram, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> tremeram; os abismos tamb\u00e9m se abalaram."}, {"17": "As nuvens lan\u00e7aram \u00e1gua, os c\u00e9us deram um som; as tuas flechas correram de uma para outra parte."}, {"18": "A voz do teu trov\u00e3o estava no c\u00e9u; os rel\u00e2mpagos iluminaram o mundo; a terra se abalou e tremeu."}, {"19": "O teu caminho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> no mar, e as tuas veredas nas \u00e1guas grandes, e os teus passos n\u00e3o s\u00e3o conhecidos."}, {"20": "Guiaste o teu povo, como a um rebanho, pela m\u00e3o de Mois\u00e9s e de Ar\u00e3o."}]}