{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 7, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Sucedeu</span>, pois, nos dias de Acaz, filho de Jot\u00e3o, filho de Uzias, rei de Jud\u00e1, que Rezim, rei da S\u00edria, e Peca, filho de Remalias, rei de Israel, subiram a Jerusal\u00e9m, para pelejarem contra ela, mas nada puderam contra ela."}, {"2": "E deram aviso \u00e0 casa de Davi, dizendo: A S\u00edria fez alian\u00e7a com Efraim. Ent\u00e3o se moveu o seu cora\u00e7\u00e3o, e o cora\u00e7\u00e3o do seu povo, como se movem as \u00e1rvores do bosque com o vento."}, {"3": "Ent\u00e3o disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Isa\u00edas: Agora, tu e teu filho Sear-Jasube, sa\u00ed ao encontro de Acaz, ao fim do canal do tanque superior, no caminho do campo do lavandeiro."}, {"4": "E dize-lhe: Acautela-te, e aquieta-te; n\u00e3o temas, nem se desanime o teu cora\u00e7\u00e3o por causa destes dois peda\u00e7os de ti\u00e7\u00f5es fumegantes; por causa do ardor da ira de Rezim, e da S\u00edria, e do filho de Remalias."}, {"5": "Porquanto a S\u00edria teve contra ti maligno conselho, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com </span>Efraim, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com </span>o filho de Remalias, dizendo:"}, {"6": "Vamos subir contra Jud\u00e1, e molestemo-lo e repartamo-lo entre n\u00f3s, e fa\u00e7amos reinar no meio dele o filho de Tabeal."}, {"7": "Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus</span>: Isto n\u00e3o subsistir\u00e1, nem tampouco acontecer\u00e1."}, {"8": "Por\u00e9m a cabe\u00e7a da S\u00edria <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 </span>Damasco, e a cabe\u00e7a de Damasco Rezim; e dentro de sessenta e cinco anos Efraim ser\u00e1 quebrantado, e deixar\u00e1 de ser povo."}, {"9": "Entretanto a cabe\u00e7a de Efraim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 </span>Samaria, e a cabe\u00e7a de Samaria o filho de Remalias; se n\u00e3o o crerdes, certamente n\u00e3o haveis de permanecer."}, {"10": "E continuou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a falar com Acaz, dizendo:"}, {"11": "Pede para ti ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> teu Deus um sinal; pede-o, ou embaixo nas profundezas, ou em cima nas alturas."}, {"12": "Acaz, por\u00e9m, disse: N\u00e3o pedirei, nem tentarei ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"13": "Ent\u00e3o ele disse: Ouvi agora, \u00f3 casa de Davi: Pouco vos \u00e9 afadigardes os homens, sen\u00e3o que tamb\u00e9m afadigareis ao meu Deus?"}, {"14": "Portanto o mesmo Senhor vos dar\u00e1 um sinal: Eis que a virgem conceber\u00e1, e dar\u00e1 \u00e0 luz <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>filho, e chamar\u00e1 o seu nome Emanuel."}, {"15": "Manteiga e mel comer\u00e1, quando ele souber rejeitar o mal e escolher o bem."}, {"16": "Na verdade, antes que este menino saiba rejeitar o mal e escolher o bem, a terra, de que te enfadas, ser\u00e1 desamparada dos seus dois reis."}, {"17": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Por\u00e9m </span>o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> far\u00e1 vir sobre ti, e sobre o teu povo, e sobre a casa de teu pai, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pelo</span> rei da Ass\u00edria, dias <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tais, </span>quais nunca vieram, desde o dia em que Efraim se separou de Jud\u00e1."}, {"18": "Porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 </span>de acontecer que naquele dia assobiar\u00e1 o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> \u00e0s moscas, que h\u00e1 no extremo dos rios do Egito, e \u00e0s abelhas que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>na terra da Ass\u00edria;"}, {"19": "E todas elas vir\u00e3o, e pousar\u00e3o nos vales desertos e nas fendas das rochas, e em todos os espinheiros e em todos os arbustos."}, {"20": "Naquele mesmo dia rapar\u00e1 o Senhor com <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>navalha alugada, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que est\u00e1</span> al\u00e9m do rio, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isto \u00e9, </span>com o rei da Ass\u00edria, a cabe\u00e7a e os cabelos dos p\u00e9s; e at\u00e9 a barba totalmente tirar\u00e1."}, {"21": "E suceder\u00e1 naquele dia que um homem criar\u00e1 uma novilha e duas ovelhas."}, {"22": "E acontecer\u00e1 que por causa da abund\u00e2ncia do leite que elas h\u00e3o de dar, comer\u00e1 manteiga; e manteiga e mel comer\u00e1 todo aquele que restar no meio da terra."}, {"23": "Suceder\u00e1 tamb\u00e9m naquele dia que todo o lugar, em que houver mil vides, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">do valor </span>de mil <span style=\"FONT-STYLE: italic\">siclos</span> de prata, ser\u00e1 para as sar\u00e7as e para os espinheiros."}, {"24": "Com arco e flecha se entrar\u00e1 ali, porque toda a terra ser\u00e1 sar\u00e7as e espinheiros."}, {"25": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">quanto a</span> todos os montes, que costumavam cavar com enxadas, para ali n\u00e3o ir\u00e1s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por causa </span>do temor das sar\u00e7as e dos espinheiros; por\u00e9m servir\u00e3o para se mandarem para l\u00e1 os bois e para serem pisados pelas ovelhas."}]}