{"book": 36, "book_name": "I Samuel", "chapter": 9, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E havia</span> um homem de Benjamim, cujo nome <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> Quis, filho de Abiel, filho de Zeror, filho de Becorate, filho de Afia, filho de um homem de Benjamim; homem poderoso."}, {"2": "Este tinha um filho, cujo nome <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> Saul, mo\u00e7o, e t\u00e3o belo que entre os filhos de Israel n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> outro homem mais belo do que ele; desde os ombros para cima sobressa\u00eda a todo o povo."}, {"3": "E perderam-se as jumentas de Quis, pai de Saul; por isso disse Quis a Saul, seu filho: Toma agora contigo um dos mo\u00e7os, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>levanta-te e vai procurar as jumentas."}, {"4": "Passaram, pois, pela montanha de Efraim, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dali</span> passaram \u00e0 terra de Salisa, por\u00e9m n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as</span> acharam; depois passaram \u00e0 terra de Saalim, por\u00e9m tampouco <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam ali; </span>tamb\u00e9m passaram \u00e0 terra de Benjamim, por\u00e9m tampouco <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as</span> acharam."}, {"5": "Vindo eles ent\u00e3o \u00e0 terra de Zufe, Saul disse para o seu mo\u00e7o, com quem ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ia: </span>Vem, e voltemos; para que porventura meu pai n\u00e3o deixe <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de inquietar-se</span> pelas jumentas e se aflija por causa de n\u00f3s."}, {"6": "Por\u00e9m ele lhe disse: Eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> nesta cidade um homem de Deus, e homem honrado \u00e9; tudo quanto diz, sucede <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim</span> infalivelmente; vamo-nos agora l\u00e1; porventura nos mostrar\u00e1 o caminho que devemos seguir."}, {"7": "Ent\u00e3o Saul disse ao seu mo\u00e7o: Eis, por\u00e9m, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se l\u00e1</span> formos, que levaremos ent\u00e3o \u00e0quele homem? Porque o p\u00e3o de nossos alforjes se acabou, e presente nenhum temos para levar ao homem de Deus; que temos?"}, {"8": "E o mo\u00e7o tornou a responder a Saul, e disse: Eis que ainda se acha na minha m\u00e3o um quarto de um siclo de prata, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o qual</span> darei ao homem de Deus, para que nos mostre o caminho"}, {"9": "(Antigamente em Israel, indo algu\u00e9m consultar a Deus, dizia assim: Vinde, e vamos ao vidente; porque ao profeta de hoje, antigamente se chamava vidente)."}, {"10": "Ent\u00e3o disse Saul ao mo\u00e7o: Bem dizes; vem, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois,</span> vamos. E foram-se \u00e0 cidade onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> o homem de Deus."}, {"11": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E</span>, subindo eles pela colina \u00e0 cidade, acharam umas mo\u00e7as que sa\u00edam a tirar \u00e1gua; e disseram-lhes: Est\u00e1 aqui o vidente?"}, {"12": "E elas lhes responderam, e disseram: Sim, eis a\u00ed o tens diante de ti; apressa-te, pois, porque hoje veio \u00e0 cidade; porquanto o povo tem hoje sacrif\u00edcio no alto."}, {"13": "Entrando v\u00f3s na cidade, logo o achareis, antes que suba ao alto para comer; porque o povo n\u00e3o comer\u00e1, at\u00e9 que ele venha; porque ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 o que </span>aben\u00e7oa o sacrif\u00edcio, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>depois comem os convidados; subi, pois, agora, que hoje o achareis."}, {"14": "Subiram, pois, \u00e0 cidade; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e,</span> vindo eles no meio da cidade, eis que Samuel lhes saiu ao encontro, para subir ao alto."}, {"15": "Porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> revelara isto aos ouvidos de Samuel, um dia antes que Saul viesse, dizendo:"}, {"16": "Amanh\u00e3 a estas horas te enviarei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> homem da terra de Benjamim, o qual ungir\u00e1s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por</span> capit\u00e3o sobre o meu povo de Israel, e ele livrar\u00e1 o meu povo da m\u00e3o dos filisteus; porque tenho olhado para o meu povo; porque o seu clamor chegou a mim."}, {"17": "E quando Samuel viu a Saul, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> lhe respondeu: Eis aqui o homem de quem eu te falei. Este dominar\u00e1 sobre o meu povo."}, {"18": "E Saul se chegou a Samuel no meio da porta, e disse: Mostra-me, pe\u00e7o-te, onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> a casa do vidente."}, {"19": "E Samuel respondeu a Saul, e disse: Eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou </span>o vidente; sobe diante de mim ao alto, e comei hoje comigo; e pela manh\u00e3 te despedirei, e tudo quanto<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> est\u00e1</span> no teu cora\u00e7\u00e3o, to declararei."}, {"20": "E quanto \u00e0s jumentas que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> tr\u00eas dias se te perderam, n\u00e3o ocupes o teu cora\u00e7\u00e3o com elas, porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> se acharam. E para quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> todo o desejo de Israel? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> para ti, e para toda a casa de teu pai?"}, {"21": "Ent\u00e3o respondeu Saul, e disse: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> eu filho de Benjamim, da menor das tribos de Israel? E a minha fam\u00edlia a menor de todas as fam\u00edlias da tribo de Benjamim? Por que, pois, me falas com semelhantes palavras?"}, {"22": "Por\u00e9m Samuel tomou a Saul e ao seu mo\u00e7o, e os levou \u00e0 c\u00e2mara; e deu-lhes lugar acima de todos os convidados, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> uns trinta homens."}, {"23": "Ent\u00e3o disse Samuel ao cozinheiro: D\u00e1 aqui a por\u00e7\u00e3o que te dei, de que te disse: P\u00f5e-na \u00e0 parte contigo."}, {"24": "Levantou, pois, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>cozinheiro a esp\u00e1dua, com o que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> nela, e p\u00f4-la diante de Saul; e disse <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Samuel: </span>Eis que o que foi reservado est\u00e1 diante de ti. Come; porque se guardou para ti para esta ocasi\u00e3o, dizendo eu: Tenho convidado o povo. Assim comeu Saul aquele dia com Samuel."}, {"25": "Ent\u00e3o desceram do alto para a cidade; e falou com Saul sobre o eirado."}, {"26": "E se levantaram de madrugada; e sucedeu que, quase ao subir da alva, chamou Samuel a Saul ao eirado, dizendo: Levanta-te, e despedir-te-ei. Levantou-se Saul, e sa\u00edram ambos para fora, ele e Samuel."}, {"27": "E, descendo eles para a extremidade da cidade, Samuel disse a Saul: Dize ao mo\u00e7o que passe adiante de n\u00f3s (e passou); por\u00e9m tu espera agora, e te farei ouvir a palavra de Deus."}]}