{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 7, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Porventura </span>n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tem</span> o homem guerra sobre a terra? E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">n\u00e3o s\u00e3o</span> os seus dias como os dias do assalariado?"}, {"2": "Como o servo que suspira <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pela</span> sombra, e como o assalariado que espera pela sua paga,"}, {"3": "Assim me deram por heran\u00e7a meses de vaidade; e noites de trabalho me prepararam."}, {"4": "Deitando-me a dormir, ent\u00e3o digo: Quando me levantarei? Mas comprida \u00e9 a noite, e farto-me de me revolver <span style=\"FONT-STYLE: italic\">na cama</span> at\u00e9 \u00e0 alva."}, {"5": "A minha carne se tem vestido de vermes e de torr\u00f5es de p\u00f3; a minha pele est\u00e1 gretada, e se fez abomin\u00e1vel."}, {"6": "Os meus dias s\u00e3o mais velozes do que a lan\u00e7adeira do tecel\u00e3o, e acabam-se, sem esperan\u00e7a."}, {"7": "Lembra-te de que a minha vida <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> como o vento; os meus olhos n\u00e3o tornar\u00e3o a ver o bem."}, {"8": "Os olhos dos que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">agora</span> me veem n\u00e3o me ver\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais;</span> os teus olhos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estar\u00e3o</span> sobre mim, por\u00e9m n\u00e3o serei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais</span>."}, {"9": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Assim como</span> a nuvem se desfaz e passa, assim aquele que desce \u00e0 sepultura nunca tornar\u00e1 a subir."}, {"10": "Nunca mais tornar\u00e1 \u00e0 sua casa, nem o seu lugar jamais o conhecer\u00e1."}, {"11": "Por isso n\u00e3o reprimirei a minha boca; falarei na ang\u00fastia do meu esp\u00edrito; queixar-me-ei na amargura da minha alma."}, {"12": "Sou eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porventura</span> o mar, ou a baleia, para que me ponhas uma guarda?"}, {"13": "Dizendo eu: Consolar-me-\u00e1 a minha cama; meu leito aliviar\u00e1 a minha \u00e2nsia;"}, {"14": "Ent\u00e3o me espantas com sonhos, e com vis\u00f5es me assombras;"}, {"15": "Assim a minha alma escolheria <span style=\"FONT-STYLE: italic\">antes</span> a estrangula\u00e7\u00e3o; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> antes a morte do que a vida."}, {"16": "A <span style=\"FONT-STYLE: italic\">minha vida</span> abomino, pois n\u00e3o viveria para sempre; retira-te de mim; pois vaidade <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os meus dias."}, {"17": "Que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o homem, para que tanto o engrande\u00e7as, e ponhas nele o teu cora\u00e7\u00e3o,"}, {"18": "E cada manh\u00e3 o visites, e cada momento o proves?"}, {"19": "At\u00e9 quando n\u00e3o apartar\u00e1s de mim, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nem</span> me largar\u00e1s, at\u00e9 que engula a minha saliva?"}, {"20": "Se pequei, que te farei, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00f3</span> Guarda dos homens? Por que fizeste de mim um alvo para ti, para que a mim mesmo me seja pesado?"}, {"21": "E por que n\u00e3o perdoas a minha transgress\u00e3o, e n\u00e3o tiras a minha iniquidade? Porque agora me deitarei no p\u00f3, e de madrugada me buscar\u00e1s, e n\u00e3o existirei mais."}]}