{"book": 51, "book_name": "Jeremias", "chapter": 46, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">A palavra</span> do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, que veio a Jeremias, o profeta, contra os gentios,"}, {"2": "Acerca do Egito, contra o ex\u00e9rcito de Fara\u00f3-Neco, rei do Egito, que estava junto ao rio Eufrates em Carquemis, ao qual feriu Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia, no ano quarto de Jeoiaquim, filho de Josias, rei de Jud\u00e1."}, {"3": "Preparai o escudo e o pav\u00eas, e chegai-vos para a peleja."}, {"4": "Selai os cavalos e montai, cavaleiros, e apresentai-vos com elmos; limpai as lan\u00e7as, vesti-vos de coura\u00e7as."}, {"5": "Por que raz\u00e3o vejo os medrosos voltando as costas? Os seus valentes est\u00e3o abatidos, e v\u00e3o fugindo, sem olharem para tr\u00e1s; terror <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 </span>ao redor, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"6": "N\u00e3o fuja o ligeiro, e n\u00e3o escape o valente; para o lado norte, junto \u00e0 borda do rio Eufrates trope\u00e7aram e ca\u00edram."}, {"7": "Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> este <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>vem subindo como o Nilo, cujas \u00e1guas se movem como os rios?"}, {"8": "O Egito vem subindo como o Nilo, e como rios cujas \u00e1guas se movem; e disse: Subirei, cobrirei a terra, destruirei a cidade, e os que nela habitam."}, {"9": "Subi, \u00f3 cavalos, e estrondeai, \u00f3 carros, e saiam os valentes; os et\u00edopes, e os do L\u00edbano, que manejam o escudo, e os l\u00eddios, que manejam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>entesam o arco."}, {"10": "Porque este dia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 o dia </span>do Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>dos Ex\u00e9rcitos, dia de vingan\u00e7a para ele se vingar dos seus advers\u00e1rios; e a espada devorar\u00e1, e fartar-se-\u00e1, e embriagar-se-\u00e1 com o sangue deles; porque o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>dos Ex\u00e9rcitos tem um sacrif\u00edcio na terra do norte, junto ao rio Eufrates."}, {"11": "Sobe a Gileade, e toma b\u00e1lsamo, \u00f3 virgem filha do Egito; em v\u00e3o multiplicas rem\u00e9dios, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois j\u00e1 </span>n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 </span>cura para ti."}, {"12": "As na\u00e7\u00f5es ouviram a tua vergonha, e a terra <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> cheia do teu clamor; porque o valente trope\u00e7ou com o valente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> ambos ca\u00edram juntos."}, {"13": "A palavra que falou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Jeremias, o profeta, acerca da vinda de Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia, para ferir a terra do Egito."}, {"14": "Anunciai no Egito, e fazei ouvir isto em Migdol; fazei tamb\u00e9m ouvi-lo em Nofe, e em Tafnes, dizei: Apresenta-te, e prepara-te; porque a espada <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 </span>devorou o que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> ao redor de ti."}, {"15": "Por que foram derrubados os teus valentes? N\u00e3o puderam manter-se firmes, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> os abateu."}, {"16": "Multiplicou os que trope\u00e7avam; tamb\u00e9m ca\u00edram uns sobre os outros, e disseram: Levanta-te, e voltemos ao nosso povo, e \u00e0 terra do nosso nascimento, por causa da espada que oprime."}, {"17": "Clamaram ali: Fara\u00f3 rei do Egito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">apenas </span>um barulho; deixou passar o tempo assinalado."}, {"18": "Vivo eu, diz o rei, cujo nome <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, que certamente como o Tabor entre os montes, e como o Carmelo junto ao mar, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">certamente assim </span>ele vir\u00e1."}, {"19": "Prepara os utens\u00edlios para ires ao cativeiro, \u00f3 moradora, filha do Egito; porque Nofe <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 </span>tornada em desola\u00e7\u00e3o, e ser\u00e1 incendiada, at\u00e9 que ningu\u00e9m mais a\u00ed more."}, {"20": "Bezerra mui formosa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o Egito; mas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> vem a destrui\u00e7\u00e3o, vem do norte."}, {"21": "At\u00e9 os seus mercen\u00e1rios no meio dela <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>como bezerros cevados; mas tamb\u00e9m eles viraram as costas, fugiram juntos; n\u00e3o ficaram firmes; porque veio sobre eles o dia da sua ru\u00edna <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>o tempo do seu castigo."}, {"22": "A sua voz ir\u00e1 como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a </span>da serpente; porque marchar\u00e3o com um ex\u00e9rcito, e vir\u00e3o contra ela com machados, como cortadores de lenha."}, {"23": "Cortar\u00e3o o seu bosque, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, embora seja impenetr\u00e1vel; porque se multiplicaram mais do que os gafanhotos; s\u00e3o inumer\u00e1veis."}, {"24": "A filha do Egito ser\u00e1 envergonhada; ser\u00e1 entregue na m\u00e3o do povo do norte."}, {"25": "Diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, o Deus de Israel: Eis que eu castigarei a Amom de N\u00f4, e a Fara\u00f3, e ao Egito, e aos seus deuses, e aos seus reis; ao pr\u00f3prio Fara\u00f3, e aos que nele confiam."}, {"26": "E os entregarei na m\u00e3o dos que procuram a sua morte, na m\u00e3o de Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia, e na m\u00e3o dos seus servos; mas depois ser\u00e1 habitada, como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nos </span>dias antigos, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"27": "Mas n\u00e3o temas tu, servo meu, Jac\u00f3, nem te espantes, \u00f3 Israel; porque eis que te livrarei mesmo de longe, como tamb\u00e9m a tua descend\u00eancia da terra do seu cativeiro; e Jac\u00f3 voltar\u00e1, e descansar\u00e1, e sossegar\u00e1, e n\u00e3o haver\u00e1 quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>atemorize."}, {"28": "Tu n\u00e3o temas, servo meu, Jac\u00f3, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, porque estou contigo; porque porei termo a todas as na\u00e7\u00f5es entre as quais te lancei; mas a ti n\u00e3o darei fim, mas castigar-te-ei com justi\u00e7a, e n\u00e3o te darei de todo por inocente."}]}