{"book": 41, "book_name": "II Cr\u00f4nicas", "chapter": 28, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Tinha </span>Acaz vinte anos de idade, quando come\u00e7ou a reinar, e dezesseis anos reinou em Jerusal\u00e9m; e n\u00e3o fez o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que era</span> reto aos olhos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, como Davi, seu pai."}, {"2": "Antes andou nos caminhos dos reis de Israel, e, al\u00e9m disso, fez imagens fundidas a Baalins."}, {"3": "Tamb\u00e9m queimou incenso no vale do filho de Hinom, e queimou a seus filhos no fogo, conforme as abomina\u00e7\u00f5es dos gentios que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> tinha expulsado de diante dos filhos de Israel."}, {"4": "Tamb\u00e9m sacrificou, e queimou incenso nos altos e nos outeiros, como tamb\u00e9m debaixo de toda a \u00e1rvore verde."}, {"5": "Por isso o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> seu Deus o entregou na m\u00e3o do rei dos s\u00edrios, os quais o feriram, e levaram dele em cativeiro uma grande multid\u00e3o de presos, que trouxeram a Damasco; tamb\u00e9m foi entregue na m\u00e3o do rei de Israel, o qual lhe infligiu grande derrota."}, {"6": "Porque Peca, filho de Remalias, matou em Jud\u00e1, num s\u00f3 dia, cento e vinte mil, todos homens valentes; porquanto deixaram ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de seus pais."}, {"7": "E Zicri, homem valente de Efraim, matou a Maasias, filho do rei, e a Azric\u00e3o, o mordomo, e a Elcana, o segundo depois do rei."}, {"8": "E os filhos de Israel levaram presos de seus irm\u00e3os duzentos mil, mulheres, filhos e filhas; e tamb\u00e9m saquearam deles grande despojo, que levaram para Samaria."}, {"9": "Mas estava ali um profeta do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, cujo nome <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>Odede, o qual saiu ao encontro do ex\u00e9rcito que vinha para Samaria, e lhe disse: Eis que, irando-se o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de vossos pais contra Jud\u00e1, os entregou na vossa m\u00e3o, e v\u00f3s os matastes com <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>raiva <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tal, que </span>chegou at\u00e9 aos c\u00e9us."}, {"10": "E agora v\u00f3s cuidais em sujeitar a v\u00f3s os filhos de Jud\u00e1 e Jerusal\u00e9m, como cativos e cativas; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porventura </span>n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sois </span>v\u00f3s mesmos culpados contra o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> vosso Deus?"}, {"11": "Agora, pois, ouvi-me, e tornai a enviar os prisioneiros que trouxestes cativos de vossos irm\u00e3os; porque o ardor da ira do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> est\u00e1 sobre v\u00f3s."}, {"12": "Ent\u00e3o se levantaram alguns homens dentre os cabe\u00e7as dos filhos de Efraim, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a saber, </span>Azarias, filho de Joan\u00e3, Berequias, filho de Mesilemote, Jeizquias, filho de Salum, e Amasa, filho de Hadlai, contra os que voltavam da batalha."}, {"13": "E lhes disseram: N\u00e3o fareis entrar aqui estes cativos, porque, al\u00e9m da nossa culpa contra o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, v\u00f3s intentais acrescentar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais </span>a nossos pecados e a nossas culpas, sendo que j\u00e1 temos grande culpa, e j\u00e1 o ardor da ira <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> sobre Israel."}, {"14": "Ent\u00e3o os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">homens </span>armados deixaram os cativos e o despojo diante dos pr\u00edncipes e de toda a congrega\u00e7\u00e3o."}, {"15": "E os homens que foram apontados por <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seus </span>nomes se levantaram, e tomaram os cativos, e vestiram do despojo a todos os que dentre eles estavam nus; e vestiram-nos, e cal\u00e7aram-nos, e deram-lhes de comer e de beber, e os ungiram, e a todos os que estavam fracos levaram sobre jumentos, e conduziram-nos a Jeric\u00f3, \u00e0 cidade das palmeiras, a seus irm\u00e3os. Depois voltaram para Samaria."}, {"16": "Naquele tempo o rei Acaz mandou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pedir </span>aos reis da Ass\u00edria que o ajudassem."}, {"17": "Porque outra vez os edomitas vieram, e feriram a Jud\u00e1, e levaram presos em cativeiro."}, {"18": "Tamb\u00e9m os filisteus deram sobre as cidades da campina e do sul de Jud\u00e1, e tomaram a Bete-Semes, e a Aijalom, e a Gederote e a Soc\u00f3, e os lugares da sua jurisdi\u00e7\u00e3o, e a Timna, e os lugares da sua jurisdi\u00e7\u00e3o, e a Ginzo, e os lugares da sua jurisdi\u00e7\u00e3o; e habitaram ali."}, {"19": "Porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> humilhou a Jud\u00e1 por causa de Acaz, rei de Israel; porque este se houve desenfreadamente em Jud\u00e1, havendo prevaricado grandemente contra o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"20": "E veio a ele Tiglate-Pileser, rei da Ass\u00edria; por\u00e9m o p\u00f4s em aperto, e n\u00e3o o fortaleceu."}, {"21": "Porque Acaz tomou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">despojos </span>da casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e da casa do rei, e dos pr\u00edncipes, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os</span> deu ao rei da Ass\u00edria; por\u00e9m n\u00e3o o ajudou."}, {"22": "E ao tempo em que este o apertou, ent\u00e3o ainda mais transgrediu contra o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, tal era o rei Acaz."}, {"23": "Porque sacrificou aos deuses de Damasco, que o feriram e disse: Visto que os deuses dos reis da S\u00edria os ajudam, eu lhes sacrificarei, para que me ajudem a mim. Por\u00e9m eles foram a sua ru\u00edna, e de todo o Israel."}, {"24": "E ajuntou Acaz os utens\u00edlios da casa de Deus, e fez em peda\u00e7os os utens\u00edlios da casa de Deus, e fechou as portas da casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e fez para si altares em todos os cantos de Jerusal\u00e9m."}, {"25": "Tamb\u00e9m em cada cidade de Jud\u00e1 fez altos para queimar incenso a outros deuses; assim provocou \u00e0 ira o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de seus pais."}, {"26": "Ora, o restante dos seus atos e de todos os seus caminhos, tanto os primeiros como os \u00faltimos, eis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o </span>escritos no livro dos reis de Jud\u00e1 e de Israel."}, {"27": "E dormiu Acaz com seus pais, e o sepultaram na cidade, em Jerusal\u00e9m; por\u00e9m n\u00e3o o puseram nos sepulcros dos reis de Israel; e Ezequias, seu filho, reinou em seu lugar."}]}