{"book": 29, "book_name": "\u00caxodo", "chapter": 17, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Depois </span>toda a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel partiu do deserto de Sim pelas suas jornadas, segundo o mandamento do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e acampou em Refidim; e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia ali</span> \u00e1gua para o povo beber."}, {"2": "Ent\u00e3o contendeu o povo com Mois\u00e9s, e disse: D\u00e1-nos \u00e1gua para beber. E Mois\u00e9s lhes disse: Por que contendeis comigo? Por que tentais ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>?"}, {"3": "Tendo pois ali o povo sede de \u00e1gua, o povo murmurou contra Mois\u00e9s, e disse: Por que nos fizeste subir do Egito, para nos matares de sede, a n\u00f3s e aos nossos filhos, e ao nosso gado?"}, {"4": "E clamou Mois\u00e9s ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo: Que farei a este povo? Daqui a pouco me apedrejar\u00e1."}, {"5": "Ent\u00e3o disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Mois\u00e9s: Passa diante do povo, e toma contigo<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> alguns</span> dos anci\u00e3os de Israel; e toma na tua m\u00e3o a tua vara, com que feriste o rio, e vai."}, {"6": "Eis que eu estarei ali diante de ti sobre a rocha, em Horebe, e tu ferir\u00e1s a rocha, e dela sair\u00e3o \u00e1guas e o povo beber\u00e1. E Mois\u00e9s assim o fez, diante dos olhos dos anci\u00e3os de Israel."}, {"7": "E chamou aquele lugar Mass\u00e1 e Merib\u00e1, por causa da contenda dos filhos de Israel, e porque tentaram ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, dizendo: Est\u00e1 o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> no meio de n\u00f3s, ou n\u00e3o?"}, {"8": "Ent\u00e3o veio Amaleque, e pelejou contra Israel em Refidim."}, {"9": "Por isso disse Mois\u00e9s a Josu\u00e9: Escolhe-nos homens, e sai, peleja contra Amaleque; amanh\u00e3 eu estarei sobre o cume do outeiro, e a vara de Deus estar\u00e1 na minha m\u00e3o."}, {"10": "E fez Josu\u00e9 como Mois\u00e9s lhe dissera, pelejando contra Amaleque; mas Mois\u00e9s, Ar\u00e3o, e Hur subiram ao cume do outeiro."}, {"11": "E acontecia que, quando Mois\u00e9s levantava a sua m\u00e3o, Israel prevalecia; mas quando ele abaixava a sua m\u00e3o, Amaleque prevalecia."}, {"12": "Por\u00e9m as m\u00e3os de Mois\u00e9s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> pesadas, por isso tomaram uma pedra, e a puseram debaixo dele, para assentar-se sobre ela; e Ar\u00e3o e Hur sustentaram as suas m\u00e3os, um de um lado e o outro do outro; assim ficaram as suas m\u00e3os firmes at\u00e9 que o sol se p\u00f4s."}, {"13": "E assim Josu\u00e9 desfez a Amaleque e a seu povo, ao fio da espada."}, {"14": "Ent\u00e3o disse o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Mois\u00e9s: Escreve isto para mem\u00f3ria num livro, e relata-o aos ouvidos de Josu\u00e9; que eu totalmente hei de riscar a mem\u00f3ria de Amaleque de debaixo dos c\u00e9us."}, {"15": "E Mois\u00e9s edificou um altar, ao qual chamou: <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">o Senhor \u00e9 minha bandeira</span>."}, {"16": "E disse: Porquanto jurou o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, haver\u00e1 guerra do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> contra Amaleque de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."}]}