{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 10, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ai </span>dos que decretam leis injustas, e dos escriv\u00e3es que prescrevem opress\u00e3o."}, {"2": "Para desviarem os pobres do seu direito, e para arrebatarem o direito dos aflitos do meu povo; para despojarem as vi\u00favas e roubarem os \u00f3rf\u00e3os!"}, {"3": "Mas que fareis v\u00f3s no dia da visita\u00e7\u00e3o, e na desola\u00e7\u00e3o, que h\u00e1 de vir de longe? A quem recorrereis para obter socorro, e onde deixareis a vossa gl\u00f3ria,"}, {"4": "Sem que cada um se abata entre os presos, e caia entre mortos? Com tudo isto a sua ira n\u00e3o cessou, mas ainda <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> estendida a sua m\u00e3o."}, {"5": "Ai da Ass\u00edria, a vara da minha ira, porque a minha indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 como cajado nas suas m\u00e3os."}, {"6": "Envi\u00e1-la-ei contra uma na\u00e7\u00e3o hip\u00f3crita, e contra o povo do meu furor lhe darei ordem, para que lhe roube a presa, e lhe tome o despojo, e o ponha para ser pisado aos p\u00e9s, como a lama das ruas."}, {"7": "Ainda que ele n\u00e3o cuide assim, nem o seu cora\u00e7\u00e3o assim o imagine; antes no seu cora\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">intenta</span> destruir e desarraigar n\u00e3o poucas na\u00e7\u00f5es."}, {"8": "Porque diz: N\u00e3o s\u00e3o meus pr\u00edncipes todos eles reis?"}, {"9": "N\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> Calno como Carquemis? N\u00e3o \u00e9 Hamate como Arpade? E Samaria como Damasco?"}, {"10": "Como a minha m\u00e3o alcan\u00e7ou os reinos dos \u00eddolos, cujas imagens esculpidas eram melhores do que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as</span> de Jerusal\u00e9m e do que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as</span> de Samaria,"}, {"11": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> como fiz a Samaria e aos seus \u00eddolos, n\u00e3o o faria igualmente a Jerusal\u00e9m e aos seus \u00eddolos?"}, {"12": "Por isso acontecer\u00e1 que, havendo o Senhor acabado toda a sua obra no monte Si\u00e3o e em Jerusal\u00e9m, ent\u00e3o castigarei o fruto da <span style=\"FONT-STYLE: italic\">arrogante</span> grandeza do cora\u00e7\u00e3o do rei da Ass\u00edria e a pompa da altivez dos seus olhos."}, {"13": "Porquanto disse: Com a for\u00e7a da minha m\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> fiz, e com a minha sabedoria, porque sou prudente; e removi os limites dos povos, e roubei os seus tesouros, e como valente abati aos habitantes."}, {"14": "E achou a minha m\u00e3o as riquezas dos povos como a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> ninho, e como se ajuntam os ovos abandonados, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim</span> eu ajuntei a toda a terra, e n\u00e3o houve quem movesse a asa, ou abrisse a boca, ou murmurasse."}, {"15": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura</span> gloriar-se-\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> machado contra <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> que corta com ele, ou presumir\u00e1 a serra contra o que puxa por ela, como se o cajado movesse aos que o levantam, ou a vara levantasse como n\u00e3o sendo pau?"}, {"16": "Por isso o Senhor, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, far\u00e1 definhar os que entre eles s\u00e3o gordos, e debaixo da sua gl\u00f3ria atear\u00e1 um inc\u00eandio, como inc\u00eandio de fogo."}, {"17": "Porque a Luz de Israel vir\u00e1 a ser como fogo e o seu Santo por labareda, que abrase e consuma os seus espinheiros e as suas sar\u00e7as num s\u00f3 dia."}, {"18": "Tamb\u00e9m consumir\u00e1 a gl\u00f3ria da sua floresta, e do seu campo f\u00e9rtil, desde a alma at\u00e9 \u00e0 carne, e ser\u00e1 como quando desmaia o porta-bandeira."}, {"19": "E o resto das \u00e1rvores da sua floresta ser\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">t\u00e3o</span> pouco em n\u00famero, que um menino poder\u00e1 cont\u00e1-las."}, {"20": "E acontecer\u00e1 naquele dia que os restantes de Israel, e os que tiverem escapado da casa de Jac\u00f3, nunca mais se estribar\u00e3o sobre aquele que os feriu; antes estribar-se-\u00e3o verdadeiramente sobre o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, o Santo de Israel."}, {"21": "Os restantes se converter\u00e3o ao Deus forte, sim, os restantes de Jac\u00f3."}, {"22": "Porque ainda que o teu povo, \u00f3 Israel, seja como a areia do mar, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00f3</span> um remanescente dele se converter\u00e1; uma destrui\u00e7\u00e3o est\u00e1 determinada, transbordando em justi\u00e7a."}, {"23": "Porque determinada j\u00e1 a destrui\u00e7\u00e3o, o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>dos Ex\u00e9rcitos a executar\u00e1 no meio de toda esta terra."}, {"24": "Por isso assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>dos Ex\u00e9rcitos: Povo meu, que habitas em Si\u00e3o, n\u00e3o temas \u00e0 Ass\u00edria, quando te ferir com a vara, e contra ti levantar o seu cajado \u00e0 maneira dos eg\u00edpcios."}, {"25": "Porque daqui a bem pouco se cumprir\u00e1 a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">minha</span> indigna\u00e7\u00e3o e a minha ira, para a consumir."}, {"26": "Porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos suscitar\u00e1 contra ela um flagelo, como na matan\u00e7a de Midi\u00e3 junto \u00e0 rocha de Orebe; e a sua vara estar\u00e1 sobre o mar, e ele a levantar\u00e1 como sucedeu aos eg\u00edpcios."}, {"27": "E acontecer\u00e1, naquele dia, que a sua carga ser\u00e1 tirada do teu ombro, e o seu jugo do teu pesco\u00e7o; e o jugo ser\u00e1 despeda\u00e7ado por causa da un\u00e7\u00e3o."}, {"28": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">J\u00e1</span> vem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">chegando</span> a Aiate, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> vai passando por Migrom, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> em Micm\u00e1s deixa a sua bagagem."}, {"29": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">J\u00e1</span> passaram o desfiladeiro, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> se alojam em Geba; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> Ram\u00e1 treme, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> Gibe\u00e1 de Saul vai fugindo."}, {"30": "Clama alto com a tua voz, \u00f3 filha de Galim! Ouve, \u00f3 La\u00eds! \u00d3 tu pobre Anatote!"}, {"31": "Madmena <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> se foi; os moradores de Gebim v\u00e3o fugindo em bandos."}, {"32": "Ainda um dia parar\u00e1 em Nobe; acenar\u00e1 com a sua m\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">contra</span> o monte da filha de Si\u00e3o, o outeiro de Jerusal\u00e9m."}, {"33": "Mas eis que o Senhor, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, cortar\u00e1 os ramos com viol\u00eancia, e os de alta estatura ser\u00e3o cortados, e os altivos ser\u00e3o abatidos."}, {"34": "E cortar\u00e1 com ferro a espessura da floresta, e o L\u00edbano cair\u00e1 \u00e0 m\u00e3o de um poderoso."}]}