{"book": 40, "book_name": "I Cr\u00f4nicas", "chapter": 17, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Sucedeu</span>, pois, que, morando Davi j\u00e1 em sua casa, disse Davi ao profeta Nat\u00e3: Eis que moro em casa de cedro, mas a arca da alian\u00e7a do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> debaixo de cortinas."}, {"2": "Ent\u00e3o Nat\u00e3 disse a Davi: Tudo quanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tens</span> no teu cora\u00e7\u00e3o faze, porque Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> contigo."}, {"3": "Mas sucedeu, na mesma noite, que a palavra de Deus veio a Nat\u00e3, dizendo:"}, {"4": "Vai, e dize a Davi meu servo: Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>: Tu n\u00e3o me edificar\u00e1s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> casa para <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eu</span> morar;"}, {"5": "Porque em casa nenhuma morei, desde o dia em que fiz subir a Israel at\u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ao dia de</span> hoje; mas fui de tenda em tenda, e de tabern\u00e1culo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em tabern\u00e1culo.</span>"}, {"6": "Por todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as partes</span> por onde andei com todo o Israel, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porventura</span> falei alguma palavra a algum dos ju\u00edzes de Israel, a quem ordenei que apascentasse o meu povo, dizendo: Por que n\u00e3o me edificais <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> casa de cedro?"}, {"7": "Agora, pois, assim dir\u00e1s a meu servo Davi: Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos: Eu te tirei do curral, de detr\u00e1s das ovelhas, para que fosses chefe do meu povo Israel."}, {"8": "E estive contigo por toda <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a parte,</span> por onde foste, e de diante de ti exterminei todos os teus inimigos, e te fiz <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> nome como o nome dos grandes que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e3o</span> na terra,"}, {"9": "E ordenarei um lugar para o meu povo Israel, e o plantarei, para que habite no seu lugar, e nunca mais seja removido de uma para outra parte; e nunca mais os filhos da perversidade o debilitar\u00e3o como dantes,"}, {"10": "E desde os dias em que ordenei ju\u00edzes sobre o meu povo Israel. Assim abaterei a todos os teus inimigos; tamb\u00e9m te fa\u00e7o saber que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> te edificar\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma</span> casa."}, {"11": "E h\u00e1 de ser que, quando forem cumpridos os teus dias, para ires a teus pais, suscitarei a tua descend\u00eancia depois de ti, um dos teus filhos, e estabelecerei o seu reino."}, {"12": "Este me edificar\u00e1 casa; e eu confirmarei o seu trono para sempre."}, {"13": "Eu lhe serei por pai, e ele me ser\u00e1 por filho; e a minha benignidade n\u00e3o retirarei dele, como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a</span> tirei daquele, que foi antes de ti."}, {"14": "Mas o confirmarei na minha casa e no meu reino para sempre, e o seu trono ser\u00e1 firme para sempre."}, {"15": "Conforme todas estas palavras, e conforme toda esta vis\u00e3o, assim falou Nat\u00e3 a Davi."}, {"16": "Ent\u00e3o entrou o rei Davi, e ficou perante o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; e disse: Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> eu, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus? E qual <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a minha casa, para que me tenhas trazido at\u00e9 aqui?"}, {"17": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ainda</span> isto, \u00f3 Deus, foi pouco aos teus olhos; pelo que falaste da casa de teu servo para tempos distantes; e trataste-me como a um homem ilustre, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus."}, {"18": "Que mais te <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dir\u00e1</span> Davi, acerca da honra feita a teu servo? Por\u00e9m tu conheces bem a teu servo."}, {"19": "\u00d3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, por amor de teu servo, e segundo o teu cora\u00e7\u00e3o, fizeste toda <span style=\"FONT-STYLE: italic\">esta</span> grandeza, para fazer not\u00f3ria todas estas grandes coisas."}, {"20": "<span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, ningu\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> como tu, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> Deus fora de ti, segundo tudo quanto ouvimos com os nossos ouvidos."}, {"21": "E quem h\u00e1 como o teu povo Israel, \u00fanica gente na terra, a quem Deus foi resgatar para seu povo, fazendo-te nome com coisas grandes e temerosas, lan\u00e7ando as na\u00e7\u00f5es de diante do teu povo, que resgataste do Egito?"}, {"22": "E confirmaste o teu povo Israel para ser teu povo para sempre; e tu, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, lhe foste por Deus."}, {"23": "Agora, pois, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, a palavra que falaste de teu servo, e acerca da sua casa, confirma-a para sempre; e faze como falaste."}, {"24": "Confirme-se e engrande\u00e7a-se o teu nome para sempre, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> diga-se: O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos \u00e9 o Deus de Israel, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> Deus para Israel; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">permane\u00e7a</span> firme diante de ti a casa de Davi, teu servo."}, {"25": "Porque tu, Deus meu, revelaste ao ouvido de teu servo que lhe edificarias casa; pelo que o teu servo achou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">confian\u00e7a</span> para orar em tua presen\u00e7a."}, {"26": "Agora, pois, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, tu \u00e9s o mesmo Deus, e falaste este bem acerca de teu servo."}, {"27": "Agora, pois, foste servido aben\u00e7oar a casa de teu servo, para que permane\u00e7a para sempre diante de ti: porque tu, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, a aben\u00e7oaste, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ficar\u00e1</span> aben\u00e7oada para sempre."}]}