{"book": 54, "book_name": "Daniel", "chapter": 8, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">No </span>ano terceiro do reinado do rei Belsazar apareceu-me uma vis\u00e3o, a mim, Daniel, depois daquela que me apareceu no princ\u00edpio."}, {"2": "E vi na vis\u00e3o; e sucedeu que, quando vi, eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> na cidadela de Sus\u00e3, na prov\u00edncia de El\u00e3o; vi, pois, na vis\u00e3o, que eu estava junto ao rio Ulai."}, {"3": "E levantei os meus olhos, e vi, e eis que um carneiro estava diante do rio, o qual tinha dois chifres; e os dois chifres <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> altos, mas um <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> mais alto do que o outro; e o mais alto subiu por \u00faltimo."}, {"4": "Vi que o carneiro dava marradas para o ocidente, e para o norte e para o sul; e nenhum dos animais lhe podia resistir; nem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">havia</span> quem pudesse livrar-se da sua m\u00e3o; e ele fazia conforme a sua vontade, e se engrandecia."}, {"5": "E, estando eu considerando, eis que um bode vinha do ocidente sobre a face de toda a terra, mas sem tocar no ch\u00e3o; e aquele bode tinha um chifre not\u00e1vel entre os olhos."}, {"6": "E dirigiu-se ao carneiro que tinha os <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dois </span>chifres, ao qual eu tinha visto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em p\u00e9</span> diante do rio, e correu contra ele no \u00edmpeto da sua for\u00e7a."}, {"7": "E vi-o chegar perto do carneiro, enfurecido contra ele, e ferindo-o quebrou-lhe os dois chifres, pois n\u00e3o havia for\u00e7a no carneiro para lhe resistir, e o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">bode</span> o lan\u00e7ou por terra, e o pisou aos p\u00e9s; n\u00e3o houve quem pudesse livrar o carneiro da sua m\u00e3o."}, {"8": "E o bode se engrandeceu sobremaneira; mas, estando na sua <span style=\"FONT-STYLE: italic\">maior</span> for\u00e7a, aquele grande chifre foi quebrado; e no seu lugar subiram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outros</span> quatro <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tamb\u00e9m</span> not\u00e1veis, para os quatro ventos do c\u00e9u."}, {"9": "E de um deles saiu um chifre muito pequeno, o qual cresceu muito para o sul, e para o oriente, e para a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">terra </span>formosa."}, {"10": "E se engrandeceu at\u00e9 contra o ex\u00e9rcito do c\u00e9u; e a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">alguns</span> do ex\u00e9rcito, e das estrelas, lan\u00e7ou por terra, e os pisou."}, {"11": "E se engrandeceu at\u00e9 contra o pr\u00edncipe do ex\u00e9rcito; e por ele foi tirado o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sacrif\u00edcio</span> cont\u00ednuo, e o lugar do seu santu\u00e1rio foi lan\u00e7ado por terra."}, {"12": "E um ex\u00e9rcito foi dado contra o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sacrif\u00edcio</span> cont\u00ednuo, por causa da transgress\u00e3o; e lan\u00e7ou a verdade por terra, e o fez, e prosperou."}, {"13": "Depois ouvi um santo que falava; e disse outro santo \u00e0quele que falava: At\u00e9 quando <span style=\"FONT-STYLE: italic\">durar\u00e1</span> a vis\u00e3o do <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sacrif\u00edcio </span>cont\u00ednuo, e da transgress\u00e3o assoladora, para que sejam entregues o santu\u00e1rio e o ex\u00e9rcito, a fim de serem pisados?"}, {"14": "E ele me disse: At\u00e9 duas mil e trezentas tardes e manh\u00e3s; e o santu\u00e1rio ser\u00e1 purificado."}, {"15": "E aconteceu que, havendo eu, Daniel, tido a vis\u00e3o, procurei o significado, e eis que se apresentou diante de mim como que uma semelhan\u00e7a de homem."}, {"16": "E ouvi uma voz de homem entre <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as margens</span> do Ulai, a qual gritou, e disse: Gabriel, d\u00e1 a entender a este a vis\u00e3o."}, {"17": "E veio perto de onde eu estava; e, vindo ele, me amedrontei, e ca\u00ed sobre o meu rosto; mas ele me disse: Entende, filho do homem, porque esta vis\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">acontecer\u00e1</span> no fim do tempo."}, {"18": "E, estando ele falando comigo, ca\u00ed adormecido com o rosto em terra; ele, por\u00e9m, me tocou, e me fez estar em p\u00e9."}, {"19": "E disse: Eis que te farei saber o que h\u00e1 de acontecer no \u00faltimo tempo da ira; pois <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isso</span> pertence ao tempo determinado do fim."}, {"20": "Aquele carneiro que viste com dois chifres <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os reis da M\u00e9dia e da P\u00e9rsia,"}, {"21": "Mas o bode peludo \u00e9 o rei da Gr\u00e9cia; e o grande chifre que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tinha </span>entre os olhos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o primeiro rei;"}, {"22": "O ter sido quebrado, levantando-se quatro em lugar dele, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sig</span><span style=\"FONT-STYLE: italic\">nifica que</span> quatro reinos se levantar\u00e3o da <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mesma</span> na\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o com a for\u00e7a dele."}, {"23": "Mas, no fim do seu reinado, quando acabarem os prevaricadores, se levantar\u00e1 um rei, feroz de semblante, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> entendido em adivinha\u00e7\u00f5es."}, {"24": "E se fortalecer\u00e1 o seu poder, mas n\u00e3o pela sua pr\u00f3pria for\u00e7a; e destruir\u00e1 maravilhosamente, e prosperar\u00e1, e far\u00e1 o que lhe aprouver; e destruir\u00e1 os poderosos e o povo santo."}, {"25": "E pelo seu entendimento tamb\u00e9m far\u00e1 prosperar o engano na sua m\u00e3o; e no seu cora\u00e7\u00e3o se engrandecer\u00e1, e destruir\u00e1 a muitos que vivem em seguran\u00e7a; e se levantar\u00e1 contra o Pr\u00edncipe dos pr\u00edncipes, mas sem m\u00e3o ser\u00e1 quebrado."}, {"26": "E a vis\u00e3o da tarde e da manh\u00e3 que foi falada, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> verdadeira. Tu, por\u00e9m, cerra a vis\u00e3o, porque se refere a dias muito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">distantes.</span>"}, {"27": "E eu, Daniel, enfraqueci, e estive enfermo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">alguns</span> dias; ent\u00e3o levantei-me e tratei do neg\u00f3cio do rei. E espantei-me acerca da vis\u00e3o, e n\u00e3o havia quem a entendesse."}]}