{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 9, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ent\u00e3o </span>J\u00f3 respondeu, dizendo:"}, {"2": "Na verdade sei que assim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9;</span> porque, como se justificaria o homem para com Deus?"}, {"3": "Se quiser contender com ele, nem a uma de mil <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas</span> lhe poder\u00e1 responder."}, {"4": "Ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> s\u00e1bio de cora\u00e7\u00e3o, e forte em poder; quem se endureceu contra ele, e teve paz?"}, {"5": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ele \u00e9</span> o que remove os montes, sem que o saibam, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> o que os transtorna no seu furor."}, {"6": "O que sacode a terra do seu lugar, e as suas colunas estremecem."}, {"7": "O que fala ao sol, e ele n\u00e3o nasce, e sela as estrelas."}, {"8": "O que sozinho estende os c\u00e9us, e anda sobre os altos do mar."}, {"9": "O que fez a Ursa, o \u00d3rion, e o Sete-Estrelo, e as rec\u00e2maras do sul."}, {"10": "O que faz coisas grandes e inescrut\u00e1veis; e maravilhas sem n\u00famero."}, {"11": "Eis que ele passa por diante de mim, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> vejo; e torna a passar perante mim, e n\u00e3o o sinto."}, {"12": "Eis que arrebata a presa; quem lha far\u00e1 restituir? Quem lhe dir\u00e1: Que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 o que</span> fazes?"}, {"13": "Deus n\u00e3o revogar\u00e1 a sua ira; debaixo dele se encurvam os auxiliadores soberbos."}, {"14": "Quanto menos lhe responderia eu, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ou</span> escolheria diante dele as minhas palavras!"}, {"15": "Porque, ainda que eu fosse justo, n\u00e3o lhe responderia; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">antes</span> ao meu Juiz pediria miseric\u00f3rdia."}, {"16": "Ainda que chamasse, e ele me respondesse, nem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por isso</span> creria que desse ouvidos \u00e0 minha voz."}, {"17": "Porque me quebranta com uma tempestade, e multiplica as minhas chagas sem causa."}, {"18": "N\u00e3o me permite respirar, antes me farta de amarguras."}, {"19": "Quanto \u00e0s for\u00e7as, eis que ele \u00e9 o forte; e, quanto ao ju\u00edzo, quem me citar\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com ele?</span>"}, {"20": "Se eu me justificar, a minha boca me condenar\u00e1; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se for</span> perfeito, ent\u00e3o ela me declarar\u00e1 perverso."}, {"21": "Se for perfeito, n\u00e3o estimo a minha alma; desprezo a minha vida."}, {"22": "A coisa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> esta; por isso eu digo que ele consome ao perfeito e ao \u00edmpio."}, {"23": "Quando o a\u00e7oite mata de repente, ent\u00e3o ele zomba da prova dos inocentes."}, {"24": "A terra \u00e9 entregue nas m\u00e3os do \u00edmpio; ele cobre o rosto dos ju\u00edzes; se n\u00e3o \u00e9 ele, quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9,</span> logo?"}, {"25": "E os meus dias s\u00e3o mais velozes do que um correio; fugiram, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> n\u00e3o viram o bem."}, {"26": "Passam como navios veleiros; como \u00e1guia <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> se lan\u00e7a \u00e0 comida."}, {"27": "Se eu disser: Eu me esquecerei da minha queixa, e mudarei o meu aspecto e tomarei alento,"}, {"28": "Receio todas as minhas dores, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porque bem</span> sei que n\u00e3o me ter\u00e1s por inocente."}, {"29": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E</span>, sendo eu \u00edmpio, por que trabalharei em v\u00e3o?"}, {"30": "Ainda que me lave com \u00e1gua de neve, e purifique as minhas m\u00e3os com sab\u00e3o,"}, {"31": "Ainda me submergir\u00e1s no fosso, e as minhas pr\u00f3prias vestes me abominar\u00e3o."}, {"32": "Porque ele n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> homem, como eu, a quem eu responda, vindo juntamente a ju\u00edzo."}, {"33": "N\u00e3o h\u00e1 entre n\u00f3s \u00e1rbitro que ponha a m\u00e3o sobre n\u00f3s ambos."}, {"34": "Tire ele a sua vara de cima de mim, e n\u00e3o me amedronte o seu terror."}, {"35": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ent\u00e3o </span>falarei, e n\u00e3o o temerei; porque n\u00e3o sou assim em mim mesmo."}]}