{"book": 51, "book_name": "Jeremias", "chapter": 52, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Era </span>Zedequias da idade de vinte e um anos quando come\u00e7ou a reinar, e reinou onze anos em Jerusal\u00e9m; e o nome de sua m\u00e3e era Hamutal, filha de Jeremias, de Libna."}, {"2": "E fez o que era mau aos olhos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, conforme tudo o que fizera Jeoiaquim."}, {"3": "Assim, por causa da ira do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, contra Jerusal\u00e9m e Jud\u00e1, ele os lan\u00e7ou de diante dele, e Zedequias se rebelou contra o rei de Babil\u00f4nia."}, {"4": "E aconteceu, que no ano nono do seu reinado, no d\u00e9cimo m\u00eas, no d\u00e9cimo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia</span> do m\u00eas, veio Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia, contra Jerusal\u00e9m, ele e todo o seu ex\u00e9rcito, e se acamparam contra ela, e levantaram contra ela trincheiras ao redor."}, {"5": "Assim esteve cercada a cidade, at\u00e9 ao und\u00e9cimo ano do rei Zedequias."}, {"6": "No quarto m\u00eas, aos nove dias do m\u00eas, quando <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> a fome prevalecia na cidade, e o povo da terra n\u00e3o tinha p\u00e3o,"}, {"7": "Ent\u00e3o foi aberta uma brecha na cidade, e todos os homens de guerra fugiram, e sa\u00edram da cidade de noite, pelo caminho da porta entre os dois muros, a qual <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> perto do jardim do rei (porque os caldeus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">cercavam</span> a cidade ao redor), e foram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pelo</span> caminho da campina."}, {"8": "Mas o ex\u00e9rcito dos caldeus perseguiu o rei, e alcan\u00e7ou a Zedequias nas campinas de Jeric\u00f3, e todo o seu ex\u00e9rcito se espalhou, abandonando-o."}, {"9": "E prenderam o rei, e o fizeram subir ao rei de Babil\u00f4nia, a Ribla, na terra de Hamate, o qual lhe pronunciou a senten\u00e7a."}, {"10": "E o rei de Babil\u00f4nia degolou os filhos de Zedequias \u00e0 sua vista, e tamb\u00e9m degolou a todos os pr\u00edncipes de Jud\u00e1 em Ribla."}, {"11": "E cegou os olhos a Zedequias, e o atou com cadeias; e o rei de Babil\u00f4nia o levou para Babil\u00f4nia, e o conservou na pris\u00e3o at\u00e9 o dia da sua morte."}, {"12": "E no quinto m\u00eas, no d\u00e9cimo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia</span> do m\u00eas, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> o d\u00e9cimo nono ano do rei Nabucodonosor, rei de Babil\u00f4nia, Nebuzarad\u00e3, capit\u00e3o da guarda, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> assistia na presen\u00e7a do rei de Babil\u00f4nia, veio a Jerusal\u00e9m."}, {"13": "E queimou a casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e a casa do rei; e tamb\u00e9m a todas as casas de Jerusal\u00e9m, e a todas as casas dos grandes ele as incendiou."}, {"14": "E todo o ex\u00e9rcito dos caldeus, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estava</span> com o capit\u00e3o da guarda, derrubou a todos os muros em redor de Jerusal\u00e9m."}, {"15": "E dos mais pobres do povo, e a parte do povo, que tinha ficado na cidade, e os rebeldes que se haviam passado para o rei de Babil\u00f4nia, e o mais da multid\u00e3o, Nebuzarad\u00e3, capit\u00e3o da guarda, levou presos."}, {"16": "Mas dos mais pobres da terra Nebuzarad\u00e3, capit\u00e3o da guarda, deixou ficar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">alguns,</span> para <span style=\"FONT-STYLE: italic\">serem</span> vinhateiros e lavradores."}, {"17": "Quebraram mais os caldeus as colunas de bronze, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> na casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e as bases, e o mar de bronze, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> na casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e levaram todo o bronze para Babil\u00f4nia."}, {"18": "Tamb\u00e9m tomaram os caldeir\u00f5es, e as p\u00e1s, e as espevitadeiras, e as bacias, e as colheres, e todos os utens\u00edlios de bronze, com que se ministrava."}, {"19": "E tomou o capit\u00e3o da guarda as bacias, e os braseiros, e as tigelas, e os caldeir\u00f5es, e os casti\u00e7ais, e as colheres, e os copos; tanto o que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> de puro ouro, como o que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> de prata maci\u00e7a."}, {"20": "Quanto \u00e0s duas colunas, ao \u00fanico mar, e aos doze bois de bronze, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> debaixo das bases, que fizera o rei Salom\u00e3o para a casa do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, o peso do bronze de todos estes utens\u00edlios era incalcul\u00e1vel."}, {"21": "Quanto \u00e0s colunas, a altura de cada uma <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> de dezoito c\u00f4vados, e um fio de doze c\u00f4vados a cercava; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>a sua espessura de quatro dedos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e era</span> oca."}, {"22": "E havia sobre ela um capitel de bronze; e a altura do capitel <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> de cinco c\u00f4vados; a rede e as rom\u00e3s ao redor do capitel <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> de bronze; e semelhante a esta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> a segunda coluna, com as rom\u00e3s."}, {"23": "E havia noventa e seis rom\u00e3s em cada lado; as rom\u00e3s todas, em redor da rede, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> cem."}, {"24": "Levou tamb\u00e9m o capit\u00e3o da guarda a Sera\u00edas, o sacerdote chefe, e a Sofonias, o segundo sacerdote, e aos tr\u00eas guardas da porta."}, {"25": "E da cidade tomou a um eunuco que tinha a seu cargo os homens de guerra, e a sete homens que estavam pr\u00f3ximos \u00e0 pessoa do rei, que se achavam na cidade, como tamb\u00e9m o escriv\u00e3o-mor do ex\u00e9rcito, que alistava o povo da terra para a guerra, e a sessenta homens do povo da terra, que se achavam no meio da cidade."}, {"26": "Tomando-os, pois, Nebuzarad\u00e3, capit\u00e3o da guarda, levou-os ao rei de Babil\u00f4nia, a Ribla."}, {"27": "E o rei de Babil\u00f4nia os feriu e os matou em Ribla, na terra de Hamate; assim Jud\u00e1 foi levado cativo para fora da sua terra."}, {"28": "Este \u00e9 o povo que Nabucodonosor levou cativo, no s\u00e9timo ano: tr\u00eas mil e vinte e tr\u00eas judeus."}, {"29": "No ano d\u00e9cimo oitavo de Nabucodonosor, ele levou cativas de Jerusal\u00e9m oitocentas e trinta e duas pessoas."}, {"30": "No ano vinte e tr\u00eas de Nabucodonosor, Nebuzarad\u00e3, capit\u00e3o da guarda, levou cativas, dos judeus, setecentas e quarenta e cinco pessoas; todas as pessoas foram quatro mil e seiscentas."}, {"31": "Sucedeu, pois, no ano trig\u00e9simo s\u00e9timo do cativeiro de Jeoiaquim, rei de Jud\u00e1, no duod\u00e9cimo m\u00eas, aos vinte e cinco <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dias</span> do m\u00eas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> Evil-Merodaque, rei de Babil\u00f4nia, no <span style=\"FONT-STYLE: italic\">primeiro</span> ano do seu reinado, levantou a cabe\u00e7a de Jeoiaquim, rei de Jud\u00e1, e tirou-o do c\u00e1rcere;"}, {"32": "E falou com ele benignamente, e p\u00f4s o seu trono acima dos tronos dos reis que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> com ele em Babil\u00f4nia;"}, {"33": "E lhe fez mudar as vestes da sua pris\u00e3o; e passou a comer p\u00e3o sempre na presen\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">do rei,</span> todos os dias da sua vida."}, {"34": "E, quanto \u00e0 sua alimenta\u00e7\u00e3o, foi-lhe dada refei\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do rei de Babil\u00f4nia, por\u00e7\u00e3o cotidiana, at\u00e9 o dia da sua morte, todos os dias da sua vida."}]}