{"book": 46, "book_name": "Salmos", "chapter": 37, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">N\u00e3o </span>te indignes por causa dos malfeitores, nem tenhas inveja dos que praticam a iniquidade."}, {"2": "Porque cedo ser\u00e3o ceifados como a erva, e murchar\u00e3o como a verdura."}, {"3": "Confia no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> e faze o bem; habitar\u00e1s na terra, e verdadeiramente ser\u00e1s alimentado."}, {"4": "Deleita-te tamb\u00e9m no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e te conceder\u00e1 os desejos do teu cora\u00e7\u00e3o."}, {"5": "Entrega o teu caminho ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; confia nele, e ele o far\u00e1."}, {"6": "E ele far\u00e1 sobressair a tua justi\u00e7a como a luz, e o teu ju\u00edzo como o meio-dia."}, {"7": "Descansa no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e espera nele; n\u00e3o te indignes por causa daquele que prospera em seu caminho, por causa do homem que executa astutos intentos."}, {"8": "Deixa a ira, e abandona o furor; n\u00e3o te indignes de forma alguma para fazer o mal."}, {"9": "Porque os malfeitores ser\u00e3o desarraigados; mas aqueles que esperam no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> herdar\u00e3o a terra."}, {"10": "Pois ainda um pouco, e o \u00edmpio n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">existir\u00e1;</span> olhar\u00e1s para o seu lugar, e n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aparecer\u00e1.</span>"}, {"11": "Mas os mansos herdar\u00e3o a terra, e se deleitar\u00e3o na abund\u00e2ncia de paz."}, {"12": "O \u00edmpio maquina contra o justo, e contra ele range os dentes."}, {"13": "O Senhor se rir\u00e1 dele, pois v\u00ea que vem chegando o seu dia."}, {"14": "Os \u00edmpios puxaram da espada e armaram o arco, para derrubarem o pobre e necessitado, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> para matarem os de reta conduta."}, {"15": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Por\u00e9m</span> a sua espada lhes entrar\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o, e os seus arcos se quebrar\u00e3o."}, {"16": "Vale mais o pouco que tem o justo, do que as riquezas de muitos \u00edmpios."}, {"17": "Pois os bra\u00e7os dos \u00edmpios se quebrar\u00e3o, mas o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> sust\u00e9m os justos."}, {"18": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> conhece os dias dos retos, e a sua heran\u00e7a permanecer\u00e1 para sempre."}, {"19": "N\u00e3o ser\u00e3o envergonhados nos dias maus, e nos dias de fome se fartar\u00e3o."}, {"20": "Mas os \u00edmpios perecer\u00e3o, e os inimigos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e3o</span> como a gordura dos cordeiros; desaparecer\u00e3o, e em fuma\u00e7a se desfar\u00e3o."}, {"21": "O \u00edmpio toma emprestado, e n\u00e3o paga; mas o justo se compadece e d\u00e1."}, {"22": "Porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aqueles</span> que ele aben\u00e7oa herdar\u00e3o a terra, e aqueles <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que forem</span> por ele amaldi\u00e7oados ser\u00e3o desarraigados."}, {"23": "Os passos de <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> homem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">bom</span> s\u00e3o confirmados pelo <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e deleita-se no seu caminho."}, {"24": "Ainda que caia, n\u00e3o ficar\u00e1 prostrado, pois o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> sust\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com</span> a sua m\u00e3o."}, {"25": "Fui mo\u00e7o, e agora sou velho; mas nunca vi desamparado o justo, nem a sua semente a mendigar o p\u00e3o."}, {"26": "Compadece-se sempre, e empresta, e a sua semente <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> aben\u00e7oada."}, {"27": "Aparta-te do mal e faze o bem; e ter\u00e1s morada para sempre."}, {"28": "Porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ama o ju\u00edzo e n\u00e3o desampara os seus santos; eles s\u00e3o preservados para sempre; mas a semente dos \u00edmpios ser\u00e1 desarraigada."}, {"29": "Os justos herdar\u00e3o a terra e habitar\u00e3o nela para sempre."}, {"30": "A boca do justo fala a sabedoria; a sua l\u00edngua fala do ju\u00edzo."}, {"31": "A lei do seu Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> em seu cora\u00e7\u00e3o; os seus passos n\u00e3o resvalar\u00e3o."}, {"32": "O \u00edmpio espreita ao justo, e procura mat\u00e1-lo."}, {"33": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> n\u00e3o o deixar\u00e1 em suas m\u00e3os, nem o condenar\u00e1 quando for julgado."}, {"34": "Espera no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e guarda o seu caminho, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> te exaltar\u00e1 para herdares a terra; tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> ver\u00e1s quando os \u00edmpios forem desarraigados."}, {"35": "Vi o \u00edmpio com grande poder espalhar-se como a \u00e1rvore verde na terra natal."}, {"36": "Mas passou e j\u00e1 n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aparece;</span> procurei-o, mas n\u00e3o se p\u00f4de encontrar."}, {"37": "Nota o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">homem</span> sincero, e considera o reto, porque o fim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">desse</span> homem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a paz."}, {"38": "Quanto aos transgressores, ser\u00e3o \u00e0 uma destru\u00eddos, e as rel\u00edquias dos \u00edmpios ser\u00e3o destru\u00eddas."}, {"39": "Mas a salva\u00e7\u00e3o dos justos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vem</span> do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ele \u00e9</span> a sua fortaleza no tempo da ang\u00fastia."}, {"40": "E o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> os ajudar\u00e1 e os livrar\u00e1; ele os livrar\u00e1 dos \u00edmpios e os salvar\u00e1, porquanto confiam nele."}]}