{"book": 41, "book_name": "II Cr\u00f4nicas", "chapter": 21, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Depois </span>Jeosaf\u00e1 dormiu com seus pais, e foi sepultado com seus pais na cidade de Davi; e Jeor\u00e3o, seu filho, reinou em seu lugar."}, {"2": "E teve irm\u00e3os, filhos de Jeosaf\u00e1: Azarias, Jeiel, Zacarias, Asarias, Micael e Sefatias; todos estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram </span>filhos de Jeosaf\u00e1, rei de Israel."}, {"3": "E seu pai lhes deu muitos presentes de prata, de ouro e de coisas precios\u00edssimas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">juntamente </span>com cidades fortificadas em Jud\u00e1; por\u00e9m, o reino, deu a Jeor\u00e3o, porquanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>o primog\u00eanito."}, {"4": "E, subindo Jeor\u00e3o ao reino de seu pai, e havendo-se fortificado, matou a todos os seus irm\u00e3os \u00e0 espada, como tamb\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a alguns </span>dos pr\u00edncipes de Israel."}, {"5": "Da idade de trinta e dois anos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>Jeor\u00e3o, quando come\u00e7ou a reinar; e reinou oito anos em Jerusal\u00e9m."}, {"6": "E andou no caminho dos reis de Israel, como fazia a casa de Acabe; porque tinha a filha de Acabe por mulher; e fazia o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que era </span>mau aos olhos do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"7": "Por\u00e9m o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> n\u00e3o quis destruir a casa de Davi, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 alian\u00e7a que tinha feito com Davi; e porque tamb\u00e9m tinha falado que lhe daria por todos os dias uma l\u00e2mpada, a ele e a seus filhos."}, {"8": "Nos seus dias se revoltaram os edomitas contra o mando de Jud\u00e1, e constitu\u00edram para si um rei."}, {"9": "Por isso Jeor\u00e3o passou adiante com os seus pr\u00edncipes, e todos os carros com ele; levantou-se de noite, e feriu aos edomeus, que o tinham cercado, como tamb\u00e9m aos capit\u00e3es dos carros."}, {"10": "Todavia os edomitas se revoltaram contra o mando de Jud\u00e1 at\u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ao dia de </span>hoje; ent\u00e3o no mesmo tempo Libna se revoltou contra o seu mando; porque deixara ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de seus pais."}, {"11": "Ele tamb\u00e9m fez altos nos montes de Jud\u00e1; e fez com que se corrompessem os moradores de Jerusal\u00e9m, e at\u00e9 a Jud\u00e1 impeliu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a isso.</span>"}, {"12": "Ent\u00e3o lhe veio um escrito da parte de Elias, o profeta, que dizia: Assim diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> Deus de Davi teu pai: Porquanto n\u00e3o andaste nos caminhos de Jeosaf\u00e1, teu pai, e nos caminhos de Asa, rei de Jud\u00e1,"}, {"13": "Mas andaste no caminho dos reis de Israel, e fizeste prostituir a Jud\u00e1 e aos moradores de Jerusal\u00e9m, segundo a prostitui\u00e7\u00e3o da casa de Acabe, e tamb\u00e9m mataste a teus irm\u00e3os da casa de teu pai, melhores do que tu;"}, {"14": "Eis que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ferir\u00e1 com um grande flagelo ao teu povo, aos teus filhos, \u00e0s tuas mulheres e a todas as tuas fazendas."}, {"15": "Tu tamb\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ter\u00e1s </span>grande enfermidade por causa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de uma</span> doen\u00e7a em tuas entranhas, at\u00e9 que elas saiam, de dia em dia, por causa do mal."}, {"16": "Despertou, pois, o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, contra Jeor\u00e3o o esp\u00edrito dos filisteus e dos \u00e1rabes, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam </span>do lado dos et\u00edopes."}, {"17": "Estes subiram a Jud\u00e1, e deram sobre ela, e levaram todos os bens que se achou na casa do rei, como tamb\u00e9m a seus filhos e a suas mulheres; de modo que n\u00e3o lhe deixaram filho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">algum, </span>sen\u00e3o a Jeoacaz, o mais mo\u00e7o de seus filhos."}, {"18": "E depois de tudo isto o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> o feriu nas suas entranhas com uma enfermidade incur\u00e1vel."}, {"19": "E sucedeu que, depois de muito tempo, ao fim de dois anos, sa\u00edram-lhe as entranhas por causa da doen\u00e7a; e morreu daquela grave enfermidade; e o seu povo n\u00e3o lhe queimou aroma como queimara a seus pais."}, {"20": "Era da idade de trinta e dois anos quando come\u00e7ou a reinar, e reinou oito anos em Jerusal\u00e9m; e foi sem deixar de si saudades; e sepultaram-no na cidade de Davi, por\u00e9m n\u00e3o nos sepulcros dos reis."}]}