{"book": 46, "book_name": "Salmos", "chapter": 94, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">\u00d3 Senhor </span>Deus, a quem a vingan\u00e7a pertence, \u00f3 Deus, a quem a vingan\u00e7a pertence, mostra-te resplandecente."}, {"2": "Exalta-te, tu, que \u00e9s juiz da terra; d\u00e1 a paga aos soberbos."}, {"3": "At\u00e9 quando os \u00edmpios, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, at\u00e9 quando os \u00edmpios saltar\u00e3o de prazer?"}, {"4": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">At\u00e9 quando </span>proferir\u00e3o, e falar\u00e3o coisas duras, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>se gloriar\u00e3o todos os que praticam a iniquidade?"}, {"5": "Reduzem a peda\u00e7os o teu povo, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e afligem a tua heran\u00e7a."}, {"6": "Matam a vi\u00fava e o estrangeiro, e ao \u00f3rf\u00e3o tiram a vida."}, {"7": "Contudo dizem: O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>ver\u00e1; nem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para isso </span>atender\u00e1 o Deus de Jac\u00f3."}, {"8": "Atendei, \u00f3 brutais dentre o povo; e v\u00f3s, loucos, quando sereis s\u00e1bios?"}, {"9": "Aquele que fez o ouvido n\u00e3o ouvir\u00e1? E o que formou o olho, n\u00e3o ver\u00e1?"}, {"10": "Aquele que repreende os gentios <span style=\"FONT-STYLE: italic\">n\u00e3o</span> castigar\u00e1? E o que ensina ao homem o conhecimento, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">n\u00e3o saber\u00e1?</span>"}, {"11": "O <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> conhece os pensamentos do homem, que s\u00e3o vaidade."}, {"12": "Bem-aventurado <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o homem a quem tu castigas, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e a quem ensinas a tua lei;"}, {"13": "Para lhe dares descanso dos dias maus, at\u00e9 que se abra a cova para o \u00edmpio."}, {"14": "Pois o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> n\u00e3o rejeitar\u00e1 o seu povo, nem desamparar\u00e1 a sua heran\u00e7a."}, {"15": "Mas o ju\u00edzo voltar\u00e1 \u00e0 retid\u00e3o, e segui-lo-\u00e3o todos os retos de cora\u00e7\u00e3o."}, {"16": "Quem ser\u00e1 por mim contra os malfeitores? Quem se por\u00e1 por mim contra os que praticam a iniquidade?"}, {"17": "Se o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> n\u00e3o tivera ido em meu aux\u00edlio, a minha alma quase que teria ficado no sil\u00eancio."}, {"18": "Quando eu disse: O meu p\u00e9 vacila; a tua benignidade, <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, me susteve."}, {"19": "Na multid\u00e3o dos meus pensamentos dentro de mim, as tuas consola\u00e7\u00f5es recrearam a minha alma."}, {"20": "Porventura o trono de iniquidade te acompanha, o qual forja o mal por uma lei?"}, {"21": "Eles se ajuntam contra a alma do justo, e condenam o sangue inocente."}, {"22": "Mas o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>a minha defesa; e o meu Deus \u00e9 a rocha do meu ref\u00fagio."}, {"23": "E trar\u00e1 sobre eles a sua pr\u00f3pria iniquidade; e os destruir\u00e1 na sua pr\u00f3pria mal\u00edcia; o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> nosso Deus os destruir\u00e1."}]}