{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 22, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Peso </span>do vale da vis\u00e3o. Que tens agora, pois que com todos os teus subiste aos telhados?"}, {"2": "Tu, cheia de clamores, cidade turbulenta, cidade alegre, os teus mortos n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram </span>mortos \u00e0 espada, nem morreram na guerra."}, {"3": "Todos os teus governadores juntamente fugiram, foram atados pelos arqueiros; todos os que em ti se acharam, foram amarrados juntamente, e fugiram para longe."}, {"4": "Portanto digo: Desviai de mim a vista, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>chorarei amargamente; n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vos </span>canseis mais em consolar-me pela destrui\u00e7\u00e3o da filha do meu povo."}, {"5": "Porque dia de alvoro\u00e7o, e de atropelamento, e de confus\u00e3o \u00e9 este da parte do Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>dos Ex\u00e9rcitos, no vale da vis\u00e3o; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia </span>de derrubar o muro e de clamar at\u00e9 aos montes."}, {"6": "Porque El\u00e3o tomou a aljava, juntamente com carros de homens <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>cavaleiros; e Quir descobriu os escudos."}, {"7": "E os teus mais formosos vales se encher\u00e3o de carros, e os cavaleiros se colocar\u00e3o em ordem \u00e0s portas."}, {"8": "E ele tirou a coberta de Jud\u00e1, e naquele dia olhaste para as armas da casa do bosque."}, {"9": "E vistes as brechas da cidade de Davi, porquanto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 </span>eram muitas, e ajuntastes as \u00e1guas do tanque de baixo."}, {"10": "Tamb\u00e9m contastes as casas de Jerusal\u00e9m, e derrubastes as casas, para fortalecer os muros."}, {"11": "Fizestes tamb\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>reservat\u00f3rio entre os dois muros para as \u00e1guas do tanque velho, por\u00e9m n\u00e3o olhastes acima, para aquele que isto tinha feito, nem considerastes o que o formou desde a antiguidade."}, {"12": "E o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>dos Ex\u00e9rcitos, chamou naquele dia para chorar e para prantear, e para raspar a cabe\u00e7a, e cingir com o cil\u00edcio."}, {"13": "Por\u00e9m eis aqui gozo e alegria, matam-se bois e degolam-se ovelhas, come-se carne, e bebe-se vinho, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e diz-se: </span>Comamos e bebamos, porque amanh\u00e3 morreremos."}, {"14": "Mas o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos revelou-se aos meus ouvidos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo: </span>Certamente esta maldade n\u00e3o vos ser\u00e1 expiada at\u00e9 que morrais, diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>dos Ex\u00e9rcitos."}, {"15": "Assim diz o Senhor <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Deus </span>dos Ex\u00e9rcitos: Anda e vai ter com este tesoureiro, com Sebna, o mordomo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e dize-lhe:</span>"}, {"16": "Que \u00e9 que tens aqui, ou a quem tens tu aqui, para que cavasses aqui uma sepultura? Cavando em lugar alto a sua sepultura, e cinzelando na rocha uma morada para ti mesmo?"}, {"17": "Eis que o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> te arrojar\u00e1 violentamente como um homem forte, e de todo te envolver\u00e1."}, {"18": "Certamente com viol\u00eancia te far\u00e1 rolar, como se faz rolar uma bola num pa\u00eds espa\u00e7oso; ali morrer\u00e1s, e ali <span style=\"FONT-STYLE: italic\">acabar\u00e3o </span>os carros da tua gl\u00f3ria, \u00f3 opr\u00f3brio da casa do teu senhor."}, {"19": "E demitir-te-ei do teu posto, e te arrancarei do teu assento."}, {"20": "E ser\u00e1 naquele dia que chamarei a meu servo Eliaquim, filho de Hilquias;"}, {"21": "E vesti-lo-ei da tua t\u00fanica, e cingi-lo-ei com o teu cinto, e entregarei nas suas m\u00e3os o teu dom\u00ednio, e ser\u00e1 como pai para os moradores de Jerusal\u00e9m, e para a casa de Jud\u00e1."}, {"22": "E porei a chave da casa de Davi sobre o seu ombro, e abrir\u00e1, e ningu\u00e9m fechar\u00e1; e fechar\u00e1, e ningu\u00e9m abrir\u00e1."}, {"23": "E fix\u00e1-lo-ei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como </span>a um prego num lugar firme, e ser\u00e1 como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>trono de honra para a casa de seu pai."}, {"24": "E nele pendurar\u00e3o toda a honra da casa de seu pai, a prole e os descendentes, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">como tamb\u00e9m </span>todos os vasos menores, desde as ta\u00e7as at\u00e9 os frascos."}, {"25": "Naquele dia, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos, o prego fincado em lugar firme ser\u00e1 tirado; e ser\u00e1 cortado, e cair\u00e1, e a carga que nele estava se desprender\u00e1, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> o disse."}]}