{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 39, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Sabes </span>tu o tempo em que as cabras montesas t\u00eam filhos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ou</span> observastes as cervas quando d\u00e3o suas crias?"}, {"2": "Contar\u00e1s os meses <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>cumprem, ou sabes o tempo do seu parto?"}, {"3": "Quando se encurvam, produzem seus filhos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>lan\u00e7am de si as suas dores."}, {"4": "Seus filhos enrijam, crescem com o trigo; saem, e nunca mais tornam para elas."}, {"5": "Quem despediu livre o jumento mont\u00eas, e quem soltou as pris\u00f5es ao jumento bravo,"}, {"6": "Ao qual dei o ermo por casa, e a terra salgada por morada?"}, {"7": "Ri-se do ru\u00eddo da cidade; n\u00e3o ouve os muitos gritos do condutor."}, {"8": "A regi\u00e3o montanhosa \u00e9 o seu pasto, e anda buscando tudo que est\u00e1 verde."}, {"9": "Ou, querer-te-\u00e1 servir o boi selvagem? Ou ficar\u00e1 no teu curral?"}, {"10": "Ou com corda amarrar\u00e1s, no arado, ao boi selvagem? Ou escavar\u00e1 ele os vales ap\u00f3s ti?"}, {"11": "Ou confiar\u00e1s nele, por ser grande a sua for\u00e7a, ou deixar\u00e1s a seu cargo o teu trabalho?"}, {"12": "Ou fiar\u00e1s dele que te torne o que semeaste e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>recolha <span style=\"FONT-STYLE: italic\">na </span>tua eira?"}, {"13": "A avestruz bate alegremente as suas asas, por\u00e9m, s\u00e3o benignas as suas asas e penas?"}, {"14": "Ela deixa os seus ovos na terra, e os aquenta no p\u00f3,"}, {"15": "E se esquece de que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">algum </span>p\u00e9 os pode pisar, ou que os animais do campo os podem calcar."}, {"16": "Endurece-se para com seus filhos, como se n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fossem </span>seus; em v\u00e3o \u00e9 seu trabalho, mas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ela </span>est\u00e1 sem temor,"}, {"17": "Porque Deus a privou de sabedoria, e n\u00e3o lhe deu entendimento."}, {"18": "A seu tempo se levanta ao alto; ri-se do cavalo, e do que vai montado nele."}, {"19": "Ou dar\u00e1s tu for\u00e7a ao cavalo, ou revestir\u00e1s o seu pesco\u00e7o com crinas?"}, {"20": "Ou espant\u00e1-lo-\u00e1s, como ao gafanhoto? Terr\u00edvel <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o fogoso respirar das suas ventas."}, {"21": "Escarva a terra, e folga na <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sua </span>for\u00e7a, e sai ao encontro dos armados."}, {"22": "Ri-se do temor, e n\u00e3o se espanta, e n\u00e3o torna atr\u00e1s por causa da espada."}, {"23": "Contra ele rangem a aljava, o ferro flamante da lan\u00e7a e do dardo."}, {"24": "Agitando-se e indignando-se, serve a terra, e n\u00e3o faz caso do som da trombeta."}, {"25": "Ao soar das trombetas diz: Eia! E cheira de longe a guerra, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>o trov\u00e3o dos capit\u00e3es, e o alarido."}, {"26": "Ou voa o gavi\u00e3o pela tua intelig\u00eancia, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e</span> estende as suas asas para o sul?"}, {"27": "Ou se remonta a \u00e1guia ao teu mandado, e p\u00f5e no alto o seu ninho?"}, {"28": "Nas penhas mora e habita; no cume das penhas, e nos lugares seguros."}, {"29": "Dali descobre a presa; seus olhos a avistam de longe."}, {"30": "E seus filhos chupam o sangue, e onde h\u00e1 mortos, ali est\u00e1 ela."}]}