{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 19, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Respondeu</span>, por\u00e9m, J\u00f3, dizendo:"}, {"2": "At\u00e9 quando afligireis a minha alma, e me quebrantareis com palavras?"}, {"3": "J\u00e1 dez vezes me vituperastes; n\u00e3o tendes vergonha de injuriar-me."}, {"4": "Embora haja eu, na verdade, errado, comigo ficar\u00e1 o meu erro."}, {"5": "Se deveras vos quereis engrandecer contra mim, e repreender-me pelo meu opr\u00f3brio,"}, {"6": "Sabei agora que Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 o que </span>me transtornou, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com </span>a sua rede me cercou."}, {"7": "Eis que clamo: Viol\u00eancia! Por\u00e9m n\u00e3o sou ouvido. Grito: Socorro! Por\u00e9m n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 </span>justi\u00e7a."}, {"8": "O meu caminho ele entrincheirou, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 </span>n\u00e3o posso passar, e nas minhas veredas p\u00f4s trevas."}, {"9": "Da minha honra me despojou; e tirou-me a coroa da minha cabe\u00e7a."}, {"10": "Quebrou-me de todos os lados, e eu me vou; e arrancou a minha esperan\u00e7a, como a uma \u00e1rvore."}, {"11": "E fez inflamar contra mim a sua ira, e me reputou para consigo, como a seus inimigos."}, {"12": "Juntas vieram as suas tropas, e prepararam contra mim o seu caminho, e se acamparam ao redor da minha tenda."}, {"13": "P\u00f4s longe de mim a meus irm\u00e3os, e os que me conhecem, como estranhos se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">apartaram </span>de mim."}, {"14": "Os meus parentes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me </span>deixaram, e os meus conhecidos se esqueceram de mim."}, {"15": "Os meus dom\u00e9sticos e as minhas servas me reputaram como um estranho, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>vim a ser um estrangeiro aos seus olhos."}, {"16": "Chamei a meu criado, e ele n\u00e3o me respondeu; cheguei a suplicar-lhe com a minha <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pr\u00f3pria </span>boca."}, {"17": "O meu h\u00e1lito se fez estranho \u00e0 minha mulher; tanto que supliquei o interesse dos filhos do meu corpo."}, {"18": "At\u00e9 os pequeninos me desprezam, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e, </span>levantando-me eu, falam contra mim."}, {"19": "Todos os homens da minha confid\u00eancia me abominam, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">at\u00e9 </span>os que eu amava se tornaram contra mim."}, {"20": "Os meus ossos se apegaram \u00e0 minha pele e \u00e0 minha carne, e escapei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00f3 </span>com a pele dos meus dentes."}, {"21": "Compadecei-vos de mim, amigos meus, compadecei-vos de mim, porque a m\u00e3o de Deus me tocou."}, {"22": "Por que me perseguis assim como Deus, e da minha carne n\u00e3o vos fartais?"}, {"23": "Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me </span>dera agora, que as minhas palavras fossem escritas! Quem me dera, fossem gravadas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">num </span>livro!"}, {"24": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E </span>que, com pena de ferro, e com chumbo, para sempre fossem esculpidas na rocha."}, {"25": "Porque eu sei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>o meu Redentor vive, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>por fim se levantar\u00e1 sobre a terra."}, {"26": "E depois de consumida a minha pele, contudo ainda em minha carne verei a Deus,"}, {"27": "V\u00ea-lo-ei, por mim mesmo, e os meus olhos, e n\u00e3o outros o contemplar\u00e3o; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e por isso </span>as minhas entranhas se consomem no meu interior."}, {"28": "Na verdade, que dev\u00edeis dizer: Por que o perseguimos? Pois a raiz da acusa\u00e7\u00e3o se acha em mim."}, {"29": "Temei v\u00f3s mesmos a espada; porque o furor traz os castigos da espada, para saberdes que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1</span> um ju\u00edzo."}]}