{"book": 50, "book_name": "Isa\u00edas", "chapter": 58, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Clama </span>em alta voz, n\u00e3o te detenhas, levanta a tua voz como a trombeta e anuncia ao meu povo a sua transgress\u00e3o, e \u00e0 casa de Jac\u00f3 os seus pecados."}, {"2": "Todavia me procuram cada dia, tomam prazer em saber os meus caminhos, como um povo que pratica justi\u00e7a, e n\u00e3o deixa o direito do seu Deus; perguntam-me pelos direitos da justi\u00e7a, e t\u00eam prazer em se chegarem a Deus,"}, {"3": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Dizendo: </span>Por que jejuamos n\u00f3s, e tu n\u00e3o atentas para isso? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Por que </span>afligimos as nossas almas, e tu n\u00e3o o sabes? Eis que no dia em que jejuais achais o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vosso pr\u00f3prio </span>contentamento, e requereis todo o vosso trabalho."}, {"4": "Eis que para contendas e debates jejuais, e para ferirdes com punho in\u00edquo; n\u00e3o jejueis como hoje, para fazer ouvir a vossa voz no alto."}, {"5": "Seria este o jejum que eu escolheria, que o homem um dia aflija a sua alma, que incline a sua cabe\u00e7a como o junco, e estenda debaixo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de si </span>saco e cinza? Chamarias tu a isto jejum e dia apraz\u00edvel ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>?"}, {"6": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> este o jejum que escolhi, que soltes as ligaduras da impiedade, que desfa\u00e7as as ataduras do jugo e que deixes livres os oprimidos, e despedaces todo o jugo?"}, {"7": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Porventura </span>n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 tamb\u00e9m </span>que repartas o teu p\u00e3o com o faminto, e recolhas em casa os pobres abandonados; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e,</span> quando vires o nu, o cubras, e n\u00e3o te escondas da tua carne?"}, {"8": "Ent\u00e3o romper\u00e1 a tua luz como a alva, e a tua cura apressadamente brotar\u00e1, e a tua justi\u00e7a ir\u00e1 adiante de ti, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>a gl\u00f3ria do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> ser\u00e1 a tua retaguarda."}, {"9": "Ent\u00e3o clamar\u00e1s, e o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">te </span>responder\u00e1; gritar\u00e1s, e ele dir\u00e1: Eis-me aqui. Se tirares do meio de ti o jugo, o estender do dedo, e o falar iniquamente;"}, {"10": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E se </span>abrires a tua alma ao faminto, e fartares a alma aflita; ent\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a</span> tua luz nascer\u00e1 nas trevas, e a tua escurid\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 </span>como o meio-dia."}, {"11": "E o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> te guiar\u00e1 continuamente, e fartar\u00e1 a tua alma em lugares \u00e1ridos, e fortificar\u00e1 os teus ossos; e ser\u00e1s como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>jardim regado, e como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>manancial, cujas \u00e1guas nunca faltam."}, {"12": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os que </span>de ti <span style=\"FONT-STYLE: italic\">procederem </span>edificar\u00e3o as antigas ru\u00ednas; e levantar\u00e1s os fundamentos de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o; e chamar-te-\u00e3o reparador das roturas, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>restaurador de veredas para morar."}, {"13": "Se desviares o teu p\u00e9 do s\u00e1bado, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de </span>fazeres a tua vontade no meu santo dia, e chamares ao s\u00e1bado deleitoso, e o santo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia </span>do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, digno de honra, e o honrares n\u00e3o seguindo os teus caminhos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nem </span>pretendendo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fazer </span>a tua pr\u00f3pria vontade, nem falares as tuas pr\u00f3prias palavras,"}, {"14": "Ent\u00e3o te deleitar\u00e1s no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e te farei cavalgar sobre as alturas da terra, e te sustentarei com a heran\u00e7a de teu pai Jac\u00f3; porque a boca do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> o disse."}]}