{"book": 28, "book_name": "G\u00eanesis", "chapter": 49, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Depois</span> chamou Jac\u00f3 a seus filhos, e disse: Ajuntai-vos, e anunciar-vos-ei o que vos h\u00e1 de acontecer nos dias vindouros;"}, {"2": "Ajuntai-vos, e ouvi, filhos de Jac\u00f3; e ouvi a Israel vosso pai."}, {"3": "R\u00faben, tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9s</span> meu primog\u00eanito, minha for\u00e7a e o princ\u00edpio de meu vigor, o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais</span> excelente em alteza e o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais </span>excelente em poder."}, {"4": "Impetuoso como a \u00e1gua, n\u00e3o ser\u00e1s o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais</span> excelente, porquanto subiste ao leito de teu pai. Ent\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> contaminaste; subiu \u00e0 minha cama."}, {"5": "Sime\u00e3o e Levi <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> irm\u00e3os; as suas espadas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> instrumentos de viol\u00eancia."}, {"6": "No seu secreto conselho n\u00e3o entre minha alma, com a sua congrega\u00e7\u00e3o minha gl\u00f3ria n\u00e3o se ajunte; porque no seu furor mataram um homem, e na sua teima arrebataram bois."}, {"7": "Maldito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seja</span> o seu furor, pois era forte, e a sua ira, pois era dura; eu os dividirei em Jac\u00f3, e os espalharei em Israel."}, {"8": "Jud\u00e1, a ti te louvar\u00e3o os teus irm\u00e3os; a tua m\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> sobre o pesco\u00e7o de teus inimigos; os filhos de teu pai a ti se inclinar\u00e3o."}, {"9": "Jud\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> um le\u00e3ozinho, da presa subiste, filho meu; encurva-se, e deita-se como um le\u00e3o, e como um le\u00e3o velho; quem o despertar\u00e1?"}, {"10": "O cetro n\u00e3o se arredar\u00e1 de Jud\u00e1, nem o legislador dentre seus p\u00e9s, at\u00e9 que venha Sil\u00f3; e a ele se congregar\u00e3o os povos."}, {"11": "Ele amarrar\u00e1 o seu jumentinho \u00e0 vide, e o filho da sua jumenta \u00e0 cepa mais excelente; ele lavar\u00e1 a sua roupa no vinho, e a sua capa em sangue de uvas."}, {"12": "Os olhos ser\u00e3o vermelhos de vinho, e os dentes brancos de leite."}, {"13": "Zebulom habitar\u00e1 no porto dos mares, e ser\u00e1 como porto dos navios, e o seu termo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> para Sidom."}, {"14": "Issacar <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> jumento de fortes ossos, deitado entre dois fardos."}, {"15": "E viu ele que o descanso <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era</span> bom, e que a terra era deliciosa e abaixou seu ombro para acarretar, e serviu debaixo de tributo."}, {"16": "D\u00e3 julgar\u00e1 o seu povo, como uma das tribos de Israel."}, {"17": "D\u00e3 ser\u00e1 serpente junto ao caminho, uma v\u00edbora junto \u00e0 vereda, que morde os calcanhares do cavalo, e faz cair o seu cavaleiro por detr\u00e1s."}, {"18": "A tua salva\u00e7\u00e3o espero, \u00f3 <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Se</span><span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">nhor</span>!"}, {"19": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Quanto a </span>Gade, uma tropa o acometer\u00e1; mas ele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a</span> acometer\u00e1 por fim."}, {"20": "De Aser, o seu p\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> gordo, e ele dar\u00e1 del\u00edcias reais."}, {"21": "Naftali <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> uma gazela solta; ele d\u00e1 palavras formosas."}, {"22": "Jos\u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> um ramo frut\u00edfero, ramo frut\u00edfero junto \u00e0 fonte; seus ramos correm sobre o muro."}, {"23": "Os flecheiros lhe deram amargura, e o flecharam e odiaram."}, {"24": "O seu arco, por\u00e9m, susteve-se no forte, e os bra\u00e7os de suas m\u00e3os foram fortalecidos pelas m\u00e3os do Valente de Jac\u00f3 (de onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o pastor e a pedra de Israel)."}, {"25": "Pelo Deus de teu pai, o qual te ajudar\u00e1, e pelo Todo-Poderoso, o qual te aben\u00e7oar\u00e1 com b\u00ean\u00e7\u00e3os dos altos c\u00e9us, com b\u00ean\u00e7\u00e3os do abismo que est\u00e1 embaixo, com b\u00ean\u00e7\u00e3os dos seios e da madre."}, {"26": "As b\u00ean\u00e7\u00e3os de teu pai exceder\u00e3o as b\u00ean\u00e7\u00e3os de meus pais, at\u00e9 \u00e0 extremidade dos outeiros eternos; elas estar\u00e3o sobre a cabe\u00e7a de Jos\u00e9, e sobre o alto da cabe\u00e7a do que foi separado de seus irm\u00e3os."}, {"27": "Benjamim \u00e9 lobo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> despeda\u00e7a; pela manh\u00e3 comer\u00e1 a presa, e \u00e0 tarde repartir\u00e1 o despojo."}, {"28": "Todas estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> as doze tribos de Israel; e isto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o que lhes falou seu pai quando os aben\u00e7oou; a cada um deles aben\u00e7oou segundo a sua b\u00ean\u00e7\u00e3o."}, {"29": "Depois ordenou-lhes, e disse-lhes: Eu me congrego ao meu povo; sepultai-me com meus pais, na cova que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> no campo de Efrom, o heteu,"}, {"30": "Na cova que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1 </span>no campo de Macpela, que est\u00e1 em frente de Manre, na terra de Cana\u00e3, a qual Abra\u00e3o comprou com aquele campo de Efrom, o heteu, por heran\u00e7a de sepultura."}, {"31": "Ali sepultaram a Abra\u00e3o e a Sara sua mulher; ali sepultaram a Isaque e a Rebeca sua mulher; e ali eu sepultei a Lia."}, {"32": "O campo e a cova que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> nele, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foram</span> comprados aos filhos de Hete."}, {"33": "Acabando, pois, Jac\u00f3 de dar instru\u00e7\u00f5es a seus filhos, encolheu os p\u00e9s na cama, e expirou, e foi congregado ao seu povo."}]}