{"book": 31, "book_name": "N\u00fameros", "chapter": 13, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E falou </span>o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> a Mois\u00e9s, dizendo:"}, {"2": "Envia homens que espiem a terra de Cana\u00e3, que eu hei de dar aos filhos de Israel; de cada tribo de seus pais enviareis um homem, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sendo</span> cada um pr\u00edncipe entre eles."}, {"3": "E enviou-os Mois\u00e9s do deserto de Par\u00e3, segundo a ordem do <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>; todos aqueles homens eram cabe\u00e7as dos filhos de Israel."}, {"4": "E estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os seus nomes: Da tribo de R\u00faben, Samua, filho de Zacur;"}, {"5": "Da tribo de Sime\u00e3o, Safate, filho de Hori;"}, {"6": "Da tribo de Jud\u00e1, Calebe, filho de Jefon\u00e9;"}, {"7": "Da tribo de Issacar, Jigeal, filho de Jos\u00e9;"}, {"8": "Da tribo de Efraim, Oseias, filho de Num;"}, {"9": "Da tribo de Benjamim, Palti, filho de Rafu;"}, {"10": "Da tribo de Zebulom, Gadiel, filho de Sodi;"}, {"11": "Da tribo de Jos\u00e9, pela tribo de Manass\u00e9s, Gadi filho de Susi;"}, {"12": "Da tribo de D\u00e3, Amiel, filho de Gemali;"}, {"13": "Da tribo de Aser, Setur, filho de Micael;"}, {"14": "Da tribo de Naftali, Nabi, filho de Vofsi;"}, {"15": "Da tribo de Gade, Geuel, filho de Maqui."}, {"16": "Estes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os nomes dos homens que Mois\u00e9s enviou a espiar aquela terra; e a Oseias, filho de Num, Mois\u00e9s chamou Josu\u00e9."}, {"17": "Enviou-os, pois, Mois\u00e9s a espiar a terra de Cana\u00e3; e disse-lhes: Subi por aqui para o lado do sul, e subi \u00e0 montanha:"}, {"18": "E vede que terra <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9,</span> e o povo que nela habita; se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> forte ou fraco; se pouco ou muito."}, {"19": "E como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a terra em que habita, se boa ou m\u00e1; e quais <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> as cidades em que eles habitam; se em arraiais, ou em fortalezas."}, {"20": "Tamb\u00e9m como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a terra, se f\u00e9rtil ou est\u00e9ril; se nela h\u00e1 \u00e1rvores, ou n\u00e3o; e esfor\u00e7ai-vos, e tomai do fruto da terra. E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eram</span> aqueles dias os dias das prim\u00edcias das uvas."}, {"21": "Assim subiram e espiaram a terra desde o deserto de Zim, at\u00e9 Reobe, \u00e0 entrada de Hamate."}, {"22": "E subiram para o lado do sul, e vieram at\u00e9 Hebrom; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam</span> ali Aim\u00e3, Sesai e Talmai, filhos de Anaque (Hebrom foi edificada sete anos antes de Zo\u00e3 no Egito)."}, {"23": "Depois foram at\u00e9 ao vale de Escol, e dali cortaram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> ramo de vide com um cacho de uvas, o qual trouxeram dois <span style=\"FONT-STYLE: italic\">homens,</span> sobre uma vara; como tamb\u00e9m das rom\u00e3s e dos figos."}, {"24": "Chamaram \u00e0quele lugar o vale de Escol, por causa do cacho que dali cortaram os filhos de Israel."}, {"25": "E eles voltaram de espiar a terra, ao fim de quarenta dias."}, {"26": "E caminharam, e vieram a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o, e a toda a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel no deserto de Par\u00e3, em Cades; e deram-lhes not\u00edcias, a eles, e a toda a congrega\u00e7\u00e3o, e mostraram-lhes o fruto da terra."}, {"27": "E contaram-lhe, e disseram: Fomos \u00e0 terra a que nos enviaste; e verdadeiramente mana leite e mel, e este \u00e9 o seu fruto."}, {"28": "O povo, por\u00e9m, que habita nessa terra \u00e9 poderoso, e as cidades fortificadas e mui grandes; e tamb\u00e9m ali vimos os filhos de Anaque."}, {"29": "Os amalequitas habitam na terra do sul; e os heteus, e os jebuseus, e os amorreus habitam na montanha; e os cananeus habitam junto do mar, e pela margem do Jord\u00e3o."}, {"30": "Ent\u00e3o Calebe fez calar o povo perante Mois\u00e9s, e disse: Certamente subiremos e a possuiremos em heran\u00e7a; porque seguramente prevaleceremos contra ela."}, {"31": "Por\u00e9m, os homens que com ele subiram disseram: N\u00e3o poderemos subir contra aquele povo, porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> mais forte do que n\u00f3s."}, {"32": "E infamaram a terra que tinham espiado, dizendo aos filhos de Israel: A terra, pela qual passamos a espi\u00e1-la, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> terra que consome os seus moradores; e todo o povo que vimos nela <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> homens de grande estatura."}, {"33": "Tamb\u00e9m vimos ali gigantes, filhos de Anaque, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">descendentes</span> dos gigantes; e \u00e9ramos aos nossos olhos como gafanhotos, e assim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tamb\u00e9m</span> \u00e9ramos aos seus olhos."}]}