{"book": 65, "book_name": "Zacarias", "chapter": 10, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Pedi </span>ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> chuva no tempo da chuva ser\u00f4dia, sim, ao <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> que faz rel\u00e2mpagos; e lhes dar\u00e1 chuvas abundantes, e a cada um erva no campo."}, {"2": "Porque os \u00eddolos t\u00eam falado vaidade, e os adivinhos t\u00eam visto mentira, e contam sonhos falsos; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com</span> vaidade consolam, por isso seguem o<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> seu caminho</span> como ovelhas; est\u00e3o aflitos, porque n\u00e3o h\u00e1 pastor."}, {"3": "Contra os pastores se acendeu a minha ira, e castigarei os bodes; mas o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> dos Ex\u00e9rcitos visitar\u00e1 o seu rebanho, a casa de Jud\u00e1, e os far\u00e1 como o seu majestoso cavalo na peleja."}, {"4": "Dele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sair\u00e1</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">a pedra</span> de esquina, dele a estaca, dele o arco de guerra, dele juntamente sair\u00e1 todo o opressor."}, {"5": "E ser\u00e3o como poderosos que na batalha esmagam ao <span style=\"FONT-STYLE: italic\">inimigo</span> no lodo das ruas; e eles lutar\u00e3o, porque o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estar\u00e1</span> com eles; e confundir\u00e3o os que andam montados em cavalos."}, {"6": "E fortalecerei a casa de Jud\u00e1, e salvarei a casa de Jos\u00e9, e os farei voltar, porque me compadeci deles; e ser\u00e3o como se eu n\u00e3o os tivera rejeitado, porque eu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sou</span> o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span> seu Deus, e os ouvirei."}, {"7": "E os de Efraim ser\u00e3o como um poderoso, e o seu cora\u00e7\u00e3o se alegrar\u00e1 como pelo vinho; e os seus filhos o ver\u00e3o, e se alegrar\u00e3o; o seu cora\u00e7\u00e3o se regozijar\u00e1 no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}, {"8": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Eu</span> lhes assobiarei, e os ajuntarei, porque eu os tenho remido; e multiplicar-se-\u00e3o como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">antes</span> se tinham multiplicado."}, {"9": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ainda que</span> os espalhei por entre os povos, eles se lembrar\u00e3o de mim em lugares remotos; e viver\u00e3o com seus filhos, e voltar\u00e3o."}, {"10": "Porque eu os farei voltar da terra do Egito, e os congregarei da Ass\u00edria; e tr\u00e1-los-ei \u00e0 terra de Gileade e do L\u00edbano, e n\u00e3o se achar\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lugar bastante</span> para eles."}, {"11": "E ele passar\u00e1 pelo mar com ang\u00fastia, e ferir\u00e1 as ondas no mar, e todas as profundezas do Nilo se secar\u00e3o; ent\u00e3o ser\u00e1 derrubada a soberba da Ass\u00edria, e o cetro do Egito se retirar\u00e1."}, {"12": "E eu os fortalecerei no <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>, e andar\u00e3o no seu nome, diz o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor</span>."}]}