{"book": 45, "book_name": "J\u00f3", "chapter": 38, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Depois </span>disto o <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">Senhor </span>respondeu a J\u00f3 de um redemoinho, dizendo:"}, {"2": "Quem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> este que escurece o conselho com palavras sem conhecimento?"}, {"3": "Agora cinge os teus lombos, como homem; e perguntar-te-ei, e tu me ensinar\u00e1s."}, {"4": "Onde estavas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tu, </span>quando eu fundava a terra? Faze-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">mo </span>saber, se tens intelig\u00eancia."}, {"5": "Quem lhe p\u00f4s as medidas, se \u00e9 que o sabes? Ou quem estendeu sobre ela o cordel?"}, {"6": "Sobre que est\u00e3o fundadas as suas bases, ou quem assentou a sua pedra de esquina,"}, {"7": "Quando as estrelas da alva juntas alegremente cantavam, e todos os filhos de Deus jubilavam?"}, {"8": "Ou <span style=\"FONT-STYLE: italic\">quem </span>encerrou o mar com portas, quando este rompeu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>saiu da madre;"}, {"9": "Quando eu pus as nuvens por sua vestidura, e a escurid\u00e3o por faixa?"}, {"10": "Quando eu lhe tracei limites, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhe</span> pus portas e ferrolhos,"}, {"11": "E disse: At\u00e9 aqui vir\u00e1s, e n\u00e3o mais adiante, e aqui se parar\u00e1 o orgulho das tuas ondas?"}, {"12": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ou </span>desde os teus dias deste ordem \u00e0 madrugada, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ou </span>mostraste \u00e0 alva o seu lugar;"}, {"13": "Para que pegasse nas extremidades da terra, e os \u00edmpios fossem sacudidos dela;"}, {"14": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E</span> se transformasse como o barro sob o selo, e se pusessem como vestidos;"}, {"15": "E dos \u00edmpios se desvie a sua luz, e o bra\u00e7o altivo se quebrante;"}, {"16": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ou </span>entraste tu at\u00e9 \u00e0s origens do mar, ou passeaste no mais profundo do abismo?"}, {"17": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ou</span> descobriram-se-te as portas da morte, ou viste as portas da sombra da morte?"}, {"18": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Ou </span>com o teu entendimento chegaste \u00e0s larguras da terra? Faze-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">mo </span>saber, se sabes tudo isto."}, {"19": "Onde est\u00e1 o caminho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">onde </span>mora a luz? E, quanto \u00e0s trevas, onde est\u00e1 o seu lugar;"}, {"20": "Para que as tragas aos seus limites, e para que saibas as veredas da sua casa?"}, {"21": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Decerto </span>tu o sabes, porque j\u00e1 ent\u00e3o eras nascido, e por ser grande <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>n\u00famero dos teus dias!"}, {"22": "Ou entraste tu at\u00e9 aos tesouros da neve, e viste os tesouros da saraiva,"}, {"23": "Que eu retenho at\u00e9 ao tempo da ang\u00fastia, at\u00e9 ao dia da peleja e da guerra?"}, {"24": "Onde est\u00e1 o caminho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">em que </span>se reparte a luz, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>se espalha o vento oriental sobre a terra?"}, {"25": "Quem abriu para a inunda\u00e7\u00e3o um leito, e um caminho para os rel\u00e2mpagos dos trov\u00f5es,"}, {"26": "Para chover sobre a terra, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">onde </span>n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">no </span>deserto, em que n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 </span>homem;"}, {"27": "Para fartar a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">terra </span>deserta e assolada, e para fazer crescer os renovos da erva?"}, {"28": "A chuva <span style=\"FONT-STYLE: italic\">porventura </span>tem pai? Ou quem gerou as gotas do orvalho?"}, {"29": "De que ventre procedeu o gelo? E quem gerou a geada do c\u00e9u?"}, {"30": "Como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">debaixo de </span>pedra as \u00e1guas se endurecem, e a superf\u00edcie do abismo se congela."}, {"31": "Ou poder\u00e1s tu ajuntar as del\u00edcias do Sete-Estrelo ou soltar os cord\u00e9is do \u00d3rion?"}, {"32": "Ou produzir as constela\u00e7\u00f5es a seu tempo, e guiar a Ursa com seus filhos?"}, {"33": "Sabes tu as ordenan\u00e7as dos c\u00e9us, ou podes estabelecer o dom\u00ednio deles sobre a terra?"}, {"34": "Ou podes levantar a tua voz at\u00e9 \u00e0s nuvens, para que a abund\u00e2ncia das \u00e1guas te cubra?"}, {"35": "Ou mandar\u00e1s aos raios para que saiam, e te digam: Eis-nos aqui?"}, {"36": "Quem p\u00f4s a sabedoria no \u00edntimo, ou quem deu \u00e0 mente o entendimento?"}, {"37": "Quem numerar\u00e1 as nuvens com sabedoria? Ou os odres dos c\u00e9us, quem os esvaziar\u00e1,"}, {"38": "Quando se funde o p\u00f3 numa massa, e se apegam os torr\u00f5es uns aos outros?"}, {"39": "Porventura ca\u00e7ar\u00e1s tu presa para a leoa, ou saciar\u00e1s a fome dos filhos dos le\u00f5es,"}, {"40": "Quando se agacham nos covis, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>est\u00e3o \u00e0 espreita nas covas?"}, {"41": "Quem prepara aos corvos o seu alimento, quando os seus filhotes gritam a Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e </span>andam vagueando, por n\u00e3o terem o que comer?"}]}