{"book": 1, "book_name": "Mateus", "chapter": 3, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E, naqueles </span>dias, apareceu Jo\u00e3o o Batista pregando no deserto da Judeia,"}, {"2": "E dizendo: Arrependei-vos, porque est\u00e1 pr\u00f3ximo o reino dos c\u00e9us."}, {"3": "Porque este \u00e9 o anunciado pelo profeta Isa\u00edas, que disse: Voz do que clama no deserto: Preparai o caminho do Senhor, endireitai as suas veredas."}, {"4": "E este Jo\u00e3o tinha as suas vestes de pelos de camelo, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um </span>cinto de couro em torno de seus lombos; e alimentava-se de gafanhotos e de mel silvestre."}, {"5": "Ent\u00e3o ia ter com ele Jerusal\u00e9m, e toda a Judeia, e toda a prov\u00edncia adjacente ao Jord\u00e3o;"}, {"6": "E eram por ele batizados no <span style=\"FONT-STYLE: italic\">rio </span>Jord\u00e3o, confessando os seus pecados."}, {"7": "E, vendo ele muitos dos fariseus e dos saduceus, que vinham ao seu batismo, dizia-lhes: Ra\u00e7a de v\u00edboras, quem vos ensinou a fugir da ira futura?"}, {"8": "Produzi, pois, frutos dignos de arrependimento;"}, {"9": "E n\u00e3o presumais, de v\u00f3s mesmos, dizendo: Temos por pai a Abra\u00e3o; porque eu vos digo que, mesmo destas pedras, Deus pode suscitar filhos a Abra\u00e3o."}, {"10": "E tamb\u00e9m agora est\u00e1 posto o machado \u00e0 raiz das \u00e1rvores; toda a \u00e1rvore, pois, que n\u00e3o produz bom fruto, \u00e9 cortada e lan\u00e7ada no fogo."}, {"11": "E eu, em verdade, vos batizo com \u00e1gua, para o arrependimento; mas aquele que vem ap\u00f3s mim \u00e9 mais poderoso do que eu; cujas sand\u00e1lias n\u00e3o sou digno de levar; ele vos batizar\u00e1 com o Esp\u00edrito Santo, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">com </span>fogo."}, {"12": "Em sua m\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tem </span>a p\u00e1, e limpar\u00e1 a sua eira, e recolher\u00e1 no celeiro o seu trigo, e queimar\u00e1 a palha com fogo que nunca se apagar\u00e1."}, {"13": "Ent\u00e3o veio Jesus da Galileia ter com Jo\u00e3o, junto do Jord\u00e3o, para ser batizado por ele."}, {"14": "Mas Jo\u00e3o opunha-se-lhe, dizendo: Eu care\u00e7o de ser batizado por ti, e vens tu a mim?"}, {"15": "Jesus, por\u00e9m, respondendo, disse-lhe: Deixa <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por </span>agora, porque assim nos conv\u00e9m cumprir toda a justi\u00e7a. Ent\u00e3o ele o permitiu."}, {"16": "E, sendo Jesus batizado, subiu logo da \u00e1gua, e eis que se lhe abriram os c\u00e9us, e viu o Esp\u00edrito de Deus descendo como pomba e vindo sobre ele."}, {"17": "E eis que uma voz dos c\u00e9us dizia: Este \u00e9 o meu Filho amado, em quem me comprazo."}]}