{"book": 3, "book_name": "Lucas", "chapter": 24, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E no </span>primeiro <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia </span>da semana, muito de madrugada, foram elas ao sepulcro, levando as especiarias que tinham preparado, e algumas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">outras </span>com elas."}, {"2": "E acharam a pedra revolvida do sepulcro."}, {"3": "E, entrando, n\u00e3o acharam o corpo do Senhor Jesus."}, {"4": "E aconteceu que, estando elas muito perplexas a esse respeito, eis que pararam junto delas dois homens, com vestes resplandecentes."}, {"5": "E, estando elas muito atemorizadas, e abaixando o rosto para o ch\u00e3o, eles lhes disseram: Por que buscais o vivente entre os mortos?"}, {"6": "N\u00e3o est\u00e1 aqui, mas ressuscitou. Lembrai-vos como vos falou, estando ainda na Galileia,"}, {"7": "Dizendo: Conv\u00e9m que o Filho do homem seja entregue nas m\u00e3os de homens pecadores, e seja crucificado, e ao terceiro dia ressuscite."}, {"8": "E lembraram-se das suas palavras."}, {"9": "E, voltando do sepulcro, anunciaram todas estas coisas aos onze e a todos os demais."}, {"10": "E eram Maria Madalena, e Joana, e Maria, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">m\u00e3e </span>de Tiago, e as outras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que </span>com elas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estavam, </span>as que diziam estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>aos ap\u00f3stolos."}, {"11": "E as suas palavras lhes pareciam como desvario, e n\u00e3o as creram."}, {"12": "Por\u00e9m, levantando-se Pedro, correu ao sepulcro e, abaixando-se, viu os len\u00e7\u00f3is postos s\u00f3s; e retirou-se, maravilhado consigo mesmo do ocorrido."}, {"13": "E eis que no mesmo dia iam dois deles para uma aldeia, que distava de Jerusal\u00e9m sessenta est\u00e1dios, cujo nome <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>Ema\u00fas."}, {"14": "E iam falando entre si de tudo aquilo que havia sucedido."}, {"15": "E aconteceu que, indo eles falando entre si, e fazendo perguntas um ao outro, o mesmo Jesus se aproximou, e ia com eles."}, {"16": "Mas os olhos deles estavam como que fechados, para que o n\u00e3o conhecessem."}, {"17": "E ele lhes disse: Que palavras <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>essas que, caminhando, trocais entre v\u00f3s, e por que estais tristes?"}, {"18": "E, respondendo um, cujo nome <span style=\"FONT-STYLE: italic\">era </span>Cl\u00e9opas, disse-lhe: \u00c9s tu s\u00f3 peregrino em Jerusal\u00e9m, e n\u00e3o sabes as <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>que nela t\u00eam sucedido nestes dias?"}, {"19": "E ele lhes perguntou: Quais? E eles lhe disseram: As que dizem respeito a Jesus Nazareno, que foi homem profeta, poderoso em obras e palavras diante de Deus e de todo o povo;"}, {"20": "E como os principais sacerdotes e os nossos pr\u00edncipes o entregaram \u00e0 condena\u00e7\u00e3o de morte, e o crucificaram."}, {"21": "E n\u00f3s esper\u00e1vamos que fosse ele o que remisse Israel; mas agora, sobre tudo isso, \u00e9 j\u00e1 hoje o terceiro dia desde que essas coisas aconteceram."}, {"22": "\u00c9 verdade que tamb\u00e9m algumas mulheres dentre n\u00f3s nos maravilharam, as quais de madrugada foram ao sepulcro;"}, {"23": "E, n\u00e3o achando o seu corpo, voltaram, dizendo que tamb\u00e9m tinham visto <span style=\"FONT-STYLE: italic\">uma </span>vis\u00e3o de anjos, que dizem que ele vive."}, {"24": "E alguns dos que estavam conosco foram ao sepulcro, e acharam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser </span>assim como as mulheres haviam dito; por\u00e9m, a ele n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o </span>viram."}, {"25": "E ele lhes disse: \u00d3 n\u00e9scios, e tardos de cora\u00e7\u00e3o para crer tudo o que os profetas disseram!"}, {"26": "Porventura n\u00e3o convinha que o Cristo padecesse estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>e entrasse na sua gl\u00f3ria?"}, {"27": "E, come\u00e7ando por Mois\u00e9s, e por todos os profetas, explicava-lhes o que dele se achava em todas as Escrituras."}, {"28": "E chegaram \u00e0 aldeia para onde iam, e ele fez como quem ia para mais longe."}, {"29": "E eles o constrangeram, dizendo: Fica conosco, porque j\u00e1 \u00e9 tarde, e j\u00e1 declinou o dia. E entrou para ficar com eles."}, {"30": "E aconteceu que, estando com eles <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e0 mesa, </span>tomando o p\u00e3o, o aben\u00e7oou e partiu-o, e lho deu."}, {"31": "Abriram-se-lhes ent\u00e3o os olhos, e o conheceram, e ele desapareceu-lhes."}, {"32": "E disseram um para o outro: Porventura n\u00e3o ardia em n\u00f3s o nosso cora\u00e7\u00e3o quando, pelo caminho, nos falava, e quando nos abria as Escrituras?"}, {"33": "E na mesma hora, levantando-se, tornaram para Jerusal\u00e9m, e acharam congregados os onze, e os que estavam com eles,"}, {"34": "Os quais diziam: Ressuscitou verdadeiramente o Senhor, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 </span>apareceu a Sim\u00e3o."}, {"35": "E eles lhes contaram o que lhes acontecera no caminho, e como deles fora conhecido no partir do p\u00e3o."}, {"36": "E falando eles destas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas, </span>o mesmo Jesus se apresentou no meio deles, e disse-lhes: Paz <span style=\"FONT-STYLE: italic\">seja </span>convosco."}, {"37": "E eles, espantados e atemorizados, pensavam que viam algum esp\u00edrito."}, {"38": "E ele lhes disse: Por que estais perturbados, e por que sobem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tais </span>pensamentos aos vossos cora\u00e7\u00f5es?"}, {"39": "Vede as minhas m\u00e3os e os meus p\u00e9s, que sou eu mesmo; apalpai-me e vede, pois um esp\u00edrito n\u00e3o tem carne nem ossos, como vedes que eu tenho."}, {"40": "E, dizendo isto, mostrou-lhes as m\u00e3os e os p\u00e9s."}, {"41": "E, n\u00e3o o crendo eles ainda por causa da alegria, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estando </span>maravilhados, disse-lhes: Tendes aqui alguma coisa que comer?"}, {"42": "Ent\u00e3o eles apresentaram-lhe parte de um peixe assado, e um favo de mel;"}, {"43": "O que ele tomou, e comeu diante deles."}, {"44": "E disse-lhes: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">S\u00e3o </span>estas as palavras que vos disse estando ainda convosco: Que convinha que se cumprisse tudo o que de mim estava escrito na lei de Mois\u00e9s, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nos </span>profetas e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nos </span>Salmos."}, {"45": "Ent\u00e3o abriu-lhes o entendimento para compreenderem as Escrituras."}, {"46": "E disse-lhes: Assim est\u00e1 escrito, e assim convinha que o Cristo padecesse, e ao terceiro dia ressuscitasse dentre os mortos,"}, {"47": "E em seu nome se pregasse o arrependimento e a remiss\u00e3o dos pecados, em todas as na\u00e7\u00f5es, come\u00e7ando por Jerusal\u00e9m."}, {"48": "E destas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>sois v\u00f3s testemunhas."}, {"49": "E eis que sobre v\u00f3s envio a promessa de meu Pai; ficai, por\u00e9m, na cidade de Jerusal\u00e9m, at\u00e9 que do alto sejais revestidos de poder."}, {"50": "E levou-os fora, at\u00e9 Bet\u00e2nia; e, levantando as suas m\u00e3os, os aben\u00e7oou."}, {"51": "E aconteceu que, aben\u00e7oando-os ele, se apartou deles e foi elevado ao c\u00e9u."}, {"52": "E, adorando-o eles, tornaram com grande j\u00fabilo para Jerusal\u00e9m."}, {"53": "E estavam sempre no templo, louvando e bendizendo a Deus. Am\u00e9m."}]}