{"book": 1, "book_name": "Mateus", "chapter": 11, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E aconteceu </span>que, acabando Jesus de dar instru\u00e7\u00f5es aos seus doze disc\u00edpulos, partiu dali a ensinar e a pregar nas cidades deles."}, {"2": "E Jo\u00e3o, ouvindo no c\u00e1rcere <span style=\"FONT-STYLE: italic\">falar </span>dos feitos de Cristo, enviou dois dos seus disc\u00edpulos,"}, {"3": "A dizer-lhe: \u00c9s tu aquele que havia de vir, ou esperamos outro?"}, {"4": "E Jesus, respondendo, disse-lhes: Ide, e anunciai a Jo\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas </span>que ouvis e vedes:"}, {"5": "Os cegos veem, e os coxos andam; os leprosos s\u00e3o limpos, e os surdos ouvem; os mortos s\u00e3o ressuscitados, e aos pobres \u00e9 anunciado o evangelho."}, {"6": "E bem-aventurado \u00e9 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aquele </span>que n\u00e3o se escandalizar em mim."}, {"7": "E, partindo eles, come\u00e7ou Jesus a dizer \u00e0s multid\u00f5es, a respeito de Jo\u00e3o: Que fostes ver no deserto? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Uma </span>cana agitada pelo vento?"}, {"8": "Sim, que fostes ver? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Um </span>homem ricamente vestido? Os que trajam ricamente est\u00e3o nas casas dos reis."}, {"9": "Mas, ent\u00e3o que fostes ver? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Um</span> profeta? Sim, vos digo eu, e muito mais do que profeta;"}, {"10": "Porque \u00e9 este de quem est\u00e1 escrito: Eis que diante da tua face envio o meu anjo, que preparar\u00e1 diante de ti o teu caminho."}, {"11": "Em verdade vos digo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que,</span> entre os que de mulher t\u00eam nascido, n\u00e3o apareceu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">algu\u00e9m</span> maior do que Jo\u00e3o o Batista; mas aquele <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> \u00e9 o menor no reino dos c\u00e9us \u00e9 maior do que ele."}, {"12": "E, desde os dias de Jo\u00e3o o Batista at\u00e9 agora, se faz viol\u00eancia ao reino dos c\u00e9us, e pela for\u00e7a se apoderam dele."}, {"13": "Porque todos os profetas e a lei profetizaram at\u00e9 Jo\u00e3o."}, {"14": "E, se quereis dar cr\u00e9dito, \u00e9 este o Elias que havia de vir."}, {"15": "Quem tem ouvidos para ouvir, ou\u00e7a."}, {"16": "Mas, a quem assemelharei esta gera\u00e7\u00e3o? \u00c9 semelhante aos meninos que se assentam nas pra\u00e7as, e clamam aos seus companheiros,"}, {"17": "E dizem: Tocamo-vos flauta, e n\u00e3o dan\u00e7astes; cantamo-vos lamenta\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o chorastes."}, {"18": "Porquanto veio Jo\u00e3o, n\u00e3o comendo nem bebendo, e dizem: Tem dem\u00f4nio."}, {"19": "Veio o Filho do homem, comendo e bebendo, e dizem: Eis a\u00ed <span style=\"FONT-STYLE: italic\">um</span> homem comil\u00e3o e beberr\u00e3o, amigo dos publicanos e pecadores. Mas a sabedoria \u00e9 justificada por seus filhos."}, {"20": "Ent\u00e3o come\u00e7ou ele a lan\u00e7ar em rosto \u00e0s cidades onde se operou a maior parte dos seus prod\u00edgios o n\u00e3o se haverem arrependido, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo:</span>"}, {"21": "Ai de ti, Corazim! Ai de ti, Betsaida! Porque, se em Tiro e em Sidom fossem feitos os prod\u00edgios que em v\u00f3s se fizeram, h\u00e1 muito que se teriam arrependido, com saco e com cinza."}, {"22": "Por isso eu vos digo que haver\u00e1 menos rigor para Tiro e Sidom, no dia do ju\u00edzo, do que para v\u00f3s."}, {"23": "E tu, Cafarnaum, que foste erguida at\u00e9 ao c\u00e9u, ser\u00e1s abatida at\u00e9 ao inferno; porque, se em Sodoma tivessem sido feitos os prod\u00edgios que em ti se operaram, teria ela permanecido at\u00e9 hoje."}, {"24": "Eu vos digo, por\u00e9m, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> haver\u00e1 menos rigor para os de Sodoma, no dia do ju\u00edzo, do que para ti."}, {"25": "Naquele tempo, respondendo Jesus, disse: Gra\u00e7as te dou, \u00f3 Pai, Senhor do c\u00e9u e da terra, que ocultaste estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas</span> aos s\u00e1bios e entendidos, e as revelaste aos pequeninos."}, {"26": "Sim, \u00f3 Pai, porque assim te aprouve."}, {"27": "Todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas</span> me foram entregues por meu Pai, e ningu\u00e9m conhece o Filho, sen\u00e3o o Pai; e ningu\u00e9m conhece o Pai, sen\u00e3o o Filho, e aquele a quem o Filho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> quiser revelar."}, {"28": "Vinde a mim, todos os que estais cansados e oprimidos, e eu vos aliviarei."}, {"29": "Tomai sobre v\u00f3s o meu jugo, e aprendei de mim, que sou manso e humilde de cora\u00e7\u00e3o; e encontrareis descanso para as vossas almas."}, {"30": "Porque o meu jugo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> suave e o meu fardo \u00e9 leve."}]}