{"book": 8, "book_name": "II Cor\u00edntios", "chapter": 3, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Porventura </span>come\u00e7amos outra vez a louvar-nos a n\u00f3s mesmos? Ou necessitamos, como alguns, de cartas de recomenda\u00e7\u00e3o para v\u00f3s, ou de recomenda\u00e7\u00e3o de v\u00f3s?"}, {"2": "V\u00f3s sois a nossa carta, escrita em nossos cora\u00e7\u00f5es, conhecida e lida por todos os homens."}, {"3": "Porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1 \u00e9</span> manifesto que v\u00f3s sois a carta de Cristo, ministrada por n\u00f3s, e escrita, n\u00e3o com tinta, mas com o Esp\u00edrito do Deus vivo, n\u00e3o em t\u00e1buas de pedra, mas nas t\u00e1buas de carne do cora\u00e7\u00e3o."}, {"4": "E \u00e9 por Cristo que temos tal confian\u00e7a em Deus;"}, {"5": "N\u00e3o que sejamos capazes, por n\u00f3s, de pensar alguma coisa, como de n\u00f3s mesmos; mas a nossa capacidade <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vem</span> de Deus,"}, {"6": "O qual nos fez tamb\u00e9m capazes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">de ser</span> ministros de um novo testamento, n\u00e3o da letra, mas do esp\u00edrito; porque a letra mata e o esp\u00edrito vivifica."}, {"7": "E, se o minist\u00e9rio da morte, gravado com letras em pedras, veio em gl\u00f3ria, de maneira que os filhos de Israel n\u00e3o podiam fitar os olhos na face de Mois\u00e9s, por causa da gl\u00f3ria do seu rosto, a qual era transit\u00f3ria,"}, {"8": "Como n\u00e3o ser\u00e1 de maior gl\u00f3ria o minist\u00e9rio do Esp\u00edrito?"}, {"9": "Porque, se o minist\u00e9rio da condena\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi</span> glorioso, muito mais exceder\u00e1 em gl\u00f3ria o minist\u00e9rio da justi\u00e7a."}, {"10": "Porque tamb\u00e9m o que foi glorificado nesta parte n\u00e3o foi glorificado, por causa desta excelente gl\u00f3ria."}, {"11": "Porque, se o que era transit\u00f3rio <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi</span> para gl\u00f3ria, muito mais \u00e9 em gl\u00f3ria o que permanece."}, {"12": "Tendo, pois, tal esperan\u00e7a, usamos de muita ousadia no falar."}, {"13": "E n\u00e3o somos como Mois\u00e9s, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que</span> punha um v\u00e9u sobre a sua face, para que os filhos de Israel n\u00e3o olhassem firmemente para o fim daquilo que era transit\u00f3rio."}, {"14": "Mas os seus sentidos foram endurecidos; porque at\u00e9 hoje o mesmo v\u00e9u est\u00e1 por levantar na li\u00e7\u00e3o do velho testamento, o qual foi por Cristo abolido;"}, {"15": "E at\u00e9 hoje, quando \u00e9 lido Mois\u00e9s, o v\u00e9u est\u00e1 posto sobre o cora\u00e7\u00e3o deles."}, {"16": "Mas, quando se converterem ao Senhor, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ent\u00e3o</span> o v\u00e9u se tirar\u00e1."}, {"17": "Ora, o Senhor \u00e9 o Esp\u00edrito; e onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> o Esp\u00edrito do Senhor, a\u00ed <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 </span>liberdade."}, {"18": "Mas todos n\u00f3s, com rosto descoberto, refletindo como um espelho a gl\u00f3ria do Senhor, somos transformados de gl\u00f3ria em gl\u00f3ria na mesma imagem, como pelo Esp\u00edrito do Senhor."}]}