{"book": 6, "book_name": "Romanos", "chapter": 3, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Qual </span>\u00e9, pois, a vantagem do judeu? Ou qual a utilidade da circuncis\u00e3o?"}, {"2": "Muita, em toda a maneira, porque, primeiramente, as palavras de Deus lhe foram confiadas."}, {"3": "Pois qu\u00ea? Se alguns foram incr\u00e9dulos, a sua incredulidade aniquilar\u00e1 a fidelidade de Deus?"}, {"4": "De maneira nenhuma; sempre seja Deus verdadeiro, e todo o homem mentiroso; como est\u00e1 escrito: Para que sejas justificado em tuas palavras, e ven\u00e7as quando fores julgado."}, {"5": "E, se a nossa injusti\u00e7a for causa da justi\u00e7a de Deus, que diremos? Porventura <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1 </span>Deus injusto, trazendo ira sobre n\u00f3s? (Falo como homem.)"}, {"6": "De maneira nenhuma; de outro modo, como julgar\u00e1 Deus o mundo?"}, {"7": "Mas, se pela minha mentira abundou mais a verdade de Deus para gl\u00f3ria sua, por que sou eu ainda julgado tamb\u00e9m como pecador?"}, {"8": "E por que n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizemos </span>(como somos blasfemados, e como alguns dizem que dizemos): Fa\u00e7amos males, para que venham bens? A condena\u00e7\u00e3o desses \u00e9 justa."}, {"9": "Pois qu\u00ea? Somos n\u00f3s mais excelentes? De maneira nenhuma, pois j\u00e1 dantes demonstramos que, tanto judeus como gregos, todos est\u00e3o debaixo do pecado;"}, {"10": "Como est\u00e1 escrito: N\u00e3o h\u00e1 um justo, nem um sequer."}, {"11": "N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que entenda; n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que busque a Deus."}, {"12": "Todos se extraviaram, e juntamente se fizeram in\u00fateis. N\u00e3o h\u00e1 quem fa\u00e7a o bem, n\u00e3o h\u00e1 nem um s\u00f3."}, {"13": "A sua garganta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 um </span>sepulcro aberto; com as suas l\u00ednguas tratam enganosamente; pe\u00e7onha de \u00e1spides <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1 </span>debaixo de seus l\u00e1bios;"}, {"14": "Cuja boca <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1 </span>cheia de maldi\u00e7\u00e3o e amargura."}, {"15": "Os seus p\u00e9s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o </span>ligeiros para derramar sangue."}, {"16": "Em seus caminhos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">h\u00e1 </span>destrui\u00e7\u00e3o e mis\u00e9ria;"}, {"17": "E n\u00e3o conheceram o caminho da paz."}, {"18": "N\u00e3o h\u00e1 temor de Deus diante de seus olhos."}, {"19": "Ora, n\u00f3s sabemos que tudo o que a lei diz, aos que est\u00e3o debaixo da lei o diz, para que toda a boca esteja fechada e todo o mundo seja conden\u00e1vel <span style=\"FONT-STYLE: italic\">diante </span>de Deus."}, {"20": "Por isso nenhuma carne ser\u00e1 justificada diante dele pelas obras da lei, porque pela lei vem o conhecimento do pecado."}, {"21": "Mas agora se manifestou sem a lei a justi\u00e7a de Deus, tendo o testemunho da lei e dos profetas;"}, {"22": "Isto \u00e9, a justi\u00e7a de Deus pela f\u00e9 em Jesus Cristo para todos e sobre todos os que creem; porque n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a."}, {"23": "Porque todos pecaram e destitu\u00eddos est\u00e3o da gl\u00f3ria de Deus;"}, {"24": "Sendo justificados gratuitamente pela sua gra\u00e7a, pela reden\u00e7\u00e3o que h\u00e1 em Cristo Jesus."}, {"25": "Ao qual Deus prop\u00f4s para propicia\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 no seu sangue, para demonstrar a sua justi\u00e7a pela remiss\u00e3o dos pecados dantes cometidos, sob a paci\u00eancia de Deus;"}, {"26": "Para demonstra\u00e7\u00e3o da sua justi\u00e7a neste tempo presente, para que ele seja justo e justificador daquele que tem f\u00e9 em Jesus."}, {"27": "Onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> logo a vangl\u00f3ria? \u00c9 exclu\u00edda. Por qual lei? Das obras? N\u00e3o; mas pela lei da f\u00e9."}, {"28": "Conclu\u00edmos, pois, que o homem \u00e9 justificado pela f\u00e9 sem as obras da lei."}, {"29": "\u00c9 porventura Deus somente dos judeus? E n\u00e3o o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>tamb\u00e9m dos gentios? Tamb\u00e9m dos gentios, certamente,"}, {"30": "Visto que Deus \u00e9 um s\u00f3, que justifica pela f\u00e9 a circuncis\u00e3o, e por meio da f\u00e9 a incircuncis\u00e3o."}, {"31": "Anulamos, pois, a lei pela f\u00e9? De maneira nenhuma, antes estabelecemos a lei."}]}