{"book": 7, "book_name": "I Cor\u00edntios", "chapter": 12, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Acerca </span>dos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dons </span>espirituais, n\u00e3o quero, irm\u00e3os, que sejais ignorantes."}, {"2": "V\u00f3s bem sabeis que \u00e9reis gentios, levados aos \u00eddolos mudos, conforme \u00e9reis guiados."}, {"3": "Portanto, vos quero fazer compreender que ningu\u00e9m que fala pelo Esp\u00edrito de Deus diz: Jesus \u00e9 an\u00e1tema, e ningu\u00e9m pode dizer que Jesus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>o Senhor, sen\u00e3o pelo Esp\u00edrito Santo."}, {"4": "Ora, h\u00e1 diversidade de dons, mas o Esp\u00edrito <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> o mesmo."}, {"5": "E h\u00e1 diversidade de minist\u00e9rios, mas o Senhor <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>o mesmo."}, {"6": "E h\u00e1 diversidade de opera\u00e7\u00f5es, mas \u00e9 o mesmo Deus que opera tudo em todos."}, {"7": "Mas a manifesta\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito \u00e9 dada a cada um, para o que for \u00fatil."}, {"8": "Porque a um pelo Esp\u00edrito \u00e9 dada a palavra da sabedoria; e a outro, pelo mesmo Esp\u00edrito, a palavra do conhecimento;"}, {"9": "E a outro, pelo mesmo Esp\u00edrito, a f\u00e9; e a outro, pelo mesmo Esp\u00edrito, os dons de curar;"}, {"10": "E a outro a opera\u00e7\u00e3o de maravilhas; e a outro a profecia; e a outro o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dom </span>de discernir os esp\u00edritos; e a outro a variedade de l\u00ednguas; e a outro a interpreta\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas."}, {"11": "Mas um s\u00f3 e o mesmo Esp\u00edrito opera todas estas coisas, repartindo particularmente a cada um como quer."}, {"12": "Porque, assim como o corpo \u00e9 um, e tem muitos membros, e todos os membros deste um corpo, sendo muitos, s\u00e3o um <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00f3 </span>corpo, assim <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>Cristo tamb\u00e9m."}, {"13": "Pois todos n\u00f3s fomos batizados em um Esp\u00edrito, formando um corpo, quer judeus, quer gregos, quer servos, quer livres, e todos temos bebido de um Esp\u00edrito."}, {"14": "Porque tamb\u00e9m o corpo n\u00e3o \u00e9 um <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00f3 </span>membro, mas muitos."}, {"15": "Se o p\u00e9 disser: Porque n\u00e3o sou m\u00e3o, n\u00e3o sou do corpo; n\u00e3o ser\u00e1 por isso do corpo?"}, {"16": "E se a orelha disser: Porque n\u00e3o sou olho n\u00e3o sou do corpo; n\u00e3o ser\u00e1 por isso do corpo?"}, {"17": "Se todo o corpo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fosse </span>olho, onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estaria</span> o ouvido? Se todo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fosse </span>ouvido, onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estaria </span>o olfato?"}, {"18": "Mas agora Deus colocou os membros no corpo, cada um deles como quis."}, {"19": "E, se todos fossem um <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00f3 </span>membro, onde <span style=\"FONT-STYLE: italic\">estaria </span>o corpo?"}, {"20": "Assim, pois, h\u00e1 muitos membros, mas um corpo."}, {"21": "E o olho n\u00e3o pode dizer \u00e0 m\u00e3o: N\u00e3o tenho necessidade de ti; nem ainda a cabe\u00e7a aos p\u00e9s: N\u00e3o tenho necessidade de v\u00f3s."}, {"22": "Antes, os membros do corpo que parecem ser os mais fracos s\u00e3o muito mais necess\u00e1rios;"}, {"23": "E os que reputamos serem menos honrosos no corpo, a esses honramos muito mais; e aos que em n\u00f3s s\u00e3o menos decorosos damos muito mais honra."}, {"24": "Porque os que em n\u00f3s s\u00e3o mais nobres n\u00e3o t\u00eam necessidade disso, mas Deus assim formou o corpo, dando muito mais honra ao que tinha falta <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dela;</span>"}, {"25": "Para que n\u00e3o haja divis\u00e3o no corpo, mas antes tenham os membros igual cuidado uns dos outros."}, {"26": "De maneira que, se um membro padece, todos os membros padecem com ele; e, se um membro \u00e9 honrado, todos os membros se regozijam com ele."}, {"27": "Ora, v\u00f3s sois o corpo de Cristo, e seus membros em particular."}, {"28": "E a uns p\u00f4s Deus na igreja, primeiramente ap\u00f3stolos, em segundo lugar profetas, em terceiro doutores, depois milagres, depois dons de curar, socorros, governos, variedades de l\u00ednguas."}, {"29": "Porventura <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> todos ap\u00f3stolos? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">S\u00e3o</span> todos profetas? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">S\u00e3o</span> todos doutores? <span style=\"FONT-STYLE: italic\">S\u00e3o</span> todos operadores de milagres?"}, {"30": "T\u00eam todos o dom de curar? Falam todos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">diversas</span> l\u00ednguas? Interpretam todos?"}, {"31": "Portanto, procurai com zelo os melhores dons; e eu vos mostrarei um caminho mais excelente."}]}