{"book": 9, "book_name": "G\u00e1latas", "chapter": 3, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">\u00d3 insensatos </span>g\u00e1latas! Quem vos fascinou para n\u00e3o obedecerdes \u00e0 verdade, a v\u00f3s, perante os olhos de quem Jesus Cristo foi evidenciado, crucificado, entre v\u00f3s?"}, {"2": "S\u00f3 quisera saber isto de v\u00f3s: recebestes o Esp\u00edrito pelas obras da lei ou pela prega\u00e7\u00e3o da f\u00e9?"}, {"3": "Sois v\u00f3s t\u00e3o insensatos que, tendo come\u00e7ado pelo Esp\u00edrito, acabeis agora pela carne?"}, {"4": "Ser\u00e1 em v\u00e3o que tenhais padecido tanto? Se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> que isso tamb\u00e9m <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi </span>em v\u00e3o."}, {"5": "Aquele, pois, que vos d\u00e1 o Esp\u00edrito, e que opera maravilhas entre v\u00f3s, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o faz </span>pelas obras da lei, ou pela prega\u00e7\u00e3o da f\u00e9?"}, {"6": "Assim como Abra\u00e3o creu em Deus, e isso lhe foi imputado como justi\u00e7a."}, {"7": "Sabei, pois, que os que s\u00e3o da f\u00e9 s\u00e3o filhos de Abra\u00e3o."}, {"8": "Ora, tendo a Escritura previsto que Deus havia de justificar pela f\u00e9 os gentios, anunciou primeiro o evangelho a Abra\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo: </span>Todas as na\u00e7\u00f5es ser\u00e3o benditas em ti."}, {"9": "De sorte que os que s\u00e3o da f\u00e9 s\u00e3o benditos com o crente Abra\u00e3o."}, {"10": "Todos aqueles, pois, que s\u00e3o das obras da lei est\u00e3o debaixo da maldi\u00e7\u00e3o; porque est\u00e1 escrito: Maldito todo aquele que n\u00e3o permanecer em todas as coisas que est\u00e3o escritas no livro da lei, para faz\u00ea-las."}, {"11": "E <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> evidente que pela lei ningu\u00e9m ser\u00e1 justificado diante de Deus, porque o justo viver\u00e1 pela f\u00e9."}, {"12": "Ora, a lei n\u00e3o \u00e9 da f\u00e9; mas o homem, que fizer estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas, </span>por elas viver\u00e1."}, {"13": "Cristo nos resgatou da maldi\u00e7\u00e3o da lei, fazendo-se maldi\u00e7\u00e3o por n\u00f3s; porque est\u00e1 escrito: Maldito todo aquele que for pendurado no madeiro;"}, {"14": "Para que a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Abra\u00e3o chegasse aos gentios por Jesus Cristo, e para que pela f\u00e9 n\u00f3s recebamos a promessa do Esp\u00edrito."}, {"15": "Irm\u00e3os, como homem falo; <span style=\"FONT-STYLE: italic\">se </span>a alian\u00e7a de um homem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">for </span>confirmada, ningu\u00e9m a anula nem a acrescenta."}, {"16": "Ora, as promessas foram feitas a Abra\u00e3o e \u00e0 sua descend\u00eancia. N\u00e3o diz: E \u00e0s descend\u00eancias, como <span style=\"FONT-STYLE: italic\">falando </span>de muitas, mas como de uma s\u00f3: E \u00e0 tua descend\u00eancia, que \u00e9 Cristo."}, {"17": "Mas digo isto: <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Que</span> tendo sido a alian\u00e7a anteriormente confirmada por Deus em Cristo, a lei, que veio quatrocentos e trinta anos depois, n\u00e3o a invalida, de forma a abolir a promessa."}, {"18": "Porque, se a heran\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">prov\u00e9m </span>da lei, j\u00e1 n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">prov\u00e9m </span>da promessa; mas Deus pela promessa a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">deu </span>gratuitamente a Abra\u00e3o."}, {"19": "Logo, para que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a lei? Foi ordenada por causa das transgress\u00f5es, at\u00e9 que viesse a posteridade a quem a promessa tinha sido feita; e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">foi </span>posta pelos anjos na m\u00e3o de um mediador."}, {"20": "Ora, o mediador n\u00e3o o \u00e9 de um s\u00f3, mas Deus \u00e9 um."}, {"21": "Logo, a lei <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> contra as promessas de Deus? De nenhuma sorte; porque, se fosse dada uma lei que pudesse vivificar, a justi\u00e7a, na verdade, teria sido pela lei."}, {"22": "Mas a Escritura encerrou tudo debaixo do pecado, para que a promessa pela f\u00e9 em Jesus Cristo fosse dada aos crentes."}, {"23": "Mas, antes que a f\u00e9 viesse, est\u00e1vamos guardados debaixo da lei, e encerrados para aquela f\u00e9 que se havia de manifestar."}, {"24": "De maneira que a lei nos serviu de tutor, para <span style=\"FONT-STYLE: italic\">nos conduzir </span>a Cristo, para que pela f\u00e9 f\u00f4ssemos justificados."}, {"25": "Mas, depois que veio a f\u00e9, j\u00e1 n\u00e3o estamos debaixo de tutor."}, {"26": "Porque todos sois filhos de Deus pela f\u00e9 em Cristo Jesus."}, {"27": "Porque todos quantos fostes batizados em Cristo j\u00e1 vos revestistes de Cristo."}, {"28": "Nisto n\u00e3o h\u00e1 judeu nem grego; n\u00e3o h\u00e1 servo nem livre; n\u00e3o h\u00e1 macho nem f\u00eamea; porque todos v\u00f3s <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sois </span>um em Cristo Jesus."}, {"29": "E, se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sois </span>de Cristo, ent\u00e3o sois descend\u00eancia de Abra\u00e3o, e herdeiros conforme a promessa."}]}