{"book": 21, "book_name": "I Pedro", "chapter": 4, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Ora</span>, pois, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> que Cristo padeceu por n\u00f3s na carne, armai-vos tamb\u00e9m v\u00f3s com este mesmo pensamento, que aquele que padeceu na carne <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> cessou do pecado;"}, {"2": "Para que, no tempo que vos resta na carne, n\u00e3o vivais mais segundo as concupisc\u00eancias dos homens, mas segundo a vontade de Deus."}, {"3": "Porque nos basta que no tempo passado da vida fiz\u00e9ssemos a vontade dos gentios, andando em dissolu\u00e7\u00f5es, concupisc\u00eancias, embriaguezas, glutonarias, bebedices e abomin\u00e1veis idolatrias;"}, {"4": "E acham estranho n\u00e3o correrdes com eles no mesmo desenfreamento de dissolu\u00e7\u00e3o, blasfemando de v\u00f3s."}, {"5": "Os quais h\u00e3o de dar conta ao que est\u00e1 preparado para julgar os vivos e os mortos."}, {"6": "Porque por isto foi pregado o evangelho tamb\u00e9m aos mortos, para que, na verdade, fossem julgados segundo os homens na carne, mas vivessem segundo Deus em esp\u00edrito;"}, {"7": "E j\u00e1 est\u00e1 pr\u00f3ximo o fim de todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas; </span>portanto sede s\u00f3brios e vigiai em ora\u00e7\u00e3o."}, {"8": "Mas, sobretudo, tende ardente amor uns para com os outros; porque o amor cobrir\u00e1 a multid\u00e3o de pecados."}, {"9": "Sendo hospitaleiros uns para com os outros, sem murmura\u00e7\u00f5es,"}, {"10": "Cada um administre aos outros o dom como o recebeu, como bons mordomos da multiforme gra\u00e7a de Deus."}, {"11": "Se algu\u00e9m falar, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fale </span>segundo as palavras de Deus; se algu\u00e9m administrar, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">administre </span>segundo o poder que Deus d\u00e1; para que em tudo Deus seja glorificado por Jesus Cristo, a quem pertence a gl\u00f3ria e poder para todo o sempre. Am\u00e9m."}, {"12": "Amados, n\u00e3o estranheis a ardente prova que vem sobre v\u00f3s para vos tentar, como se coisa estranha vos acontecesse;"}, {"13": "Mas alegrai-vos no fato de serdes participantes das afli\u00e7\u00f5es de Cristo, para que tamb\u00e9m na revela\u00e7\u00e3o da sua gl\u00f3ria vos regozijeis e alegreis."}, {"14": "Se pelo nome de Cristo sois vituperados, bem-aventurados <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sois</span>, porque sobre v\u00f3s repousa o Esp\u00edrito da gl\u00f3ria e de Deus; quanto a eles, \u00e9 ele, sim, blasfemado, mas quanto a v\u00f3s, \u00e9 glorificado."}, {"15": "Que nenhum de v\u00f3s pade\u00e7a como homicida, ou ladr\u00e3o, ou malfeitor, ou como o que se entremete em neg\u00f3cios alheios;"}, {"16": "Mas, se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">padece </span>como crist\u00e3o, n\u00e3o se envergonhe, antes glorifique a Deus nesta parte."}, {"17": "Porque j\u00e1 <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9 </span>tempo que comece o julgamento pela casa de Deus; e, se primeiro <span style=\"FONT-STYLE: italic\">come\u00e7a </span>por n\u00f3s, qual ser\u00e1 o fim daqueles que s\u00e3o desobedientes ao evangelho de Deus?"}, {"18": "E, se o justo apenas se salva, onde aparecer\u00e1 o \u00edmpio e o pecador?"}, {"19": "Portanto tamb\u00e9m os que padecem segundo a vontade de Deus encomendem-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">lhe</span> as suas almas, como ao fiel Criador, fazendo o bem."}]}