{"book": 3, "book_name": "Lucas", "chapter": 3, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E no </span>ano quinze do imp\u00e9rio de Tib\u00e9rio C\u00e9sar, sendo P\u00f4ncio Pilatos presidente da Judeia, e Herodes tetrarca da Galileia, e seu irm\u00e3o Filipe tetrarca da Itureia e da prov\u00edncia de Traconites, e Lis\u00e2nias tetrarca de Abilene,"}, {"2": "Sendo An\u00e1s e Caif\u00e1s sumos sacerdotes, veio no deserto a palavra de Deus a Jo\u00e3o, filho de Zacarias."}, {"3": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E </span>percorreu toda a terra ao redor do Jord\u00e3o, pregando o batismo de arrependimento, para o perd\u00e3o dos pecados;"}, {"4": "Segundo o que est\u00e1 escrito no livro das palavras do profeta Isa\u00edas, que diz: Voz do que clama no deserto: Preparai o caminho do Senhor; endireitai as suas veredas."}, {"5": "Todo o vale se encher\u00e1, e se abaixar\u00e1 todo o monte e outeiro; e o que \u00e9 tortuoso se endireitar\u00e1, e os caminhos escabrosos se aplanar\u00e3o;"}, {"6": "E toda a carne ver\u00e1 a salva\u00e7\u00e3o de Deus."}, {"7": "Dizia, pois, Jo\u00e3o \u00e0 multid\u00e3o que sa\u00eda para ser batizada por ele: Ra\u00e7a de v\u00edboras, quem vos ensinou a fugir da ira que est\u00e1 para vir?"}, {"8": "Produzi, pois, frutos dignos de arrependimento, e n\u00e3o comeceis a dizer em v\u00f3s mesmos: Temos Abra\u00e3o por pai; porque eu vos digo que at\u00e9 destas pedras pode Deus suscitar filhos a Abra\u00e3o."}, {"9": "E tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 posto o machado \u00e0 raiz das \u00e1rvores; toda a \u00e1rvore, pois, que n\u00e3o d\u00e1 bom fruto, corta-se e lan\u00e7a-se no fogo."}, {"10": "E a multid\u00e3o o interrogava, dizendo: Que faremos, pois?"}, {"11": "E, respondendo ele, disse-lhes: Quem tiver duas t\u00fanicas, reparta com o que n\u00e3o tem, e quem tiver alimentos, fa\u00e7a da mesma maneira."}, {"12": "E chegaram tamb\u00e9m uns publicanos, para serem batizados, e disseram-lhe: Mestre, que devemos fazer?"}, {"13": "E ele lhes disse: N\u00e3o pe\u00e7ais mais do que o que vos est\u00e1 ordenado."}, {"14": "E uns soldados o interrogaram tamb\u00e9m, dizendo: E n\u00f3s que faremos? E ele lhes disse: A ningu\u00e9m trateis mal nem defraudeis, e contentai-vos com o vosso soldo."}, {"15": "E, estando o povo em expecta\u00e7\u00e3o, e pensando todos de Jo\u00e3o, em seus cora\u00e7\u00f5es, se porventura seria o Cristo,"}, {"16": "Respondeu Jo\u00e3o a todos, dizendo: Eu, na verdade, batizo-vos com \u00e1gua, mas eis que vem aquele que \u00e9 mais poderoso do que eu, a quem n\u00e3o sou digno de desatar-lhe a correia das sand\u00e1lias; esse vos batizar\u00e1 com o Esp\u00edrito Santo e com fogo."}, {"17": "Ele tem a p\u00e1 na sua m\u00e3o; e limpar\u00e1 a sua eira, e ajuntar\u00e1 o trigo no seu celeiro, mas queimar\u00e1 a palha com fogo que nunca se apaga."}, {"18": "Assim tamb\u00e9m, admoestando muitas outras coisas,<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> </span>anunciava o Evangelho ao povo."}, {"19": "Sendo, por\u00e9m, o tetrarca Herodes repreendido por ele por causa de Herodias, mulher de seu irm\u00e3o Filipe, e por todas as maldades que Herodes tinha feito,"}, {"20": "Acrescentou a todas as outras ainda esta, a de encerrar Jo\u00e3o num c\u00e1rcere."}, {"21": "E aconteceu que, como todo o povo se batizava, sendo batizado <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tamb\u00e9m </span>Jesus, orando ele, o c\u00e9u se abriu;"}, {"22": "E o Esp\u00edrito Santo desceu sobre ele em forma corp\u00f3rea, como pomba; e ouviu-se uma voz do c\u00e9u, que dizia: Tu \u00e9s o meu Filho amado, em ti me comprazo."}, {"23": "E este mesmo Jesus estava como que come\u00e7ando os trinta anos, sendo (como se cuidava) filho de Jos\u00e9, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Jos\u00e9 </span>de Heli,"}, {"24": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Heli </span>de Mat\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Mat\u00e3 </span>de Levi, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Levi </span>de Melqui, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Melqui </span>de Janai, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Janai </span>de Jos\u00e9,"}, {"25": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Jos\u00e9 </span>de Matatias, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Matatias </span>de Am\u00f3s, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Am\u00f3s </span>de Naum, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Naum </span>de Esli, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Esli </span>de Naga\u00ed,"}, {"26": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Naga\u00ed </span>de M\u00e1ate, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e M\u00e1ate </span>de Matatias, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Matatias </span>de Semei, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Semei </span>de Jos\u00e9, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Jos\u00e9 </span>de Jod\u00e1,"}, {"27": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Jod\u00e1 </span>de Joan\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Joan\u00e3 </span>de Res\u00e1, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Res\u00e1 </span>de Zorobabel, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Zorobabel </span>de Salatiel, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Salatiel</span> de Neri,"}, {"28": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Neri </span>de Melqui, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Melqui </span>de Adi, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Adi </span>de Cos\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Cos\u00e3 </span>de Elmad\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Elmad\u00e3 </span>de Er,"}, {"29": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Er </span>de Josu\u00e9, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Josu\u00e9 </span>de Eli\u00e9zer, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Eli\u00e9zer </span>de Jorim, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Jorim </span>de Mat\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Mat\u00e3 </span>de Levi,"}, {"30": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Levi </span>de Sime\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Sime\u00e3o </span>de Jud\u00e1, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Jud\u00e1 </span>de Jos\u00e9, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Jos\u00e9 </span>de Jon\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Jon\u00e3 </span>de Eliaquim,"}, {"31": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Eliaquim </span>de Mele\u00e1, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Mele\u00e1 </span>de Men\u00e1, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Men\u00e1 </span>de Matat\u00e1, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Matat\u00e1 </span>de Nat\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Nat\u00e3 </span>de Davi,"}, {"32": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Davi </span>de Jess\u00e9, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Jess\u00e9 </span>de Obede, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Obede </span>de Boaz, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Boaz </span>de Sal\u00e1, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Sal\u00e1 </span>de Naassom,"}, {"33": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Naassom </span>de Aminadabe, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Aminadabe </span>de Ar\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Ar</span>\u00e3o de Esrom, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">Esrom</span> de Perez, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Perez </span>de Jud\u00e1,"}, {"34": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Jud\u00e1 </span>de Jac\u00f3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Jac\u00f3 </span>de Isaque, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Isaque </span>de Abra\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Abra\u00e3o </span>de Ter\u00e1, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Ter\u00e1 </span>de Nacor,"}, {"35": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Nacor </span>de Seruque, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Seruque </span>de Raga\u00fa, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Raga\u00fa </span>de F\u00e1leque, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e F\u00e1leque </span>de \u00c9ber, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00c9ber </span>de Sal\u00e1,"}, {"36": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Sal\u00e1 </span>de Cain\u00e3, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Cain\u00e3 </span>de Arfaxade, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Arfaxade </span>de Sem, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Sem </span>de No\u00e9, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e No\u00e9 </span>de Lameque,"}, {"37": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Lameque </span>de Matusal\u00e9m, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Matusal\u00e9m </span>de Enoque, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Enoque </span>de Jarete, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Jarete </span>de Maleleel, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Maleleel </span>de Cain\u00e3,"}, {"38": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">E Cain\u00e3 </span>de Enos, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Enos </span>de Sete, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Sete </span>de Ad\u00e3o, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">e Ad\u00e3o </span>de Deus."}]}