{"book": 2, "book_name": "Marcos", "chapter": 15, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">E, logo </span>ao amanhecer, os principais sacerdotes, com os anci\u00e3os, e os escribas, e todo o Sin\u00e9drio, tiveram conselho; e, amarrando Jesus, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> levaram e entregaram a Pilatos."}, {"2": "E Pilatos lhe perguntou: Tu \u00e9s o Rei dos Judeus? E ele, respondendo, disse-lhe: Tu <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o</span> dizes."}, {"3": "E os principais sacerdotes o acusavam de muitas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas;</span> por\u00e9m ele nada respondia."}, {"4": "E Pilatos o interrogou outra vez, dizendo: Nada respondes? V\u00ea quantas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas</span> testificam contra ti."}, {"5": "Mas Jesus nada mais respondeu, de maneira que Pilatos se maravilhava."}, {"6": "Ora, no <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia</span> da festa costumava soltar-lhes um preso qualquer que eles pedissem."}, {"7": "E havia um chamado Barrab\u00e1s, que, preso com outros amotinadores, tinha num motim cometido uma morte."}, {"8": "E a multid\u00e3o, dando gritos, come\u00e7ou a pedir <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que fizesse</span> como sempre lhes tinha feito."}, {"9": "E Pilatos lhes respondeu, dizendo: Quereis que vos solte o Rei dos Judeus?"}, {"10": "Porque ele bem sabia que por inveja os principais sacerdotes o tinham entregado."}, {"11": "Mas os principais sacerdotes incitaram a multid\u00e3o para que fosse solto antes Barrab\u00e1s."}, {"12": "E Pilatos, respondendo, lhes disse outra vez: Que quereis, pois, que fa\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">daquele</span> a quem chamais Rei dos Judeus?"}, {"13": "E eles tornaram a clamar: Crucifica-o."}, {"14": "Mas Pilatos lhes disse: Mas que mal fez? E eles cada vez clamavam mais: Crucifica-o."}, {"15": "Ent\u00e3o Pilatos, querendo satisfazer a multid\u00e3o, soltou-lhe Barrab\u00e1s e, a\u00e7oitado Jesus, o entregou para ser crucificado."}, {"16": "E os soldados o levaram dentro \u00e0 sala, que \u00e9 a da audi\u00eancia, e convocaram toda a coorte."}, {"17": "E vestiram-no de p\u00farpura, e tecendo uma coroa de espinhos, lha puseram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">na cabe\u00e7a.</span>"}, {"18": "E come\u00e7aram a saud\u00e1-lo, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizendo:</span> Salve, Rei dos Judeus!"}, {"19": "E feriram-no na cabe\u00e7a com uma cana, e cuspiram nele e, postos de joelhos, o adoraram."}, {"20": "E, havendo-o escarnecido, despiram-lhe a p\u00farpura, e o vestiram com as suas pr\u00f3prias vestes; e o levaram para fora a fim de o crucificarem."}, {"21": "E constrangeram um <span style=\"FONT-STYLE: italic\">certo</span> Sim\u00e3o, cireneu, pai de Alexandre e de Rufo, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">por ali</span> passava, vindo do campo, que levasse a sua cruz."}, {"22": "E levaram-no ao lugar do G\u00f3lgota, que se traduz por lugar da Caveira."}, {"23": "E deram-lhe a beber vinho com mirra, mas ele n\u00e3o o tomou."}, {"24": "E, havendo-o crucificado, repartiram as suas vestes, lan\u00e7ando sobre elas sortes, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para saber</span> o que cada um levaria."}, {"25": "E era a hora terceira, e o crucificaram."}, {"26": "E por cima <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dele</span> estava escrita a sua acusa\u00e7\u00e3o: <span style=\"FONT-VARIANT: small-caps\">o rei dos judeus</span>."}, {"27": "E crucificaram com ele dois salteadores, um \u00e0 sua direita, e outro \u00e0 esquerda."}, {"28": "E cumpriu-se a escritura que diz: E com os malfeitores foi contado."}, {"29": "E os que passavam blasfemavam dele, meneando as suas cabe\u00e7as, e dizendo: Ah! Tu que derrubas o templo, e em tr\u00eas dias o edificas,"}, {"30": "Salva-te a ti mesmo, e desce da cruz."}, {"31": "E da mesma maneira tamb\u00e9m os principais sacerdotes, com os escribas, diziam uns para os outros, zombando: Salvou os outros, e n\u00e3o pode salvar-se a si mesmo."}, {"32": "O Cristo, o Rei de Israel, des\u00e7a agora da cruz, para que o vejamos e acreditemos. Tamb\u00e9m os que com ele foram crucificados o injuriavam."}, {"33": "E, chegada a hora sexta, houve trevas sobre toda a terra at\u00e9 a hora nona."}, {"34": "E, \u00e0 hora nona, Jesus exclamou com grande voz, dizendo: Elo\u00ed, Elo\u00ed, lam\u00e1 sabact\u00e2ni? Que, traduzido, \u00e9: Deus meu, Deus meu, por que me desamparaste?"}, {"35": "E alguns dos que ali estavam, ouvindo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">isto,</span> diziam: Eis que chama por Elias."}, {"36": "E um deles correu a embeber uma esponja em vinagre e, pondo-<span style=\"FONT-STYLE: italic\">a</span> numa cana, deu-lho a beber, dizendo: Deixai, vejamos se vir\u00e1 Elias tir\u00e1-lo."}, {"37": "E Jesus, dando um grande brado, expirou."}, {"38": "E o v\u00e9u do templo se rasgou em dois, de alto a baixo."}, {"39": "E o centuri\u00e3o, que estava defronte dele, vendo que assim clamando expirara, disse: Verdadeiramente este homem era o Filho de Deus."}, {"40": "E tamb\u00e9m ali estavam <span style=\"FONT-STYLE: italic\">algumas</span> mulheres, olhando de longe, entre as quais tamb\u00e9m Maria Madalena, e Maria, m\u00e3e de Tiago, o menor, e de Jos\u00e9, e Salom\u00e9;"}, {"41": "As quais tamb\u00e9m o seguiam, e o serviam, quando estava na Galileia; e muitas outras, que tinham subido com ele a Jerusal\u00e9m."}, {"42": "E, chegada a tarde, porquanto era <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o dia da</span> prepara\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a v\u00e9spera do s\u00e1bado,"}, {"43": "Chegou Jos\u00e9 de Arimateia, conselheiro honrado, que tamb\u00e9m esperava o reino de Deus, e ousadamente foi a Pilatos, e pediu o corpo de Jesus."}, {"44": "E Pilatos se maravilhou de que j\u00e1 estivesse morto. E, chamando o centuri\u00e3o, perguntou-lhe se j\u00e1 havia muito que tinha morrido."}, {"45": "E, tendo-se certificado pelo centuri\u00e3o, deu o corpo a Jos\u00e9;"}, {"46": "O qual comprara um len\u00e7ol fino, e, tirando-o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">da cruz,</span> envolveu-o no len\u00e7ol, e o depositou num sepulcro lavrado <span style=\"FONT-STYLE: italic\">numa</span> rocha; e revolveu uma pedra para a porta do sepulcro."}, {"47": "E Maria Madalena e Maria, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">m\u00e3e</span> de Jos\u00e9, observavam onde o punham."}]}