{"book": 9, "book_name": "G\u00e1latas", "chapter": 1, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Paulo</span>, ap\u00f3stolo (n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">da parte </span>dos homens, nem por homem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">algum, </span>mas por Jesus Cristo, e por Deus Pai, que o ressuscitou dentre os mortos),"}, {"2": "E todos os irm\u00e3os que est\u00e3o comigo, \u00e0s igrejas da Gal\u00e1cia:"}, {"3": "Gra\u00e7a a v\u00f3s e paz da parte de Deus Pai e do nosso Senhor Jesus Cristo,"}, {"4": "O qual se deu a si mesmo por nossos pecados, para nos livrar do presente s\u00e9culo mau, segundo a vontade de Deus nosso Pai,"}, {"5": "Ao qual seja dada gl\u00f3ria para todo o sempre. Am\u00e9m."}, {"6": "Maravilho-me de que t\u00e3o depressa pass\u00e1sseis daquele que vos chamou \u00e0 gra\u00e7a de Cristo para outro evangelho;"}, {"7": "O qual n\u00e3o \u00e9 outro, mas h\u00e1 alguns que vos inquietam e querem transtornar o evangelho de Cristo."}, {"8": "Mas, ainda que n\u00f3s mesmos ou um anjo do c\u00e9u vos anuncie outro evangelho al\u00e9m do que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> vos tenho anunciado, seja an\u00e1tema."}, {"9": "Assim, como j\u00e1 vo-lo dissemos, agora de novo tamb\u00e9m vo-lo digo. Se algu\u00e9m vos anunciar outro evangelho al\u00e9m do que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> recebestes, seja an\u00e1tema."}, {"10": "Porque, persuado eu agora a homens ou a Deus? Ou procuro agradar a homens? Porque se estivesse ainda agradando aos homens, n\u00e3o seria servo de Cristo."}, {"11": "Mas fa\u00e7o-vos saber, irm\u00e3os, que o evangelho que por mim foi anunciado n\u00e3o \u00e9 segundo os homens."}, {"12": "Porque n\u00e3o o recebi, nem aprendi de homem algum, mas pela revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo."}, {"13": "Porque <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> ouvistes qual foi antigamente a minha conduta no juda\u00edsmo, como sobremaneira perseguia a igreja de Deus e a assolava."}, {"14": "E na minha na\u00e7\u00e3o excedia em juda\u00edsmo a muitos da minha idade, sendo extremamente zeloso das tradi\u00e7\u00f5es de meus pais."}, {"15": "Mas, quando aprouve a Deus, que desde o ventre de minha m\u00e3e me separou, e <span style=\"FONT-STYLE: italic\">me</span> chamou pela sua gra\u00e7a,"}, {"16": "Revelar seu Filho em mim, para que o pregasse entre os gentios, imediatamente, n\u00e3o consultei a carne nem o sangue,"}, {"17": "Nem tornei a Jerusal\u00e9m, a ter com os que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> antes de mim eram ap\u00f3stolos, mas parti para a Ar\u00e1bia, e voltei outra vez a Damasco."}, {"18": "Depois, passados tr\u00eas anos, fui a Jerusal\u00e9m para ver a Pedro, e fiquei com ele quinze dias."}, {"19": "E n\u00e3o vi a nenhum outro dos ap\u00f3stolos, sen\u00e3o a Tiago, irm\u00e3o do Senhor."}, {"20": "Ora, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">acerca </span>do que vos escrevo, eis que diante de Deus testifico que n\u00e3o minto."}, {"21": "Depois fui para as partes da S\u00edria e da Cil\u00edcia."}, {"22": "E n\u00e3o era conhecido de vista das igrejas da Judeia, que estavam em Cristo;"}, {"23": "Mas somente tinham ouvido <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dizer: </span>Aquele que j\u00e1 nos perseguiu anuncia agora a f\u00e9 que antes destru\u00eda."}, {"24": "E glorificavam a Deus a respeito de mim."}]}