{"book": 6, "book_name": "Romanos", "chapter": 11, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Digo</span>, pois: Porventura rejeitou Deus o seu povo? De modo nenhum; porque tamb\u00e9m eu sou israelita, da descend\u00eancia de Abra\u00e3o, da tribo de Benjamim."}, {"2": "Deus n\u00e3o rejeitou o seu povo, que antes conheceu. Ou n\u00e3o sabeis o que a Escritura diz de Elias, como fala a Deus contra Israel, dizendo:"}, {"3": "Senhor, mataram os teus profetas, e destru\u00edram os teus altares; e s\u00f3 eu fiquei, e buscam a minha alma?"}, {"4": "Mas que lhe diz a resposta divina? Reservei para mim sete mil homens, que n\u00e3o dobraram os joelhos a Baal."}, {"5": "Assim, pois, tamb\u00e9m agora neste tempo ficou um remanescente, segundo a elei\u00e7\u00e3o da gra\u00e7a."}, {"6": "Mas se <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> por gra\u00e7a, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> pelas obras; de outra maneira, a gra\u00e7a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> n\u00e3o \u00e9 gra\u00e7a. Se, por\u00e9m, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> pelas obras, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> n\u00e3o \u00e9 mais gra\u00e7a; de outra maneira a obra <span style=\"FONT-STYLE: italic\">j\u00e1</span> n\u00e3o \u00e9 obra."}, {"7": "Pois qu\u00ea? O que Israel buscava n\u00e3o o alcan\u00e7ou; mas os eleitos o alcan\u00e7aram, e os outros foram endurecidos."}, {"8": "Como est\u00e1 escrito: Deus lhes deu esp\u00edrito de profundo sono, olhos para n\u00e3o verem, e ouvidos para n\u00e3o ouvirem, at\u00e9 ao <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dia</span> de hoje."}, {"9": "E Davi diz: Torne-se-lhes a sua mesa em la\u00e7o, e em armadilha, e em trope\u00e7o, por sua retribui\u00e7\u00e3o;"}, {"10": "Escure\u00e7am-se-lhes os olhos para n\u00e3o verem, e encurvem-se-lhes continuamente as costas."}, {"11": "Digo, pois: Porventura trope\u00e7aram, para que ca\u00edssem? De modo nenhum, mas pela sua queda <span style=\"FONT-STYLE: italic\">veio </span>a salva\u00e7\u00e3o aos gentios, para os incitar ao ci\u00fames."}, {"12": "E se a sua queda \u00e9 a riqueza do mundo, e a sua diminui\u00e7\u00e3o a riqueza dos gentios, quanto mais a sua plenitude!"}, {"13": "Porque convosco falo, gentios, que, enquanto for ap\u00f3stolo dos gentios, exalto o meu minist\u00e9rio;"}, {"14": "<span style=\"FONT-STYLE: italic\">Para ver</span> se de alguma maneira posso incitar ao ci\u00fames <span style=\"FONT-STYLE: italic\">os</span> da minha carne e salvar alguns deles."}, {"15": "Porque, se a sua rejei\u00e7\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9</span> a reconcilia\u00e7\u00e3o do mundo, qual <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e1</span> a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sua</span> admiss\u00e3o, sen\u00e3o a vida dentre os mortos?"}, {"16": "E, se as prim\u00edcias <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> santas, tamb\u00e9m a massa o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">\u00e9;</span> se a raiz \u00e9 santa, tamb\u00e9m os ramos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">o s\u00e3o.</span>"}, {"17": "E se alguns dos ramos foram quebrados, e tu, sendo oliveira brava, foste enxertado em lugar deles, e feito participante da raiz e da seiva da oliveira,"}, {"18": "N\u00e3o te glories contra os ramos; e, se contra <span style=\"FONT-STYLE: italic\">eles</span> te gloriares, n\u00e3o \u00e9s tu que sustentas a raiz, mas a raiz a ti."}, {"19": "Dir\u00e1s, pois: Os ramos foram quebrados, para que eu fosse enxertado."}, {"20": "Est\u00e1 bem; pela sua incredulidade foram quebrados, e tu est\u00e1s em p\u00e9 pela f\u00e9. Ent\u00e3o n\u00e3o te ensoberbe\u00e7as, mas teme."}, {"21": "Porque, se Deus n\u00e3o poupou os ramos naturais, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">teme</span> que n\u00e3o te poupe a ti tamb\u00e9m."}, {"22": "Considera, pois, a bondade e a severidade de Deus: para com os que ca\u00edram, severidade; mas para contigo, benignidade, se permaneceres na sua benignidade; de outra maneira tamb\u00e9m tu ser\u00e1s cortado."}, {"23": "E tamb\u00e9m eles, se n\u00e3o permanecerem na incredulidade, ser\u00e3o enxertados; porque poderoso \u00e9 Deus para os tornar a enxertar."}, {"24": "Porque, se tu foste cortado da natural oliveira brava e, contra a natureza, enxertado na boa oliveira, quanto mais esses, que s\u00e3o naturais, ser\u00e3o enxertados na sua pr\u00f3pria oliveira!"}, {"25": "Porque n\u00e3o quero, irm\u00e3os, que ignoreis este segredo (para que n\u00e3o sejais s\u00e1bios em v\u00f3s mesmos): que o endurecimento veio em parte sobre Israel, at\u00e9 que a plenitude dos gentios haja entrado."}, {"26": "E assim todo o Israel ser\u00e1 salvo, como est\u00e1 escrito: De Si\u00e3o vir\u00e1 o Libertador, e desviar\u00e1 de Jac\u00f3 as impiedades."}, {"27": "E esta<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> ser\u00e1</span> a minha alian\u00e7a com eles, quando eu tirar os seus pecados."}, {"28": "Assim que, quanto ao evangelho, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> inimigos por causa de v\u00f3s; mas, quanto \u00e0 elei\u00e7\u00e3o, amados por causa dos pais."}, {"29": "Porque os dons e a voca\u00e7\u00e3o de Deus <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> sem arrependimento."}, {"30": "Porque assim como v\u00f3s tamb\u00e9m antigamente fostes desobedientes a Deus, mas agora alcan\u00e7astes miseric\u00f3rdia pela desobedi\u00eancia deles,"}, {"31": "Assim tamb\u00e9m estes agora foram desobedientes, para tamb\u00e9m alcan\u00e7arem miseric\u00f3rdia pela miseric\u00f3rdia a v\u00f3s demonstrada."}, {"32": "Porque Deus encerrou a todos debaixo da desobedi\u00eancia, para com todos usar de miseric\u00f3rdia."}, {"33": "\u00d3 profundidade das riquezas, tanto da sabedoria, como do conhecimento de Deus! Qu\u00e3o insond\u00e1veis <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> os seus ju\u00edzos, e qu\u00e3o inescrut\u00e1veis os seus caminhos!"}, {"34": "Porque, quem compreendeu a mente do Senhor? Ou quem foi seu conselheiro?"}, {"35": "Ou quem lhe deu primeiro a ele, para que lhe seja recompensado?"}, {"36": "Porque dele e por ele, e para ele, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">s\u00e3o</span> todas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">as coisas;</span> gl\u00f3ria, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">pois,</span> a ele eternamente. Am\u00e9m."}]}