{"book": 1, "book_name": "Mateus", "chapter": 6, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Guardai-vos</span> de fazer a vossa esmola diante dos homens, para serdes vistos por eles; ali\u00e1s, n\u00e3o tendes galard\u00e3o junto de vosso Pai, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> nos c\u00e9us."}, {"2": "Quando, pois, deres esmola, n\u00e3o <span style=\"FONT-STYLE: italic\">fa\u00e7as</span> tocar trombeta diante de ti, como fazem os hip\u00f3critas nas sinagogas e nas ruas, para serem glorificados pelos homens. Em verdade vos digo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">que j\u00e1</span> t\u00eam o seu galard\u00e3o."}, {"3": "Mas, quando tu deres esmola, n\u00e3o saiba a tua <span style=\"FONT-STYLE: italic\">m\u00e3o</span> esquerda o que faz a tua direita;"}, {"4": "Para que a tua esmola seja <span style=\"FONT-STYLE: italic\">dada </span>em secreto; e teu Pai, que v\u00ea em secreto, ele mesmo te recompensar\u00e1 publicamente."}, {"5": "E, quando orares, n\u00e3o sejas como os hip\u00f3critas; pois se comprazem em orar em p\u00e9 nas sinagogas, e \u00e0s esquinas das ruas, para serem vistos pelos homens. Em verdade vos digo que j\u00e1 receberam o seu galard\u00e3o."}, {"6": "Mas tu, quando orares, entra no teu aposento e, fechando a tua porta, ora a teu Pai que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> em secreto; e teu Pai, que v\u00ea em secreto, te recompensar\u00e1 publicamente."}, {"7": "E, orando, n\u00e3o useis de v\u00e3s repeti\u00e7\u00f5es, como os gentios, que pensam que por muito falarem ser\u00e3o ouvidos."}, {"8": "N\u00e3o vos assemelheis, pois, a eles; porque vosso Pai sabe o que vos \u00e9 necess\u00e1rio, antes de v\u00f3s lho pedirdes."}, {"9": "Portanto, v\u00f3s orareis assim: Pai nosso, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1s</span> nos c\u00e9us, santificado seja o teu nome;"}, {"10": "Venha o teu reino, seja feita a tua vontade, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">assim </span>na terra como no c\u00e9u;"}, {"11": "O p\u00e3o nosso de cada dia nos d\u00e1 hoje;"}, {"12": "E perdoa-nos as nossas d\u00edvidas, assim como n\u00f3s perdoamos aos nossos devedores;"}, {"13": "E n\u00e3o nos conduzas \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o; mas livra-nos do mal; porque teu \u00e9 o reino, e o poder, e a gl\u00f3ria, para sempre. Am\u00e9m."}, {"14": "Porque, se perdoardes aos homens as suas ofensas, tamb\u00e9m vosso Pai celestial vos perdoar\u00e1 a v\u00f3s;"}, {"15": "Se, por\u00e9m, n\u00e3o perdoardes aos homens as suas ofensas, tamb\u00e9m vosso Pai vos n\u00e3o perdoar\u00e1 as vossas ofensas."}, {"16": "E, quando jejuardes, n\u00e3o vos mostreis contristados como os hip\u00f3critas; porque desfiguram os seus rostos, para que aos homens pare\u00e7a que jejuam. Em verdade vos digo que j\u00e1 receberam o seu galard\u00e3o."}, {"17": "Tu, por\u00e9m, quando jejuares, unge a tua cabe\u00e7a, e lava o teu rosto,"}, {"18": "Para n\u00e3o pareceres aos homens que jejuas, mas a teu Pai, que <span style=\"FONT-STYLE: italic\">est\u00e1</span> em secreto; e teu Pai, que v\u00ea em secreto, te recompensar\u00e1 publicamente."}, {"19": "N\u00e3o ajunteis tesouros na terra, onde a tra\u00e7a e a ferrugem <span style=\"FONT-STYLE: italic\">tudo </span>consomem, e onde os ladr\u00f5es minam e roubam;"}, {"20": "Mas ajuntai tesouros no c\u00e9u, onde nem a tra\u00e7a nem a ferrugem consomem, e onde os ladr\u00f5es n\u00e3o minam nem roubam."}, {"21": "Porque onde estiver o vosso tesouro, ali estar\u00e1 tamb\u00e9m o vosso cora\u00e7\u00e3o."}, {"22": "A candeia do corpo s\u00e3o os olhos; de sorte que, se os teus olhos forem bons, todo o teu corpo ter\u00e1 luz;"}, {"23": "Se, por\u00e9m, os teus olhos forem maus, todo o teu corpo ser\u00e1 tenebroso. Se, portanto, a luz que em ti h\u00e1 s\u00e3o trevas, qu\u00e3o grandes <span style=\"FONT-STYLE: italic\">ser\u00e3o </span>tais trevas!"}, {"24": "Ningu\u00e9m pode servir a dois senhores; porque ou h\u00e1 de odiar um e amar o outro, ou se dedicar\u00e1 a um e desprezar\u00e1 o outro. N\u00e3o podeis servir a Deus e a Mamom."}, {"25": "Por isso vos digo: N\u00e3o andeis ansiosos quanto \u00e0 vossa vida, pelo que haveis de comer ou pelo que haveis de beber; nem quanto ao vosso corpo, pelo que haveis de vestir. N\u00e3o \u00e9 a vida mais do que o mantimento, e o corpo <span style=\"FONT-STYLE: italic\">mais </span>do que o vestu\u00e1rio?"}, {"26": "Olhai para as aves do c\u00e9u, que nem semeiam, nem segam, nem ajuntam em celeiros; e vosso Pai celestial as alimenta. N\u00e3o tendes v\u00f3s muito mais valor do que elas?"}, {"27": "E qual de v\u00f3s poder\u00e1, com todos os seus cuidados, acrescentar um c\u00f4vado \u00e0 sua estatura?"}, {"28": "E, quanto ao vestu\u00e1rio, por que andais ansiosos? Olhai para os l\u00edrios do campo, como eles crescem; n\u00e3o trabalham nem fiam;"}, {"29": "E eu vos digo que nem mesmo Salom\u00e3o, em toda a sua gl\u00f3ria, se vestiu como qualquer deles."}, {"30": "Pois, se Deus assim veste a erva do campo, que hoje existe, e amanh\u00e3 \u00e9 lan\u00e7ada no forno, n\u00e3o vos <span style=\"FONT-STYLE: italic\">vestir\u00e1 </span>muito mais a v\u00f3s, <span style=\"FONT-STYLE: italic\">homens </span>de pequena f\u00e9?"}, {"31": "N\u00e3o andeis, pois, inquietos, dizendo: Que comeremos, ou que beberemos, ou com que nos vestiremos?"}, {"32": "Porque todas estas coisas<span style=\"FONT-STYLE: italic\"> </span>os gentios procuram. Decerto vosso Pai celestial bem sabe que necessitais de todas estas coisas;"}, {"33": "Mas, buscai primeiro o reino de Deus, e a sua justi\u00e7a, e todas estas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas </span>vos ser\u00e3o acrescentadas."}, {"34": "N\u00e3o vos inquieteis, pois, pelo dia de amanh\u00e3, porque o dia de amanh\u00e3 cuidar\u00e1 de si mesmo. Basta a <span style=\"FONT-STYLE: italic\">cada </span>dia o seu mal."}]}