{"book": 5, "book_name": "Atos", "chapter": 25, "verses": [{"1": "<span style=\"TEXT-TRANSFORM: uppercase\">Entrando</span>, pois, Festo na prov\u00edncia, subiu dali a tr\u00eas dias de Cesareia a Jerusal\u00e9m."}, {"2": "E o sumo sacerdote e os principais dos judeus compareceram perante ele contra Paulo, e lhe rogaram,"}, {"3": "Pedindo como favor contra ele que o fizesse vir a Jerusal\u00e9m, armando ciladas para o matarem no caminho."}, {"4": "Mas Festo respondeu que Paulo estava guardado em Cesareia, e que ele brevemente partiria <span style=\"FONT-STYLE: italic\">para l\u00e1</span>."}, {"5": "Os que, pois, disse, dentre v\u00f3s, t\u00eam poder, des\u00e7am comigo e, se neste homem houver algum <span style=\"FONT-STYLE: italic\">crime</span>, acusem-no."}, {"6": "E, havendo-se demorado entre eles mais de dez dias, desceu a Cesareia; e no dia seguinte, assentando-se no tribunal, mandou que trouxessem Paulo."}, {"7": "E, chegando ele, rodearam-no os judeus que haviam descido de Jerusal\u00e9m, trazendo contra Paulo muitas e graves acusa\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o podiam provar."}, {"8": "Mas ele, em <span style=\"FONT-STYLE: italic\">sua</span> defesa, disse: Eu n\u00e3o pequei em coisa alguma contra a lei dos judeus, nem contra o templo, nem contra C\u00e9sar."}, {"9": "Todavia Festo, querendo comprazer aos judeus, respondendo a Paulo, disse: Queres tu subir a Jerusal\u00e9m, e ser l\u00e1 perante mim julgado acerca destas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas?</span>"}, {"10": "Mas Paulo disse: Estou perante o tribunal de C\u00e9sar, onde conv\u00e9m que seja julgado; n\u00e3o fiz agravo algum aos judeus, como tu muito bem sabes."}, {"11": "Se fiz algum agravo, ou cometi alguma <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisa</span> digna de morte, n\u00e3o recuso morrer; mas, se nada h\u00e1 das <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas</span> de que estes me acusam, ningu\u00e9m me pode entregar a eles; apelo para C\u00e9sar."}, {"12": "Ent\u00e3o Festo, tendo falado com o conselho, respondeu: Apelaste para C\u00e9sar? Para C\u00e9sar ir\u00e1s."}, {"13": "E, passados alguns dias, o rei Agripa e Berenice vieram a Cesareia, a saudar Festo."}, {"14": "E, como ali ficassem muitos dias, Festo contou ao rei os neg\u00f3cios de Paulo, dizendo: Um <span style=\"FONT-STYLE: italic\">certo</span> homem foi deixado por F\u00e9lix <span style=\"FONT-STYLE: italic\">aqui</span> preso,"}, {"15": "Por cujo respeito os principais sacerdotes e os anci\u00e3os dos judeus, estando eu em Jerusal\u00e9m, compareceram <span style=\"FONT-STYLE: italic\">perante mim,</span> pedindo senten\u00e7a contra ele."}, {"16": "Aos quais respondi n\u00e3o ser costume dos romanos entregar algum homem \u00e0 morte, sem que o acusado tenha presentes os seus acusadores, e possa defender-se da acusa\u00e7\u00e3o."}, {"17": "De sorte que, chegando eles aqui juntos, no dia seguinte, sem demora alguma, assentado no tribunal, mandei que trouxessem o homem."}, {"18": "Acerca do qual, estando presentes os acusadores, nenhuma <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisa</span> apontaram daquelas que eu suspeitava."}, {"19": "Tinham, por\u00e9m, contra ele algumas quest\u00f5es acerca da sua pr\u00f3pria supersti\u00e7\u00e3o, e de um tal Jesus, morto, que Paulo afirmava viver."}, {"20": "E, estando eu perplexo acerca da inquiri\u00e7\u00e3o desta causa, disse se queria ir a Jerusal\u00e9m, e l\u00e1 ser julgado acerca destas <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisas.</span>"}, {"21": "E, apelando Paulo para que fosse reservado ao conhecimento de Augusto, mandei que o guardassem at\u00e9 que o envie a C\u00e9sar."}, {"22": "Ent\u00e3o Agripa disse a Festo: Bem quisera eu tamb\u00e9m ouvir esse homem. E ele disse: Amanh\u00e3 o ouvir\u00e1s."}, {"23": "E, no dia seguinte, vindo Agripa e Berenice, com muito aparato, entraram no audit\u00f3rio com os tribunos e homens principais da cidade, sendo trazido Paulo por mandado de Festo."}, {"24": "E Festo disse: Rei Agripa, e todos os senhores que estais presentes conosco; aqui vedes um homem de quem toda a multid\u00e3o dos judeus me tem falado, tanto em Jerusal\u00e9m como aqui, clamando que n\u00e3o conv\u00e9m que viva mais."}, {"25": "Mas, achando eu que nenhuma <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisa</span> digna de morte fizera, e apelando ele mesmo tamb\u00e9m para Augusto, tenho determinado enviar-lho."}, {"26": "Do qual n\u00e3o tenho <span style=\"FONT-STYLE: italic\">coisa</span> alguma certa que escreva ao meu senhor, e por isso perante v\u00f3s o trouxe, principalmente perante ti, \u00f3 rei Agripa, para que, depois de interrogado, tenha alguma coisa que escrever."}, {"27": "Porque me parece contra a raz\u00e3o enviar um preso, e n\u00e3o notificar contra ele as acusa\u00e7\u00f5es."}]}